msgid ""
msgstr "Content-Type: text/plain; charset=UTF-8"

#: ctobjserialer.srezdmlnewerversionprompt
msgid "Warning: The version of loading data %d needs a higher version of EZDML (current data version: %d), continue loading may cause serious problems! Still continue?"
msgstr "警告：正在加载的数据版本为%d，当前EZDML支持的数据版本为%d，你需要更高版本的EZDML。虽然程序仍然可以加载此数据，但继续加载可能会丢失数据或导致其它严重问题，仍然要继续吗？"

#: ctobjserialer.srezdmlnewversionneeded
msgid "Data version not supported. You may need a newer version of EZDML."
msgstr "当前程序不支持此数据格式版本，你可能需要一个更高版本的EZDML"

#: dmlstrs.srbackupdatabase
msgid "Backup database"
msgstr "备份数据库"

#: dmlstrs.srbatchaddfields
msgid "Batch add fields"
msgstr "批量添加字段"

#: dmlstrs.srbatchopresultfmt
msgid "%d fields processed"
msgstr "处理了 %d 个字段"

#: dmlstrs.srbatchremovefieldnameprompt
msgid "Please enter a field-name to remove:"
msgstr "请指定要批量删除的字段名:"

#: dmlstrs.srbatchremovefields
msgid "Batch remove fields"
msgstr "批量删除字段"

#: dmlstrs.srbatchtablesnotselected
msgid "Please select at least two tables"
msgstr "请至少选择两个表"

#: dmlstrs.srboolname_false
msgid "no"
msgstr "否"

#: dmlstrs.srboolname_true
msgid "yes"
msgstr "是"

#: dmlstrs.srcaninitwaitwnd
msgid "Can not init waiting window, it may already be displayed or disabled."
msgstr "无法初始化等待窗口, 可能窗口已经显示或被禁用."

#: dmlstrs.srcannotexportemptyselection
msgid "Please choose objects to export"
msgstr "请选择要导出的对象"

#: dmlstrs.srcapabort
msgctxt "dmlstrs.srcapabort"
msgid "Abort"
msgstr "中止"

#: dmlstrs.srcapcancel
msgctxt "dmlstrs.srcapcancel"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: dmlstrs.srcapclose
msgctxt "dmlstrs.srcapclose"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: dmlstrs.srcapdelete
msgctxt "dmlstrs.srcapdelete"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: dmlstrs.srcapmodify
msgctxt "dmlstrs.srcapmodify"
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#: dmlstrs.srcapnew
msgctxt "dmlstrs.srcapnew"
msgid "New"
msgstr "添加"

#: dmlstrs.srcapok
msgctxt "dmlstrs.srcapok"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: dmlstrs.srcapquery
msgctxt "dmlstrs.srcapquery"
msgid "Query"
msgstr "查询"

#: dmlstrs.srcapreset
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: dmlstrs.srcapsearch
msgctxt "dmlstrs.srcapsearch"
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: dmlstrs.srchatgpt
msgctxt "dmlstrs.srchatgpt"
msgid "ChatGPT"
msgstr ""

#: dmlstrs.srchatgptrecofailed
msgid "The content returned by ChatGPT service is not recognized. Please modify the text or try again later"
msgstr "ChatGPT服务返回的内容无法识别，请修改文本或稍后重试"

#: dmlstrs.srchatgptreqfailed
msgid "Request for ChatGPT service failed"
msgstr "请求ChatGPT服务失败"

#: dmlstrs.srcheckeditingmetafailedfmt
msgid "Please close the editing window (%s) before continue"
msgstr "继续操作前，请关闭正在编辑的窗口(%s)"

#: dmlstrs.srcheckingdatafmt
msgid "%d/%d Checking data...%s"
msgstr "%d/%d 正在检查数据...%s"

#: dmlstrs.srchoosedbtype
msgid "Database engine type:"
msgstr "数据库类型:"

#: dmlstrs.srclearcomparedmlprompt
msgid "Clear current EZDMLFILE?"
msgstr "要清空当前已经加载的EZDML文件吗？"

#: dmlstrs.srcleartestdatarulewarning
msgid "Warning: Old test data rule will be clear, are you sure to continue?"
msgstr "警告：原有的数据生成规则将被清空，确定要继续吗？"

#: dmlstrs.srcomments
msgctxt "dmlstrs.srcomments"
msgid "Comments"
msgstr "说明"

#: dmlstrs.srconfirmabort
msgid "Are you sure to abort current process?"
msgstr "是否要中止执行过程？"

#: dmlstrs.srconfirmdeletecountfmt
msgctxt "dmlstrs.srconfirmdeletecountfmt"
msgid "Are you sure to delete selected %d objects?"
msgstr "确定要删除选中的 %d 个对象吗？"

#: dmlstrs.srconfirmdeletecurrec
msgid "Are you sure to delete current record?"
msgstr "确定要删除此记录吗？"

#: dmlstrs.srconfirmdeletedbfilefmt
msgid "Are you sure to delete database file %s?"
msgstr "确定要删除数据库文件 %s 吗？"

#: dmlstrs.srconfirmdeleteobjfmt
msgid "Are you sure to delete object %s?"
msgstr "确定要删除对象 %s 吗？"

#: dmlstrs.srconfirmdeleteselectednodefmt
msgid "Are you sure to delete object %s ?"
msgstr "确定要删除对象 %s 吗？"

#: dmlstrs.srconfirmdeleteselectednodesfmt
msgctxt "dmlstrs.srconfirmdeleteselectednodesfmt"
msgid "Are you sure to delete selected %d objects?"
msgstr "确定要删除选中的 %d 个对象吗?"

#: dmlstrs.srconfirmdmlbriefmode
msgid "Entering brief mode may cause the position of links reset. Continue?"
msgstr "进入缩略图模式将导致所有连线的位置复位。仍然要继续吗？"

#: dmlstrs.srconfirmopenaftergencode
msgid "Generate-code success. Open output folder now?"
msgstr "生成代码成功。要打开目标文件夹吗？"

#: dmlstrs.srconfirmopenfilelocation
msgid "Operation success. Open target folder now?"
msgstr "操作成功。要打开目标文件夹吗？"

#: dmlstrs.srconfirmopenxlsafterexport
msgid "Export success. Open exported file now?"
msgstr "导出成功，要打开刚导出的文件吗?"

#: dmlstrs.srconfirmrearrangeall
msgid "Are you sure to re-arrange all objects?"
msgstr "确定要对所有对象进行重新排列吗？"

#: dmlstrs.srconfirmrearrangeselectedfmt
msgid "Are you sure to re-arrange selected %d objects?"
msgstr "确定要对选中的 %d 个对象进行重新排列吗？"

#: dmlstrs.srconfirmskiperrorfmt
msgid ""
"Error:\n"
"%s\n"
"Continue?\n"
msgstr ""
"出现错误：\n"
"%s\n"
"是否继续？\n"

#: dmlstrs.srconfirmsortfieldsbyname
msgid "Are you sure to sort fields by thire names?"
msgstr "确定要按名称对字段进行重新排序吗？"

#: dmlstrs.srconfirmsorttablesbyname
msgid ""
"Warning: this operation CANNOT be undone!\n"
"Are you sure to sort tables in current model by thire names?\n"
msgstr ""
"警告：该操作无法恢复！\n"
"确定要按名称排列当前模型中的表对象吗？\n"

#: dmlstrs.srconstraint
msgid "Constraint"
msgstr "约束"

#: dmlstrs.srcreatedbfilesystemprompt
msgid "The program will open the Generate Database window to create/sync the ezdml file system tables. Do you want to continue?"
msgstr "程序需要打开生成数据库窗口来创建/同步文件系统表结构，是否要继续？"

#: dmlstrs.srctobjfuns
msgid "CT Object Functions"
msgstr "CT对象相关接口"

#: dmlstrs.srdatalength
msgid "Length"
msgstr "长度"

#: dmlstrs.srdatatype
msgid "Data Type"
msgstr "数据类型"

#: dmlstrs.srdays
msgid "Days"
msgstr "天"

#: dmlstrs.srdbfilecomment
msgid "File comment:"
msgstr "文件备注:"

#: dmlstrs.srdbfilerenameprompt
msgid "Rename database file to:"
msgstr "重命名数据库文件为:"

#: dmlstrs.srdbobjectnotexists
msgid "Object %s not exists in the database"
msgstr "表对象%s未在数据库里创建"

#: dmlstrs.srdbobjectnotsynced
msgid "Object %s is not synchronized with the database"
msgstr "表对象%s未同步到数据库"

#: dmlstrs.srdesignnotes
msgctxt "dmlstrs.srdesignnotes"
msgid "Design notes"
msgstr "设计说明"

#: dmlstrs.srdictkey
msgid "Key"
msgstr "属性"

#: dmlstrs.srdictvalue
msgid "Value"
msgstr "值"

#: dmlstrs.srdmladdlink
msgctxt "dmlstrs.srdmladdlink"
msgid "Add Link"
msgstr "添加关联连接"

#: dmlstrs.srdmlall
msgctxt "dmlstrs.srdmlall"
msgid "All"
msgstr "全部"

#: dmlstrs.srdmlconfirmeditlinkfmt
msgid "Warning: Field \"%s\" already linked with object \"%s\", continue operation will cause the old link to be overwritten! Are you sure to OVERWRITE?"
msgstr "警告：字段“%s”已经连接到了对象“%s”，继续操作将导致原有连接被覆盖！确定要覆盖掉原有连接吗？"

#: dmlstrs.srdmlconstraintnames
msgid ""
"\n"
"NotNull\n"
"PK\n"
"FK\n"
"UniqueIndex\n"
"NormalIndex\n"
"Default\n"
"AutoInc\n"
"Relation\n"
"TypeName\n"
msgstr ""
"\n"
"非空\n"
"主键\n"
"外键\n"
"唯一索引\n"
"普通索引\n"
"缺省值\n"
"自增长\n"
"关联\n"
"类名\n"

#: dmlstrs.srdmlcustomcolor
msgid "Custom Color..."
msgstr "自定义颜色..."

#: dmlstrs.srdmldatatypenames
msgid ""
"Unknow\n"
"String\n"
"Integer\n"
"Float\n"
"Date\n"
"Bool\n"
"Enum\n"
"Blob\n"
"Object\n"
"Calculate\n"
"List\n"
"Function\n"
"Event\n"
"Other\n"
msgstr ""
"未知\n"
"文本\n"
"整数\n"
"浮点数\n"
"时间\n"
"真假\n"
"枚举\n"
"文件\n"
"对象\n"
"计算\n"
"列表\n"
"函数\n"
"事件\n"
"其它\n"

#: dmlstrs.srdmldefaultcolor
#| msgid "Default"
msgctxt "dmlstrs.srdmldefaultcolor"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: dmlstrs.srdmleditlink
msgid "Edit Link"
msgstr "编辑关联连接"

#: dmlstrs.srdmlforeignkey
msgid "FK"
msgstr "外键"

#: dmlstrs.srdmlgraphfontname
msgctxt "dmlstrs.srdmlgraphfontname"
msgid "default"
msgstr ""

#: dmlstrs.srdmlgraphstatusfmt
msgid "Scale:%d%% Center:%d, %d"
msgstr "缩放:%d%% 中心:%d, %d"

#: dmlstrs.srdmlkeyfieldnames
msgid ""
"Normal\n"
"Id\n"
"Pid\n"
"Rid\n"
"Name\n"
"Caption\n"
"Memo\n"
"TypeName\n"
"OrgId\n"
"Period\n"
"CreatorId\n"
"CreatorName\n"
"CreateDate\n"
"ModifierId\n"
"ModifierName\n"
"ModifyDate\n"
"VersionNo\n"
"HistoryId\n"
"LockStamp\n"
"InsNo\n"
"ProcID\n"
"URL\n"
"DataLevel\n"
"DataStatus\n"
"OrderNo\n"
"Others\n"
msgstr ""
"普通\n"
"编号\n"
"父编号\n"
"关联编号\n"
"名称\n"
"标题\n"
"注释\n"
"类名\n"
"组织机构编号\n"
"期号\n"
"创建人编号\n"
"创建人姓名\n"
"创建日期\n"
"修改人编号\n"
"修改人姓名\n"
"修改日期\n"
"版本号\n"
"历史编号\n"
"锁定状态\n"
"工作流编号\n"
"工作流进程号\n"
"超链接\n"
"数据级别\n"
"数据状态\n"
"排序号\n"
"其它\n"

#: dmlstrs.srdmllinktorelatetablefmt
msgid "Table %s selected as master, please select the slave table to link"
msgstr "已选择'%s'为主表，请选择要连接的从表"

#: dmlstrs.srdmllinktoselecttip
msgid "Please select one or two tables first"
msgstr "请先选择一个或两个表再执行连接"

#: dmlstrs.srdmllinktypenames
msgid ""
"Foreign key\n"
"Line\n"
"Direct\n"
"Opposite direct\n"
msgstr ""
"外键关联\n"
"连线\n"
"方向\n"
"反向\n"

#: dmlstrs.srdmlnoindex
msgid "No Index"
msgstr "无索引"

#: dmlstrs.srdmlnormalindex
msgid "Normal Index"
msgstr "普通索引"

#: dmlstrs.srdmlpasteexiststablefmt
msgid ""
"Table %s exists in other models and is different from the pasting one, do you want to overwrite?\n"
"(Yes=Overwrite No=Auto-rename Cancel=Abort)\n"
msgstr ""
"表%s已经存在于其它模型中，且与正在粘贴的内容不同，要覆盖同名表吗？\n"
"(是=覆盖同名表 否=粘贴为副本 取消=中止)\n"

#: dmlstrs.srdmlpossiblekeyfieldnames
msgid ""
"Normal\n"
"Id\n"
"Pid,ParentId\n"
"Rid,RelateId\n"
"Name,Title\n"
"Caption,SubTitle\n"
"Memo,Comment,Desc,Description,Note,Notes,Remark\n"
"TypeName\n"
"OrgId\n"
"Period\n"
"CreatorId,Creator\n"
"CreatorName\n"
"CreateDate\n"
"ModifierId,Modifier\n"
"ModifierName\n"
"ModifyDate\n"
"VersionNo\n"
"HistoryId\n"
"LockStamp\n"
"InsNo\n"
"ProcID\n"
"URL\n"
"DataLevel\n"
"DataStatus\n"
"OrderNo\n"
"Others\n"
msgstr ""
"Normal\n"
"Id,编号\n"
"Pid,ParentId,父编号,上级编号\n"
"Rid,RelateId,关联编号\n"
"Name,名称\n"
"Caption,Title,标题\n"
"Memo,Comment,Desc,Description,Note,Notes,Remark,注释,批注,备注,描述,说明\n"
"TypeName\n"
"OrgId\n"
"Period\n"
"CreatorId,Creator,创建人编号,创建人,录入人,作者\n"
"CreatorName,创建人姓名,作者名称\n"
"CreateDate,创建日期\n"
"ModifierId,Modifier,修改人,修改人编号\n"
"ModifierName\n"
"ModifyDate\n"
"VersionNo\n"
"HistoryId\n"
"LockStamp\n"
"InsNo\n"
"ProcID\n"
"URL\n"
"DataLevel\n"
"DataStatus\n"
"OrderNo\n"
"Others\n"

#: dmlstrs.srdmlprimarykey
msgid "PK"
msgstr "主键"

#: dmlstrs.srdmlprogressfinished
msgctxt "dmlstrs.srdmlprogressfinished"
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: dmlstrs.srdmlsearchnotfound
msgid "Not found"
msgstr "未找到"

#: dmlstrs.srdmlselectedentitiescountfmt
msgid "Selected: %d entities"
msgstr "选中了 %d 个对象"

#: dmlstrs.srdmlselectedlinkscountfmt
msgid "Selected: %d links"
msgstr "选择: %d 连接"

#: dmlstrs.srdmlselectedobj
msgid "Selected: "
msgstr "选择: "

#: dmlstrs.srdmlselectedobjectscountfmt
msgid "Selected: %d entities, %d links"
msgstr "选择: %d 对象, %d 连接"

#: dmlstrs.srdmlselectedtablefieldfmt
msgid "Selected: table %s, field %s"
msgstr "选择: 表 %s, 字段 %s"

#: dmlstrs.srdmlselectedtableinfofmt
msgid "Selected: table %s with %d fields"
msgstr "选择: 表 %s, %d 个字段"

#: dmlstrs.srdmlshowlink
msgid "Link Info"
msgstr "连接信息"

#: dmlstrs.srdmltotalobjectscountfmt
msgid "%d entities, %d links"
msgstr "%d 对象, %d 连接"

#: dmlstrs.srdmluniqueindex
msgid "Unique Index"
msgstr "唯一索引"

#: dmlstrs.srduplicatefieldnamewarningfmt
msgid "Warning: Duplicate field name - %s"
msgstr "警告: 字段名重复 - %s"

#: dmlstrs.srerrcanonlylinktwoentities
msgid "You can only add link between two entities"
msgstr "只能对两个实体对象进行连接"

#: dmlstrs.srestimating
msgid "Estimating"
msgstr "正在估计"

#: dmlstrs.srexecutingsqlfmt
msgid "%d/%d Executing SQL...%s"
msgstr "%d/%d 正在执行SQL...%s"

#: dmlstrs.srfieldaggregatefun
msgid ""
"Sum\n"
"Count\n"
"Avg\n"
"Max\n"
"Min\n"
"StdDev\n"
"Text:Summary line\n"
"Text:Count: %Count%\n"
"Text:Sum: %Sum%\n"
"Text:Average: %Avg%\n"
"Text:Max: %Max%\n"
"Text:Min: %Min%\n"
"Text:StdDev: %StdDev%\n"
"SQL:'Count is '||count(*)\n"
msgstr ""
"Sum=求和\n"
"Count=计数\n"
"Avg=平均值\n"
"Max=最大值\n"
"Min=最小值\n"
"StdDev=标准差\n"
"Text:合计\n"
"Text:记录数: %Count%\n"
"Text:总计: %Sum%\n"
"Text:平均: %Avg%\n"
"Text:最大: %Max%\n"
"Text:最小: %Min%\n"
"Text:标准差: %StdDev%\n"
"SQL:'记录数: '||count(*)\n"

#: dmlstrs.srfielddropdownmode
msgid ""
"0=None\n"
"1=Fixed\n"
"2=Editable\n"
"3=Appendable\n"
"4=AutoComplete\n"
"5=AutoCompleteFixed\n"
msgstr ""
"0=无\n"
"1=固定\n"
"2=可编辑\n"
"3=可添加\n"
"4=自动完成\n"
"5=固定并自动完成\n"

#: dmlstrs.srfieldeditortypes
msgid ""
"TextEdit\n"
"Memo\n"
"RichText\n"
"Password\n"
"GUID\n"
"ButtonEdit\n"
"ComboBox\n"
"ListSelect\n"
"TagEdit\n"
"RadioBox\n"
"ButtonGroup\n"
"CheckBox\n"
"Switch\n"
"SpinEdit\n"
"NumberEdit\n"
"CalcEdit\n"
"TrackBar\n"
"ScoreRate\n"
"CurrencyEdit\n"
"DateEdit\n"
"DateRange\n"
"TimeEdit\n"
"DateTime\n"
"WeekSelect\n"
"MonthSelect\n"
"QuarterSelect\n"
"YearSelect\n"
"ColorSelect\n"
"DataGrid\n"
"KeyValueList\n"
"FileNameEdit\n"
"ImageFile\n"
"UploadFile\n"
"LocationMap\n"
"Button\n"
"HyperLink\n"
"Picture\n"
"BarCode\n"
"QRCode\n"
"Chart\n"
msgstr ""
"TextEdit=单行文本\n"
"Memo=多行文本\n"
"RichText=富文本\n"
"Password=密码\n"
"GUID=GUID唯一编码\n"
"ButtonEdit=带按钮文本框\n"
"ComboBox=下拉框\n"
"ListSelect=列表选择\n"
"TagEdit=标签\n"
"RadioBox=单选钮\n"
"ButtonGroup=组合按钮\n"
"CheckBox=复选钮\n"
"Switch=开关\n"
"SpinEdit=整数微调\n"
"NumberEdit=浮点数\n"
"CalcEdit=计算器\n"
"TrackBar=滑动条\n"
"ScoreRate=评价打分\n"
"CurrencyEdit=货币\n"
"DateEdit=日期\n"
"DateRange=日期范围\n"
"TimeEdit=时间\n"
"DateTime=日期时间\n"
"WeekSelect=周\n"
"MonthSelect=月份\n"
"QuarterSelect=季度\n"
"YearSelect=年\n"
"ColorSelect=颜色\n"
"DataGrid=数据表格\n"
"KeyValueList=键值对列表\n"
"FileNameEdit=文件名\n"
"ImageFile=图像文件\n"
"UploadFile=上传文件\n"
"LocationMap=位置地图\n"
"Button=按钮\n"
"HyperLink=超链接\n"
"Picture=图片\n"
"BarCode=条形码\n"
"QRCode=二维码\n"
"Chart=图表\n"

#: dmlstrs.srfieldfixcoltype
msgid ""
"None\n"
"Left\n"
"Right\n"
msgstr ""
"无\n"
"在左边冻结\n"
"在右边冻结\n"

#: dmlstrs.srfielditemlistkey
msgid ""
"Items:\n"
"ItemList:\n"
"Options:\n"
"Values:\n"
"ValueList:\n"
"OptionalValues:\n"
"DropdownList:\n"
"DropdownItems:\n"
"DropdownValues:\n"
msgstr ""
"Items:\n"
"ItemList:\n"
"Options:\n"
"Values:\n"
"ValueList:\n"
"OptionalValues:\n"
"DropdownList:\n"
"DropdownItems:\n"
"DropdownValues:\n"
"值列表:\n"
"值列表：\n"
"选项:\n"
"选项：\n"
"选项列表:\n"
"选项列表：\n"
"候选值:\n"
"候选值：\n"
"候选项:\n"
"候选项：\n"
"可选值:\n"
"可选值：\n"
"可选项目:\n"
"可选项目：\n"
"可选项:\n"
"可选项：\n"
"下拉项:\n"
"下拉项：\n"
"下拉列表:\n"
"下拉列表：\n"

#: dmlstrs.srfieldmeasureunits
msgid ""
"meter (m)\n"
"millimeter (mm)\n"
"foot (ft)\n"
"inch (in)\n"
"radian (rad)\n"
"degree (°)\n"
"celsius (°C)\n"
"fahrenheit (F)\n"
"pounds\n"
"million pascal (MPa)\n"
"bar\n"
"kilogram (kg)\n"
"gram (g)\n"
"newton (N)\n"
"ton (t)\n"
"kilopound (kip)\n"
"square meter (m^2)\n"
"square millimeter (mm^2)\n"
"cubic meter (m^3)\n"
"liter (L)\n"
"joule (J)\n"
"kilowatt (kW)\n"
"volt (V)\n"
"ampere (A)\n"
"ohm (Ω)\n"
"hour (h)\n"
"minute (min)\n"
"second (s)\n"
"US Dollar (USD/$)\n"
"Euro (EUR/€)\n"
"Chinese Yuan (CNY/¥)\n"
"bag\n"
"bale\n"
"bottle\n"
"box\n"
"carton\n"
"case\n"
"coil\n"
"container\n"
"crate\n"
"dozen\n"
"gross\n"
"drum\n"
"lot\n"
"package\n"
"pallet\n"
"pieces\n"
"ream\n"
"roll\n"
"set\n"
"sheet\n"
"strand\n"
"unit\n"
"vial\n"
msgstr ""
"米(m)\n"
"毫米(mm)\n"
"英尺(ft)\n"
"英寸(in)\n"
"弧度(rad)\n"
"度(°)\n"
"摄氏度(°C)\n"
"华氏度(°F)\n"
"磅\n"
"兆帕斯卡(MPa)\n"
"巴\n"
"千克(kg)\n"
"克(g)\n"
"牛顿(N)\n"
"吨(t)\n"
"千磅(kip)\n"
"平方米(m^2)\n"
"方毫米(mm^2)\n"
"立方米(m^3)\n"
"升(L)\n"
"焦耳(J)\n"
"千瓦(kW)\n"
"伏特(V)\n"
"安培(A)\n"
"欧姆(Ω)\n"
"小时(h)\n"
"分(min)\n"
"秒(s)\n"
"美元(USD/$)\n"
"欧元(EUR/€)\n"
"人民币(CNY/¥)\n"
"个\n"
"袋\n"
"包\n"
"瓶\n"
"箱\n"
"合\n"
"套\n"
"圈\n"
"集装箱\n"
"板条箱\n"
"打\n"
"罗（12打）\n"
"桶\n"
"批\n"
"件\n"
"托盘\n"
"件\n"
"根\n"
"令\n"
"卷\n"
"套\n"
"台\n"
"坐\n"
"张\n"
"件\n"
"股\n"
"辆\n"
"台\n"

#: dmlstrs.srfieldname
msgid "Field Name"
msgstr "字段名"

#: dmlstrs.srfieldtextalign
msgid ""
"Auto\n"
"Left\n"
"Right\n"
"Center\n"
msgstr ""
"自动\n"
"左对齐\n"
"右对齐\n"
"居中对齐\n"

#: dmlstrs.srfieldvalueformats
msgid ""
"Integer\n"
"PosiInteger\n"
"Numeric\n"
"UserName\n"
"Email\n"
"Url\n"
"Zipcode\n"
"Mobile\n"
"Tel\n"
"IdCard\n"
"Json\n"
"Regexp\n"
"Custom\n"
msgstr ""
"Integer=整数\n"
"PosiInteger=正整数\n"
"Numeric=数值\n"
"UserName=用户名\n"
"Email=邮箱\n"
"Url=超链接\n"
"Zipcode=邮编\n"
"Mobile=手机\n"
"Tel=电话\n"
"IdCard=身份证号\n"
"JSON格式\n"
"Regexp=正则表达式\n"
"Custom=自定义\n"

#: dmlstrs.srfieldvisibiltys
msgid ""
"0=Auto\n"
"1=High: card, grid and sheet\n"
"2=Mid: grid and sheet\n"
"3=Low: sheet only\n"
msgstr ""
"0=自动\n"
"1=高：卡片、表格和表单\n"
"2=中：表格和表单\n"
"3=低：仅表单\n"

#: dmlstrs.srfieldweights
msgid ""
"1=High\n"
"0=Normal\n"
"-1=Low\n"
"-9=Hidden\n"
msgstr ""
"1=高\n"
"0=正常\n"
"-1=低\n"
"-9=隐藏\n"

#: dmlstrs.srfilter
msgctxt "dmlstrs.srfilter"
msgid "Filter"
msgstr "过滤条件"

#: dmlstrs.srgeneratecode
msgctxt "dmlstrs.srgeneratecode"
msgid "Generate Code"
msgstr "生成代码"

#: dmlstrs.srgeneratesql
msgctxt "dmlstrs.srgeneratesql"
msgid "Generate Database"
msgstr "生成数据库"

#: dmlstrs.srgeneratingcodefmt
msgid "%d/%d Generating Code...%s"
msgstr "%d/%d 生成文件...%s"

#: dmlstrs.srgeneratingsqlfmt
msgid "%d/%d Generating SQL...%s"
msgstr "%d/%d 正在生成SQL...%s"

#: dmlstrs.srhours
msgid "Hours"
msgstr "小时"

#: dmlstrs.srhttpjdbcconfigtip
msgid ""
"Access JDBC through HTTP: we need java vm, JDBC driver and configs (JDBC url, username, password, etc.), then run the local HTTP server for EZDML HTTP_JDBC to call.\n"
"Click OK to continue.\n"
msgstr ""
"通过HTTP访问JDBC：我们需要JAVA虚拟机、JDBC驱动和相关配置（连接url、用户名、密码等），然后开启本机HTTP服务，供EZDML的HTTP_JDBC调用。\n"
"请点击“确定”继续。\n"

#: dmlstrs.srhugemode
msgid "(Huge mode)"
msgstr "(超大模式)"

#: dmlstrs.srhugemodearrangehint
msgid "Hint: Using fast layout algorithms for model diagrams under Huge-Mode"
msgstr "提示：超大模式下系统将对模型图布局采用简化的快速算法以提高性能"

#: dmlstrs.sridfieldnames
msgid "Id,Pid,ParentId,Rid,RelateId"
msgstr "Id,编号,Pid,ParentId,父编号,上级编号,Rid,RelateId,关联编号"

#: dmlstrs.srimportdatabase
msgctxt "dmlstrs.srimportdatabase"
msgid "Import Database"
msgstr "导入数据库表"

#: dmlstrs.srimportfieldprops
msgid ""
"Name, Field name\n"
"Display name, logical Name\n"
"Data type\n"
"Data size, Data Length, Size, Length\n"
"Nullable, Is nullable\n"
"Not Nullable,\n"
"Unique, Is Unique,\n"
"Constraints\n"
"Comment, remarks\n"
"Precision, accuracy, Data Scale, Scale\n"
"Default, Default value,\n"
msgstr ""
"Name, Field name, 名称, 物理名, 物理名称, 字段名, 字段\n"
"Display name, logical Name, 逻辑名, 逻辑名称, 显示名\n"
"Data type, 类型, 数据类型\n"
"Data size, Data Length, Size, Length, 大小, 数据大小, 长度, 数据长度, 位数, 最大位数, 精度\n"
"Nullable, Is nullable, 可为空, 可选, 是否可选, 是否可为空\n"
"Not Nullable, 非空, 必选, 必填, 是否必选\n"
"Unique, Is Unique, 唯一, 唯一索引, 是否唯一\n"
"Constraints, 约束, 约束条件\n"
"Comment, remarks, 注释, 备注, 说明\n"
"Precision, accuracy, Data Scale, Scale, 精度, 精确度, 小数位数\n"
"Default, Default value, 默认值, 缺省值, 默认, 缺省, 预置, 预设\n"

#: dmlstrs.srimportingobjsfmt
msgid "%d/%d Importing...%s"
msgstr "%d/%d 正在导入...%s"

#: dmlstrs.srimportingtbconfirm
msgid ""
"%d tables will be imported: \n"
"%s\n"
"Are you sure to continue?\n"
msgstr ""
"%d 个表将被导入: \n"
"%s\n"
"确定要继续吗?\n"

#: dmlstrs.srinvalidfieldnamewarningfmt
msgid "Warning: Field name may be invalid - %s"
msgstr "警告: 字段名可能非法 - %s"

#: dmlstrs.srinvalidtablenamewarningfmt
msgid "Warning: Table name may be invalid - %s"
msgstr "警告: 表名可能非法 - %s"

#: dmlstrs.srinvalidtbnameerror
msgid "Error: table name \"%s\" contains invalid characters"
msgstr "错误：表名\"%s\"包含非法字符"

#: dmlstrs.srlink
msgctxt "dmlstrs.srlink"
msgid "Link"
msgstr "连接"

#: dmlstrs.srlink_onetomany
msgid "one to many"
msgstr "一对多"

#: dmlstrs.srlink_onetoone
msgid "one to one"
msgstr "一对一"

#: dmlstrs.srlistname2fmt
msgid "List class %s"
msgstr "列表类 %s"

#: dmlstrs.srlistnamefmt
msgid "%sList"
msgstr "%s列表"

#: dmlstrs.srlogicname
msgid "Logic Name"
msgstr "逻辑名"

#: dmlstrs.srminutes
msgid "Minutes"
msgstr "分"

#: dmlstrs.srmodel
msgctxt "dmlstrs.srmodel"
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: dmlstrs.srmodifydatabasewarning
msgid "Warning: The database is about to be modified, make sure you have backed up your data before continue. Do you still want to modify database now?"
msgstr "警告：此操作将对数据库结构进行修改，继续操作前请确保你的数据已经备份。仍然要继续生成数据库吗?"

#: dmlstrs.srneedenginetype
msgid "Please select an DB-Engine-Type first"
msgstr "请先选择一个数据库类型"

#: dmlstrs.srnewcomplexindexdispname
msgid "ComplexIndex"
msgstr "复合索引"

#: dmlstrs.srnewcomplexindexnamefmt
msgid "CpxIndex%d"
msgstr ""

#: dmlstrs.srnewdiagramnamefmt
msgid "Model%d"
msgstr "模型%d"

#: dmlstrs.srnewdmltable
msgid "NewTable"
msgstr "新建表"

#: dmlstrs.srnewdmltbprompt
msgid "Enter the name of the new table:"
msgstr "请输入新建表的名称:"

#: dmlstrs.srnewdmltext
msgid "NewText"
msgstr "新建文本"

#: dmlstrs.srnewdmltextprompt
msgid "Enter the content of the new text:"
msgstr "请输入新文本的内容:"

#: dmlstrs.srnewfieldnamefmt
msgid "Field%d"
msgstr "字段%d"

#: dmlstrs.srnewfieldtypeitemprompt
msgid "Please enter new item:"
msgstr "请输入新项目内容:"

#: dmlstrs.srnewfieldtypeitemtitle
msgid "New item"
msgstr "添加项"

#: dmlstrs.srnewtabledesc
msgid ""
"Id PKInteger\n"
"Rid FKInteger\n"
"Name S\n"
msgstr ""
"Id(编号) PKInteger\n"
"Rid(关联编号) FKInteger\n"
"Name(名称) S\n"

#: dmlstrs.srnewtablenamefmt
msgid "Table%d"
msgstr "数据表%d"

#: dmlstrs.srnewtextnamefmt
msgid "Text%d"
msgstr "文字说明%d"

#: dmlstrs.srnofileprompt
msgid "No file found"
msgstr "未找到文件"

#: dmlstrs.sroverwritedbfilewarning
msgid "Database file %s already exists, are you sure to OVERWRITE?"
msgstr "数据库文件 %s 已存在，要覆盖吗？"

#: dmlstrs.sroverwritesamedbfilewarning
msgid "Database file %s (%s) already exists and its contents are exactly the same as those to be saved. Continue saving anyway?"
msgstr "数据库文件 %s (%s)已存在，并且其内容与即将要保存的内容是一模一样的，仍然要继续保存吗？"

#: dmlstrs.srpasbeginendneededtip
msgid "Seems that then <begin-end.> symbol needed for pascal script is missing. Add <begin-end.> before continue?"
msgstr "看起来脚本中缺少了PASCAL需要的开始结束符<begin-end.>标识，要加上吗？"

#: dmlstrs.srpastecopysuffix
msgctxt "dmlstrs.srpastecopysuffix"
msgid "Copy"
msgstr "副本"

#: dmlstrs.srpastefromexcelprompt
msgid "Copy content from EXCEL and paste here (may use <crlf> as row seperator):"
msgstr "从EXCEL复制内容并粘贴到这里（可使用<crlf>作为行分隔符）："

#: dmlstrs.srprocessing
msgctxt "dmlstrs.srprocessing"
msgid "Processing..."
msgstr "正在处理..."

#: dmlstrs.srreadingdatafmt
msgid "%d/%d Restoring data...%s"
msgstr "%d/%d 正在恢复数据...%s"

#: dmlstrs.srrearrangeobjs
msgid "Re-arrange objects"
msgstr "重新排列对象"

#: dmlstrs.srrefreshingprompt
msgid "Refreshing, please wait.."
msgstr "正在刷新, 请稍候.."

#: dmlstrs.srrenametoexistserror
msgid "Error: Objects \"%s\" already exists, please choose another name"
msgstr "错误：对象\"%s\"已经存在，请使用另一个名称"

#: dmlstrs.srrenametoexistsfeilderror
msgid "Error: Field \"%s\" already exists, please choose another name"
msgstr "错误：字段\"%s\"已经存在，请使用另一个名称"

#: dmlstrs.srrestoredatabase
msgid "Restore database"
msgstr "恢复数据库"

#: dmlstrs.srrestoredatabasewarning
msgid "Warning: The database is about to be restored, all data in selected tables will be lost. Do you still want to restore tables now?"
msgstr "警告：此操作将对数据库结构和数据内容进行恢复，所选表中的所有数据将会被覆盖丢失。仍然要继续恢复数据吗?"

#: dmlstrs.srseconds
msgid "Seconds"
msgstr "秒"

#: dmlstrs.srsqleditorexectip
msgid "Hold Ctrl key to execute SQL command only (no Result-Set)"
msgstr "请按住CTRL键来执行纯SQL命令（无返回结果）"

#: dmlstrs.srsqleditorrunerror
msgid "Error: "
msgstr "执行出错: "

#: dmlstrs.srsqleditorrunfinishedfmt
msgid "Execute finished in %f seconds"
msgstr "执行完成，耗时%f秒"

#: dmlstrs.srsqleditorrunning
msgid "Running..."
msgstr "正在执行..."

#: dmlstrs.srsqllogenabled
msgid "SQL log enabled"
msgstr ""

#: dmlstrs.srstep
msgid "Step"
msgstr "步骤"

#: dmlstrs.srstraborted
msgid "Aborted"
msgstr "已中止"

#: dmlstrs.srstrfinished
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#: dmlstrs.srtable
msgctxt "dmlstrs.srtable"
msgid "Table"
msgstr "表"

#: dmlstrs.srtbdescinputdemo
msgid ""
"input demo:\n"
"\n"
"TSTB TestTable\n"
"//a test table\n"
"--------\n"
"ID  PKInc\n"
"RID FK //relate to xx\n"
"Title S(200)\n"
"OrderNo I(20)\n"
"ItemCount I\n"
"ItemPrice F(10,2)\n"
"OrderDate D\n"
"Desc Description\n"
"TpNa TypeName String:NCLOB\n"
"Icon BL\n"
"RichText S(99999)\n"
"IsEnabled BO\n"
"Memo\n"
msgstr ""
"描述字输入示例:\n"
"\n"
"TestTb 测试表\n"
"//这是个测试表\n"
"--------\n"
"ID PKInc\n"
"RID FK //关联到XX表\n"
"订单号 I(20)\n"
"标题 S(200)\n"
"数量 I\n"
"单价 F(10,2)\n"
"日期 D\n"
"Desc 描述\n"
"TpNa 类名 String:NCLOB\n"
"图标 BL\n"
"富文本 S(99999)\n"
"是否激活 BO\n"
"注释\n"

#: dmlstrs.srtbfieldcountfmt
msgid "(%d total)"
msgstr "(共%d个)"

#: dmlstrs.srtbrelateinfo
msgid "%s - references: %d objects, referenced by: %d objects."
msgstr "%s 引用了%d个表对象，被%d个表对象引用."

#: dmlstrs.srtbrelateinfoweak
msgid "Weakly related: %d objects"
msgstr "弱关联对象%d个"

#: dmlstrs.srtext
msgctxt "dmlstrs.srtext"
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: dmlstrs.sruifieldcategory
msgid ""
"All\n"
"Grid\n"
"Sheet\n"
"Card\n"
"Query\n"
"Fast search\n"
"Exportable\n"
"Required\n"
"Hidden\n"
msgstr ""
"全部\n"
"表格\n"
"表单\n"
"卡片\n"
"查询\n"
"快速搜索\n"
"可导出\n"
"必填\n"
"隐藏\n"

#: dmlstrs.srviewmodeldiagram
msgid "View diagram"
msgstr "查看模型图"

#: dmlstrs.srviewproperties
msgctxt "dmlstrs.srviewproperties"
msgid "View properties"
msgstr "查看属性"

#: dmlstrs.srwritingdatafmt
msgid "%d/%d Backing up data...%s"
msgstr "%d/%d 正在备份数据...%s"

#: ezdmlstrs.srezdmlabortopening
msgid "Are you sure to abort opening file?"
msgstr "确定要中止打开吗?"

#: ezdmlstrs.srezdmlabortsaving
msgid "Are you sure to abort saving?"
msgstr "确定要中止保存吗?"

#: ezdmlstrs.srezdmlchatgptprocessing
msgid "ChatGPT is processing, please wait..."
msgstr "ChatGPT正在处理中，请稍候..."

#: ezdmlstrs.srezdmlcheckingforupdates
msgid "Checking for updates..."
msgstr "正在检查更新..."

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmalreadyopenedfilefmt
msgid "Warning: File %s can not be locked and may have been opened in another EZDML process, continue operation may lead to unexpected consequences! Do you still want to forcibly open it?"
msgstr "警告：文件 %s 锁定文件失败，可能已在其它EZDML进程中打开，继续执行打开操作可能导致不可预料的结果，你仍然要强行打开它吗？"

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmclearall
msgid "Create new file will clear all tables in the model file. Are you sure to continue?"
msgstr "新建文件将清除模型中的所有表，确定要继续吗？"

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmclearonopen
msgid "Current model will be cleared before opening the file. Are you sure to continue?"
msgstr "打开文件将导致现有模型中的表被清除，确定要继续吗？"

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmclosemodified
msgid "Do you want to save and apply changes before close?"
msgstr "是否要在关闭前保存并应用修改？"

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmeditedtextfmt
msgid "%s opened, please edit it now, and click OK to apply it when finished."
msgstr "文件%s已打开，请编辑完成后点“确定”应用修改。"

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmedittextfmt
msgid "Open %s to edit now?"
msgstr "要打开%s来编辑吗?"

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmexit
msgid "Do you want to save data before exit?"
msgstr "退出前是否要保存数据?"

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmopendbtmpfile
msgid "Database file is not ready, open local temporary file instead?"
msgstr "数据库文件暂时无法加载，要打开临时文件吗？"

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmopenurlfmt
msgid "Are you sure to open URL %s with your internet explorer?"
msgstr "要用浏览器打开URL %s 吗?"

#: ezdmlstrs.srezdmlconfirmreopenfile
msgid "Do you want to force the current file to be reopened (will skip the temp file)?"
msgstr "是否要强制重新打开当前文件（将忽略临时文件）？"

#: ezdmlstrs.srezdmlcreategscripttipfmt
msgid "Global Script file (%s) not found, do you want to create it?"
msgstr "找不到全局脚本文件 (%s) ，是否要创建它？"

#: ezdmlstrs.srezdmldbfilesavedfmt
msgid "Database file saved: %s. Do you want to open the Generate-Database dialog?"
msgstr "数据库文件已保存：%s。是否要打开“生成数据库”界面？"

#: ezdmlstrs.srezdmldbtmpfileignoredfmt
msgid "%s - the database file has been modified by %s (%s), thus the temp file is out of date and will be skipped"
msgstr "%s - 数据库文件已经被%s修改(%s)，导致临时文件时间与原文件不符，将忽略临时文件"

#: ezdmlstrs.srezdmldefault
msgctxt "ezdmlstrs.srezdmldefault"
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: ezdmlstrs.srezdmldefaultfontname
msgctxt "ezdmlstrs.srezdmldefaultfontname"
msgid "default"
msgstr ""

#: ezdmlstrs.srezdmldefaultfontsize
msgctxt "ezdmlstrs.srezdmldefaultfontsize"
msgid "0"
msgstr ""

#: ezdmlstrs.srezdmldmjunicodepropmt
msgid "Save json data with \\uXXXX unicode format?"
msgstr "是否要将JSON数据中的中文汉字等内容保存为\\uXXXX的unicode格式？"

#: ezdmlstrs.srezdmlexiting
msgid "Exiting.."
msgstr "正在退出.."

#: ezdmlstrs.srezdmlfilealreadyopenedfmt
msgid "File %s is already open in another EZDML process."
msgstr "文件 %s 已经在另一个EZDML进程中打开."

#: ezdmlstrs.srezdmlfilenotfoundfmt
msgid "File not found %s"
msgstr "未找到文件 %s"

#: ezdmlstrs.srezdmlfixwidthfontname
msgctxt "ezdmlstrs.srezdmlfixwidthfontname"
msgid "default"
msgstr ""

#: ezdmlstrs.srezdmlfixwidthfontsize
msgctxt "ezdmlstrs.srezdmlfixwidthfontsize"
msgid "0"
msgstr ""

#: ezdmlstrs.srezdmlfunonlyinwin32ver
msgid "Sorry, this function is not available in EZDML of x64 version yet. Please take EZDML for win32 instead."
msgstr "很抱歉，EZDML的x64版本暂未提供此功能，如有需要，请使用EZDML for win32代替"

#: ezdmlstrs.srezdmlglobalscripterror
msgid "Error running global-script function %s: %s"
msgstr "运行全局事件脚本%s出错: %s"

#: ezdmlstrs.srezdmlloading
msgid "Loading.."
msgstr "正在加载.."

#: ezdmlstrs.srezdmlloadtmpfilefailfmt
msgid ""
"Failed to load tmp file: %s\n"
"Error info: %s\n"
"This may cause by version error or file damage. Please try newer version or delete the tmp file\n"
msgstr ""
"加载临时文件失败: %s\n"
"错误信息: %s\n"
"这有可能是因为版本格式错误或文件损坏，请尝试升级程序或删除临时文件\n"

#: ezdmlstrs.srezdmlnew
msgctxt "ezdmlstrs.srezdmlnew"
msgid "New File"
msgstr "新文件"

#: ezdmlstrs.srezdmlnoupdatefound
msgid "No updatable version present."
msgstr "已经是最新版本"

#: ezdmlstrs.srezdmlopenfile
msgid "Open file"
msgstr "打开文件"

#: ezdmlstrs.srezdmlopening
msgid "Opening..."
msgstr "正在打开..."

#: ezdmlstrs.srezdmlopeningfilefmt
msgid "Opening file %s..."
msgstr "正在加载文件 %s..."

#: ezdmlstrs.srezdmlopenlastfilefmt
msgid "Open last recent file %s?"
msgstr "要打开上一次的文件 %s 吗?"

#: ezdmlstrs.srezdmlpromptnevershown
msgid "(Shift+Action = Don't prompt again)"
msgstr "(按住Shift点击 = 不再提示)"

#: ezdmlstrs.srezdmlpromptopendemofile
msgid "Open demo file?"
msgstr "要打开示例模型文件吗？"

#: ezdmlstrs.srezdmlpromptreloaddbfilechanged
msgid "Current file is changed in database by %s (%s), do you want to re-open it?"
msgstr "当前数据库文件已经被用户%s修改（%s），是否要重新加载？"

#: ezdmlstrs.srezdmlpromptreloadonfiledatesizechanged
msgid "Current file is changed by other program, do you want to re-open it?"
msgstr "检测到当前文件已经被其它程序修改，是否要重新加载？"

#: ezdmlstrs.srezdmlpromptsavefile
msgid "Save current file before continue?"
msgstr "继续操作前是否要保存当前文件内容？"

#: ezdmlstrs.srezdmlsaved
msgid "Saved: "
msgstr "已保存: "

#: ezdmlstrs.srezdmlsavefile
msgid "Save file"
msgstr "保存文件"

#: ezdmlstrs.srezdmlsaveingfilefmt
msgid "Saving file %s..."
msgstr "正在保存文件 %s..."

#: ezdmlstrs.srezdmlsaving
msgid "Saving..."
msgstr "正在保存..."

#: ezdmlstrs.srezdmltempfilefmt
msgid "Temporary file - %s"
msgstr "临时文件 - %s"

#: ezdmlstrs.srezdmltmpfileignoredfmt
msgid "%s - the temp file is out of date and will be skipped"
msgstr "%s - 临时文件时间与原文件不符，将忽略临时文件"

#: ide_editor.str_newwarn_notsaved
msgid "Warning: Script content is not saved and will be lost. Are you sure to continue?"
msgstr "警告：脚本内容尚未保存，继续操作将导致数据丢失。仍然要继续吗？"

#: ide_editor.str_ps_executing
msgid "Executing..."
msgstr "正在执行..."

#: ide_editor.str_runtime_error
msgid "[Runtime error] %s(%d:%d), bytecode(%d:%d): %s"
msgstr "[运行出错] %s(%d:%d), 字节码(%d:%d): %s"

#: ide_editor.str_successfully_compiled
msgid "Succesfully compiled"
msgstr "编译成功"

#: ide_editor.str_successfully_executed
msgid "Succesfully executed"
msgstr "执行成功"

#: ide_editor.str_unnamed
msgid "Unnamed"
msgstr "未命名"

#: tframectfielddef.btnhidefieldprop.hint
msgctxt "tframectfielddef.btnhidefieldprop.hint"
msgid "Hide"
msgstr "关闭"

#: tframectfielddef.ckbautoincrement.caption
msgid "Auto increment"
msgstr "自增长"

#: tframectfielddef.ckbautoincrement.hint
msgid "curField.defaultValue: {auto_increment}"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbautomerge.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbautomerge.caption"
msgid "Auto merge"
msgstr "自动合并"

#: tframectfielddef.ckbautomerge.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbautomerge.hint"
msgid "curField.autoMerge"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbautotrim.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbautotrim.caption"
msgid "Auto trim"
msgstr "去除头尾空格"

#: tframectfielddef.ckbautotrim.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbautotrim.hint"
msgid "curField.autoTrim"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbcolsortable.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbcolsortable.caption"
msgid "Col sortable"
msgstr "可排序"

#: tframectfielddef.ckbcolsortable.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbcolsortable.hint"
msgid "curField.colSortable"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbdesensitised.caption
msgid "Desensitised"
msgstr "脱敏"

#: tframectfielddef.ckbdesensitised.hint
msgid "curField.desensitised"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbeditorenabled.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbeditorenabled.caption"
msgid "Enabled"
msgstr "可使用"

#: tframectfielddef.ckbeditorenabled.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbeditorenabled.hint"
msgid "curField.editorEnabled"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbeditorreadonly.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbeditorreadonly.caption"
msgid "ReadOnly"
msgstr "只读"

#: tframectfielddef.ckbeditorreadonly.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbeditorreadonly.hint"
msgid "curField.editorReadOnly"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbexportable.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbexportable.caption"
msgid "Exportable"
msgstr "可导出"

#: tframectfielddef.ckbexportable.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbexportable.hint"
msgid "curField.exportable"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbfontstyleb.caption
msgid "Bold"
msgstr "加粗"

#: tframectfielddef.ckbfontstyleb.hint
msgid "curField.fontStyle"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbhideonedit.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbhideonedit.caption"
msgid "Hide on edit"
msgstr "编辑时隐藏"

#: tframectfielddef.ckbhideonedit.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbhideonedit.hint"
msgid "curField.hideOnEdit"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbhideonlist.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbhideonlist.caption"
msgid "Hide on list"
msgstr "列表时隐藏"

#: tframectfielddef.ckbhideonlist.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbhideonlist.hint"
msgid "curField.hideOnList"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbhideonview.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbhideonview.caption"
msgid "Hide on view"
msgstr "查看时隐藏"

#: tframectfielddef.ckbhideonview.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbhideonview.hint"
msgid "curField.hideOnView"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbisfactmeasure.caption
msgid "Is fact-measure"
msgstr "是否事实指标度量"

#: tframectfielddef.ckbisfactmeasure.hint
msgid "curField.isFactMeasure"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbishidden.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbishidden.caption"
msgid "Is hidden"
msgstr "隐藏"

#: tframectfielddef.ckbishidden.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbishidden.hint"
msgid "curField.isHidden"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbnullable.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbnullable.caption"
msgid "Nullable"
msgstr "可为空"

#: tframectfielddef.ckbnullable.hint
msgid "curField.nullable"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbqueryable.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbqueryable.caption"
msgid "Queryable"
msgstr "可查询"

#: tframectfielddef.ckbqueryable.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbqueryable.hint"
msgid "curField.queryable"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbrequired.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbrequired.caption"
msgid "Required"
msgstr "必填"

#: tframectfielddef.ckbrequired.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbrequired.hint"
msgid "curField.required"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbsearchable.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbsearchable.caption"
msgid "Fast search"
msgstr "快速搜索"

#: tframectfielddef.ckbsearchable.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbsearchable.hint"
msgid "curField.searchable"
msgstr ""

#: tframectfielddef.ckbshowfilterbox.caption
msgctxt "tframectfielddef.ckbshowfilterbox.caption"
msgid "Show filter box"
msgstr "显示过滤按钮"

#: tframectfielddef.ckbshowfilterbox.hint
msgctxt "tframectfielddef.ckbshowfilterbox.hint"
msgid "curField.showFilterBox"
msgstr ""

#: tframectfielddef.edtindexfields.hint
msgid "Only available for extra multi fields index, must set Data type to Function first, please specify at least two fields"
msgstr "只用于创建额外的多字段索引，需要先将数据类型设置为函数，请至少指定两个字段"

#: tframectfielddef.label1.caption
msgid "Relate table"
msgstr "关联表"

#: tframectfielddef.label1.hint
msgid "curField.relateTable"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label10.caption
msgid "Res Type"
msgstr "资源类型"

#: tframectfielddef.label10.hint
msgid "curField.resType"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label11.caption
msgid "URL link"
msgstr "URL链接"

#: tframectfielddef.label11.hint
msgid "curField.url"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label12.caption
msgid "Formula Ex"
msgstr "公式扩展"

#: tframectfielddef.label12.hint
msgid "curField.formulaCondition"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label13.caption
msgctxt "tframectfielddef.label13.caption"
msgid "Summary"
msgstr "统计类型"

#: tframectfielddef.label13.hint
msgctxt "tframectfielddef.label13.hint"
msgid "curField.aggregateFun"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label14.caption
msgid "Unit"
msgstr "单位"

#: tframectfielddef.label14.hint
msgid "curField.measureUnit"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label15.caption
msgid "Type name"
msgstr "类型名称"

#: tframectfielddef.label15.hint
msgid "curField.dataTypeName"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label16.caption
msgctxt "tframectfielddef.label16.caption"
msgid "Editor"
msgstr "编辑器类型"

#: tframectfielddef.label16.hint
msgctxt "tframectfielddef.label16.hint"
msgid "curField.editorType"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label17.caption
msgid "Check"
msgstr "检查约束"

#: tframectfielddef.label17.hint
msgid "curField.DBCheck"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label18.caption
msgctxt "tframectfielddef.label18.caption"
msgid "Tip"
msgstr "提示"

#: tframectfielddef.label18.hint
msgctxt "tframectfielddef.label18.hint"
msgid "curField.hint"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label19.caption
msgctxt "tframectfielddef.label19.caption"
msgid "Logic name"
msgstr "逻辑名"

#: tframectfielddef.label19.hint
msgctxt "tframectfielddef.label19.hint"
msgid "curField.displayName"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label2.caption
msgid "Formula"
msgstr "公式"

#: tframectfielddef.label2.hint
msgid "curField.formula"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label20.caption
msgid "Disp format"
msgstr "显示格式"

#: tframectfielddef.label20.hint
msgid "curField.displayFormat"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label21.caption
msgid "Default value"
msgstr "缺省值"

#: tframectfielddef.label21.hint
msgid "curField.defaultValue"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label22.caption
msgid "Edit format"
msgstr "编辑格式"

#: tframectfielddef.label22.hint
msgid "curField.editFormat"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label23.caption
msgid "Font name"
msgstr "字体名称"

#: tframectfielddef.label23.hint
msgid "curField.fontName"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label24.caption
msgid "Font size"
msgstr "字体大小"

#: tframectfielddef.label24.hint
msgid "curField.fontSize"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label25.caption
msgid "Fore color"
msgstr "前景色"

#: tframectfielddef.label25.hint
msgid "curField.foreColor"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label26.caption
msgid "Back color"
msgstr "背景色"

#: tframectfielddef.label26.hint
msgid "curField.backColor"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label27.caption
msgctxt "tframectfielddef.label27.caption"
msgid "Value list"
msgstr "值列表"

#: tframectfielddef.label27.hint
msgctxt "tframectfielddef.label27.hint"
msgid "curField.dropDownItems"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label28.caption
msgid "Dropdown"
msgstr "下拉类型"

#: tframectfielddef.label28.hint
msgid "curField.dropDownMode"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label29.caption
msgid "Relate field"
msgstr "关联字段"

#: tframectfielddef.label29.hint
msgid "curField.relateField"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label3.caption
msgid "Data type"
msgstr "数据类型"

#: tframectfielddef.label3.hint
msgid "curField.dataType"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label30.caption
msgid "Graphic info"
msgstr "图形信息"

#: tframectfielddef.label30.hint
msgid "curField.graphDesc"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label31.caption
msgctxt "tframectfielddef.label31.caption"
msgid "Text align"
msgstr "文字对齐"

#: tframectfielddef.label31.hint
msgctxt "tframectfielddef.label31.hint"
msgid "curField.textAlign"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label32.caption
msgctxt "tframectfielddef.label32.caption"
msgid "Visibilty"
msgstr "显示级别"

#: tframectfielddef.label32.hint
msgctxt "tframectfielddef.label32.hint"
msgid "curField.visibility"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label33.caption
msgid "Init value"
msgstr "初始值"

#: tframectfielddef.label33.hint
msgid "curField.initValue"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label34.caption
msgctxt "tframectfielddef.label34.caption"
msgid "Col width"
msgstr "列宽"

#: tframectfielddef.label34.hint
msgctxt "tframectfielddef.label34.hint"
msgid "curField.colWidth"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label35.caption
msgctxt "tframectfielddef.label35.caption"
msgid "Max length"
msgstr "最大长度"

#: tframectfielddef.label35.hint
msgctxt "tframectfielddef.label35.hint"
msgid "curField.maxLength"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label36.caption
msgctxt "tframectfielddef.label36.caption"
msgid "Val format"
msgstr "数据格式"

#: tframectfielddef.label36.hint
msgctxt "tframectfielddef.label36.hint"
msgid "curField.valueFormat"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label37.caption
msgid "Value min"
msgstr "最小值"

#: tframectfielddef.label37.hint
msgid "curField.valueMin"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label38.caption
msgid "Value max"
msgstr "最大值"

#: tframectfielddef.label38.hint
msgid "curField.valueMax"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label39.caption
msgctxt "tframectfielddef.label39.caption"
msgid "Ex-props"
msgstr "扩展属性"

#: tframectfielddef.label39.hint
msgid "curField.extraProps"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label4.caption
msgid "Field kind"
msgstr "字段类别"

#: tframectfielddef.label4.hint
msgid "curField.keyFieldType"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label40.caption
msgid "Index fields"
msgstr "索引字段"

#: tframectfielddef.label40.hint
msgid "curField.indexFields"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label41.caption
msgctxt "tframectfielddef.label41.caption"
msgid "   "
msgstr ""

#: tframectfielddef.label42.caption
msgctxt "tframectfielddef.label42.caption"
msgid "   "
msgstr ""

#: tframectfielddef.label43.caption
msgctxt "tframectfielddef.label43.caption"
msgid "   "
msgstr ""

#: tframectfielddef.label44.caption
msgctxt "tframectfielddef.label44.caption"
msgid "Explain text"
msgstr "解释说明"

#: tframectfielddef.label44.hint
msgctxt "tframectfielddef.label44.hint"
msgid "curField.explainText"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label45.caption
msgctxt "tframectfielddef.label45.caption"
msgid "Col group"
msgstr "列头分组"

#: tframectfielddef.label45.hint
msgctxt "tframectfielddef.label45.hint"
msgid "curField.colGroup"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label46.caption
msgid "Sheet group"
msgstr "表单分组"

#: tframectfielddef.label46.hint
msgid "curField.sheetGroup"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label47.caption
msgctxt "tframectfielddef.label47.caption"
msgid "Col fix type"
msgstr "冻结列"

#: tframectfielddef.label47.hint
msgctxt "tframectfielddef.label47.hint"
msgid "curField.fixColType"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label48.caption
msgid "Text clip size"
msgstr "预览文字剪切"

#: tframectfielddef.label48.hint
msgid "curField.textClipSize"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label49.caption
msgctxt "tframectfielddef.label49.caption"
msgid "Item cols"
msgstr "子项分列数"

#: tframectfielddef.label49.hint
msgctxt "tframectfielddef.label49.hint"
msgid "curField.itemColCount"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label5.caption
msgctxt "tframectfielddef.label5.caption"
msgid "Label"
msgstr "文字名称"

#: tframectfielddef.label5.hint
msgctxt "tframectfielddef.label5.hint"
msgid "curField.labelText"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label50.caption
msgid "Dropdown SQL"
msgstr "下拉子项SQL"

#: tframectfielddef.label50.hint
msgid "curField.dropDownSQL"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label51.caption
msgid "Editor props"
msgstr "其它属性"

#: tframectfielddef.label51.hint
msgid "curField.editorProps"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label52.caption
msgctxt "tframectfielddef.label52.caption"
msgid "Test data rule"
msgstr "数据生成规则"

#: tframectfielddef.label52.hint
msgctxt "tframectfielddef.label52.hint"
msgid "curField.testDataRules"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label53.caption
msgid "Validate rules"
msgstr "校验规则"

#: tframectfielddef.label53.hint
msgid "curField.validateRule"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label54.caption
msgctxt "tframectfielddef.label54.caption"
msgid "UI logic"
msgstr "界面逻辑"

#: tframectfielddef.label54.hint
msgid "curField.UILogic"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label55.caption
msgctxt "tframectfielddef.label55.caption"
msgid "Business logic"
msgstr "业务逻辑"

#: tframectfielddef.label55.hint
msgid "curField.businessLogic"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label56.caption
msgctxt "tframectfielddef.label56.caption"
msgid "Test data type"
msgstr "数据生成类型"

#: tframectfielddef.label56.hint
msgctxt "tframectfielddef.label56.hint"
msgid "curField.testDataType"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label57.caption
msgctxt "tframectfielddef.label57.caption"
msgid "Design notes"
msgstr "设计说明"

#: tframectfielddef.label57.hint
msgctxt "tframectfielddef.label57.hint"
msgid "curField.designNotes"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label58.caption
msgctxt "tframectfielddef.label58.caption"
msgid "Null-values"
msgstr "空值占比"

#: tframectfielddef.label58.hint
msgctxt "tframectfielddef.label58.hint"
msgid "curField.testDataNullPercent"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label59.caption
msgctxt "tframectfielddef.label59.caption"
msgid "%"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label6.caption
msgctxt "tframectfielddef.label6.caption"
msgid "Comments"
msgstr "注释说明"

#: tframectfielddef.label6.hint
msgid "curField.memo"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label60.caption
msgctxt "tframectfielddef.label60.caption"
msgid "Field weight"
msgstr "字段权重"

#: tframectfielddef.label60.hint
msgctxt "tframectfielddef.label60.hint"
msgid "curField.fieldWeight"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label7.caption
msgctxt "tframectfielddef.label7.caption"
msgid "Field name"
msgstr "字段名"

#: tframectfielddef.label7.hint
msgctxt "tframectfielddef.label7.hint"
msgid "curField.name"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label8.caption
msgid "Index type"
msgstr "索引类型"

#: tframectfielddef.label8.hint
msgid "curField.indexType"
msgstr ""

#: tframectfielddef.label9.caption
msgctxt "tframectfielddef.label9.caption"
msgid "Size"
msgstr "长度精度"

#: tframectfielddef.label9.hint
msgid "curField.dataLength, curField.dataScale"
msgstr ""

#: tframectfielddef.lbdemodata.caption
msgid "Demo data"
msgstr ""

#: tframectfielddef.lbdemodata.hint
msgid "curField.genDemoData(row,opt,ds)"
msgstr ""

#: tframectfielddef.mntab_editorui.caption
msgctxt "tframectfielddef.mntab_editorui.caption"
msgid "Editor UI"
msgstr "编辑器界面"

#: tframectfielddef.mntab_operlogic.caption
msgctxt "tframectfielddef.mntab_operlogic.caption"
msgid "Operation logic"
msgstr "业务逻辑"

#: tframectfielddef.mntab_settings.caption
msgctxt "tframectfielddef.mntab_settings.caption"
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: tframectfielddef.sbtnsearchfields.caption
msgctxt "tframectfielddef.sbtnsearchfields.caption"
msgid "..."
msgstr ""

#: tframectfielddef.sbtnsearchfields.hint
msgid "Import from exists table"
msgstr "从已有表中导入"

#: tframectfielddef.sbtnselindexfields.caption
msgctxt "tframectfielddef.sbtnselindexfields.caption"
msgid "..."
msgstr ""

#: tframectfielddef.sbtnselindexfields.hint
msgctxt "tframectfielddef.sbtnselindexfields.hint"
msgid "Select fields"
msgstr "选择字段"

#: tframectfielddef.sbtnselrelatefields.caption
msgctxt "tframectfielddef.sbtnselrelatefields.caption"
msgid "..."
msgstr ""

#: tframectfielddef.sbtnselrelatefields.hint
msgctxt "tframectfielddef.sbtnselrelatefields.hint"
msgid "Select fields"
msgstr "选择字段"

#: tframectfielddef.sbtnshowreltbinfo.caption
msgctxt "tframectfielddef.sbtnshowreltbinfo.caption"
msgid "~"
msgstr ""

#: tframectfielddef.sbtnshowreltbinfo.hint
msgid "View relate table"
msgstr "查看关联表"

#: tframectfielddef.stfieldname.caption
msgid "FieldName"
msgstr ""

#: tframectfielddef.stfieldname.hint
msgid "curField.nameCaption"
msgstr ""

#: tframectfielddef.tabsheet1.caption
msgid "Field defination"
msgstr "字段定义"

#: tframectfielddef.tabsheet2.caption
msgctxt "tframectfielddef.tabsheet2.caption"
msgid "Editor UI"
msgstr "编辑器界面"

#: tframectfielddef.tabsheet3.caption
msgctxt "tframectfielddef.tabsheet3.caption"
msgid "Operation logic"
msgstr "业务逻辑"

#: tframectfielddef.tabsheetcust.caption
msgctxt "tframectfielddef.tabsheetcust.caption"
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: tframecttabledef.panelcttbtree.caption
msgctxt "tframecttabledef.panelcttbtree.caption"
msgid "List"
msgstr "列表"

#: tframecttabledef.paneldmlgraph.caption
msgctxt "tframecttabledef.paneldmlgraph.caption"
msgid "Diagram"
msgstr "模型图"

#: tframecttabledef.panelfieldprop.caption
msgctxt "tframecttabledef.panelfieldprop.caption"
msgid "Field properties"
msgstr "字段属性"

#: tframecttabledef.paneltableprop.caption
msgctxt "tframecttabledef.paneltableprop.caption"
msgid "Table properties"
msgstr "数据表属性"

#: tframecttablelist.actautocapitalize.caption
msgctxt "tframecttablelist.actautocapitalize.caption"
msgid "Auto Capitalize"
msgstr "自动大小写"

#: tframecttablelist.actcamelcasetounderline.caption
msgctxt "tframecttablelist.actcamelcasetounderline.caption"
msgid "Camel-Case to Underline"
msgstr "驼峰命名转下划线"

#: tframecttablelist.actcaplowercase.caption
msgctxt "tframecttablelist.actcaplowercase.caption"
msgid "All Lower Case"
msgstr "全部转为小写"

#: tframecttablelist.actcapuppercase.caption
msgctxt "tframecttablelist.actcapuppercase.caption"
msgid "All Upper Case"
msgstr "全部转为大写"

#: tframecttablelist.actcheckwithmydict.caption
msgctxt "tframecttablelist.actcheckwithmydict.caption"
msgid "Check with MyDict.txt"
msgstr "应用MyDict.txt检查"

#: tframecttablelist.actcnwordsegment.caption
msgctxt "tframecttablelist.actcnwordsegment.caption"
msgid "Chinese word segment"
msgstr "中文下划线分词"

#: tframecttablelist.actconvertchntopy.caption
msgctxt "tframecttablelist.actconvertchntopy.caption"
msgid "Convert Chinese to PinYin"
msgstr "汉字转拼音"

#: tframecttablelist.actcopytb.caption
msgctxt "tframecttablelist.actcopytb.caption"
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: tframecttablelist.actcopytext.caption
msgctxt "tframecttablelist.actcopytext.caption"
msgid "Copy Text"
msgstr "复制文本"

#: tframecttablelist.actdelete.caption
msgctxt "tframecttablelist.actdelete.caption"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: tframecttablelist.actdelete.hint
msgctxt "tframecttablelist.actdelete.hint"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: tframecttablelist.actexchangedispcomm.caption
msgctxt "tframecttablelist.actexchangedispcomm.caption"
msgid "Comments to Logic-Name"
msgstr "注释转为逻辑名"

#: tframecttablelist.actexchangenamedisp.caption
msgctxt "tframecttablelist.actexchangenamedisp.caption"
msgid "Name to Logic-Name"
msgstr "名称转为逻辑名"

#: tframecttablelist.actexpand.caption
msgid "Expand"
msgstr "名称转为逻辑名"

#: tframecttablelist.actexpand.hint
msgid "Expand current node"
msgstr "展开当前节点"

#: tframecttablelist.actfindingraph.caption
msgid "Find in graph"
msgstr "在模型图中定位"

#: tframecttablelist.actnewfield.caption
msgctxt "tframecttablelist.actnewfield.caption"
msgid "Add field"
msgstr "添加字段"

#: tframecttablelist.actnewmodel.caption
msgid "New diagram"
msgstr "新建模型"

#: tframecttablelist.actnewtable.caption
msgctxt "tframecttablelist.actnewtable.caption"
msgid "New table"
msgstr "新建表"

#: tframecttablelist.actpasteascopy.caption
msgctxt "tframecttablelist.actpasteascopy.caption"
msgid "Paste as copy"
msgstr "粘贴为副本"

#: tframecttablelist.actpastetb.caption
msgctxt "tframecttablelist.actpastetb.caption"
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: tframecttablelist.actproperty.caption
msgctxt "tframecttablelist.actproperty.caption"
msgid "Properties"
msgstr "查看属性"

#: tframecttablelist.actrefresh.caption
msgctxt "tframecttablelist.actrefresh.caption"
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: tframecttablelist.actrefresh.hint
msgctxt "tframecttablelist.actrefresh.hint"
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: tframecttablelist.actrename.caption
msgctxt "tframecttablelist.actrename.caption"
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: tframecttablelist.actselall.caption
msgctxt "tframecttablelist.actselall.caption"
msgid "Select all"
msgstr "全选"

#: tframecttablelist.actsorttablesbyname.caption
msgid "Sort tables by name"
msgstr "按表名排序"

#: tframecttablelist.actunderlinetocamelcase.caption
msgctxt "tframecttablelist.actunderlinetocamelcase.caption"
msgid "Underline to Camel-Case"
msgstr "下划线转驼峰命名"

#: tframecttablelist.btnclearfilter.caption
msgid "x"
msgstr ""

#: tframecttablelist.edttbfilter.hint
msgid "Alt+D"
msgstr ""

#: tframecttablelist.edttbfilter.text
msgctxt "tframecttablelist.edttbfilter.text"
msgid "Filter"
msgstr "过滤条件"

#: tframecttablelist.mn_capitalize.caption
msgctxt "tframecttablelist.mn_capitalize.caption"
msgid "Capitalize"
msgstr "大小写转换"

#: tframecttablelist.mn_reserved1.caption
msgid "RESERVED1"
msgstr ""

#: tframecttablelist.mn_reserved2.caption
msgid "RESERVED2"
msgstr ""

#: tframecttablelist.mn_reserved3.caption
msgid "RESERVED3"
msgstr ""

#: tframecttablelist.mn_reserved4.caption
msgid "RESERVED4"
msgstr ""

#: tframecttablelist.mn_reserved5.caption
msgid "RESERVED5"
msgstr ""

#: tframecttableprop.actaddsysfields.caption
msgctxt "tframecttableprop.actaddsysfields.caption"
msgid "Add system fields"
msgstr "添加系统字段"

#: tframecttableprop.actcopyexceltext.caption
msgid "Copy as Excel text"
msgstr "复制为Excel文本"

#: tframecttableprop.acteditcopy.caption
msgid "&Copy"
msgstr "复制(&C)"

#: tframecttableprop.acteditcopy.hint
msgctxt "tframecttableprop.acteditcopy.hint"
msgid "Copy"
msgstr "复制|复制到剪贴板"

#: tframecttableprop.acteditcut.caption
msgid "Cu&t"
msgstr "剪切(&T)"

#: tframecttableprop.acteditcut.hint
msgctxt "tframecttableprop.acteditcut.hint"
msgid "Cut"
msgstr "剪切|剪切到剪贴板"

#: tframecttableprop.acteditdelete.caption
msgid "&Delete"
msgstr "删除(&D)"

#: tframecttableprop.acteditdelete.hint
msgctxt "tframecttableprop.acteditdelete.hint"
msgid "Delete"
msgstr "删除|删除选中的内容"

#: tframecttableprop.acteditpaste.caption
msgid "&Paste"
msgstr "粘贴(&P)"

#: tframecttableprop.acteditpaste.hint
msgctxt "tframecttableprop.acteditpaste.hint"
msgid "Paste"
msgstr "粘贴|从剪贴板粘贴内容"

#: tframecttableprop.acteditselectall.caption
msgctxt "tframecttableprop.acteditselectall.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tframecttableprop.acteditselectall.hint
msgctxt "tframecttableprop.acteditselectall.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tframecttableprop.acteditundo.caption
msgid "&Undo"
msgstr "撤消(&U)"

#: tframecttableprop.acteditundo.hint
msgctxt "tframecttableprop.acteditundo.hint"
msgid "Undo"
msgstr "撤消|撤消最后操作"

#: tframecttableprop.actfieldadd.caption
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: tframecttableprop.actfieldadd.hint
msgctxt "tframecttableprop.actfieldadd.hint"
msgid "Add field"
msgstr "添加字段"

#: tframecttableprop.actfielddel.caption
msgid "Remove Fields"
msgstr "删除字段"

#: tframecttableprop.actfielddel.hint
msgid "Remove field"
msgstr "删除字段"

#: tframecttableprop.actfieldmovebottom.caption
msgctxt "tframecttableprop.actfieldmovebottom.caption"
msgid "Bottom"
msgstr "移到底端"

#: tframecttableprop.actfieldmovedown.caption
msgctxt "tframecttableprop.actfieldmovedown.caption"
msgid "Down"
msgstr "下移"

#: tframecttableprop.actfieldmovedown.hint
msgctxt "tframecttableprop.actfieldmovedown.hint"
msgid "Down"
msgstr "下移"

#: tframecttableprop.actfieldmovetop.caption
msgctxt "tframecttableprop.actfieldmovetop.caption"
msgid "Top"
msgstr "移到顶端"

#: tframecttableprop.actfieldmoveup.caption
msgctxt "tframecttableprop.actfieldmoveup.caption"
msgid "Up"
msgstr "上移"

#: tframecttableprop.actfieldmoveup.hint
msgctxt "tframecttableprop.actfieldmoveup.hint"
msgid "Up"
msgstr "上移"

#: tframecttableprop.actfieldprop.caption
msgctxt "tframecttableprop.actfieldprop.caption"
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: tframecttableprop.actfieldprop.hint
msgctxt "tframecttableprop.actfieldprop.hint"
msgid "Field properties"
msgstr "字段属性"

#: tframecttableprop.actfieldproppanel.caption
msgctxt "tframecttableprop.actfieldproppanel.caption"
msgid "Field properties panel"
msgstr "显示字段面板"

#: tframecttableprop.actfieldproppanel.hint
msgctxt "tframecttableprop.actfieldproppanel.hint"
msgid "Field properties panel"
msgstr "显示字段面板"

#: tframecttableprop.actfieldscopy.caption
msgctxt "tframecttableprop.actfieldscopy.caption"
msgid "&Copy Fields"
msgstr "复制字段"

#: tframecttableprop.actfieldscut.caption
msgctxt "tframecttableprop.actfieldscut.caption"
msgid "Cu&t Fields"
msgstr "剪切字段"

#: tframecttableprop.actfieldspaste.caption
msgctxt "tframecttableprop.actfieldspaste.caption"
msgid "&Paste Fields"
msgstr "粘贴字段"

#: tframecttableprop.actimportfields.caption
msgid "Import fields"
msgstr "导入字段"

#: tframecttableprop.actnewcomplexindex.caption
msgid "New complex index"
msgstr "添加复合索引"

#: tframecttableprop.actpastefromexcel.caption
msgid "Paste from Excel"
msgstr "从Excel中粘贴"

#: tframecttableprop.actshowadvpage.caption
msgid "Show advanced page"
msgstr "切换到高级设置"

#: tframecttableprop.actshowdesctext.caption
msgctxt "tframecttableprop.actshowdesctext.caption"
msgid "Show Desc Text"
msgstr "切换到描述字"

#: tframecttableprop.actshowingraph.caption
msgctxt "tframecttableprop.actshowingraph.caption"
msgid "Table graph view"
msgstr "转到模型图"

#: tframecttableprop.actshowingraph.hint
msgctxt "tframecttableprop.actshowingraph.hint"
msgid "Table graph view"
msgstr "转到模型图"

#: tframecttableprop.actsortfieldsbyname.caption
msgid "Sort by name"
msgstr "按名称排序"

#: tframecttableprop.acttbgencode.caption
msgctxt "tframecttableprop.acttbgencode.caption"
msgid "Generate code"
msgstr "生成代码"

#: tframecttableprop.acttbgendb.caption
msgctxt "tframecttableprop.acttbgendb.caption"
msgid "Generate database"
msgstr "生成数据库"

#: tframecttableprop.btneditscript.caption
msgid "Edit Script"
msgstr "编辑脚本"

#: tframecttableprop.btnsavesettings.caption
msgid "Save Settings"
msgstr "保存设置"

#: tframecttableprop.btnshowingraph.hint
msgctxt "tframecttableprop.btnshowingraph.hint"
msgid "Table graph view (F9)"
msgstr "转到模型图 (F9)"

#: tframecttableprop.btnshowsettings.caption
msgid "Settings >>"
msgstr "设置 >>"

#: tframecttableprop.btntoggletabs.hint
msgid "more..."
msgstr "更多..."

#: tframecttableprop.btnviewinbrowser.caption
msgid "View in Browser"
msgstr "用浏览器打开"

#: tframecttableprop.ckbforeignkeysonly.caption
msgid "Foreign keys only"
msgstr "仅显示外键关联对象"

#: tframecttableprop.ckbgencode.caption
msgctxt "tframecttableprop.ckbgencode.caption"
msgid "Generate code"
msgstr "是否生成代码"

#: tframecttableprop.ckbgencode.hint
msgid "curTable.genCode"
msgstr ""

#: tframecttableprop.ckbgendatabase.caption
msgctxt "tframecttableprop.ckbgendatabase.caption"
msgid "Generate database"
msgstr "是否生成数据库"

#: tframecttableprop.ckbgendatabase.hint
msgid "curTable.genDatabase"
msgstr ""

#: tframecttableprop.ckbissqltext.caption
msgid "Is SQL"
msgstr "内容为SQL"

#: tframecttableprop.edtgentxtfind.texthint
msgctxt "tframecttableprop.edtgentxtfind.texthint"
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: tframecttableprop.label1.caption
msgid "Table name:"
msgstr "表名:"

#: tframecttableprop.label1.hint
msgid "curTable.name"
msgstr ""

#: tframecttableprop.label2.caption
msgid "Comments:"
msgstr "注释:"

#: tframecttableprop.label2.hint
msgid "curTable.memo"
msgstr ""

#: tframecttableprop.label25.caption
msgid "Bg Color"
msgstr "实体颜色"

#: tframecttableprop.label25.hint
msgid "curTable.bgColor"
msgstr ""

#: tframecttableprop.label3.caption
msgctxt "tframecttableprop.label3.caption"
msgid "Fields:"
msgstr "字段:"

#: tframecttableprop.label3.hint
msgid "curTable.metaFields"
msgstr ""

#: tframecttableprop.label4.caption
msgid "Logic name:"
msgstr "逻辑名:"

#: tframecttableprop.label4.hint
msgid "curTable.caption"
msgstr ""

#: tframecttableprop.label41.caption
msgctxt "tframecttableprop.label41.caption"
msgid "   "
msgstr ""

#: tframecttableprop.label5.caption
msgctxt "tframecttableprop.label5.caption"
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

#: tframecttableprop.lbbuzlogic.caption
msgctxt "tframecttableprop.lbbuzlogic.caption"
msgid "Business logic"
msgstr "业务逻辑"

#: tframecttableprop.lbbuzlogic.hint
msgid "curTable.businessLogic"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbdesignnotes.caption
msgctxt "tframecttableprop.lbdesignnotes.caption"
msgid "Design notes"
msgstr "设计说明"

#: tframecttableprop.lbdesignnotes.hint
msgid "curTable.designNotes"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbexprops.caption
msgctxt "tframecttableprop.lbexprops.caption"
msgid "Ex-props"
msgstr "扩展属性"

#: tframecttableprop.lbexprops.hint
msgid "curTable.extraProps"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbextrasql.caption
msgid "Extra SQL"
msgstr "附加SQL"

#: tframecttableprop.lbextrasql.hint
msgid "curTable.extraSQL"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbgentp.caption
msgid "Generate type:"
msgstr "生成类型:"

#: tframecttableprop.lbgroupname.caption
msgid "Group name"
msgstr "分组名称"

#: tframecttableprop.lbgroupname.hint
msgid "curTable.groupName"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lblistsql.caption
msgid "List SQL"
msgstr "列表SQL"

#: tframecttableprop.lblistsql.hint
msgctxt "tframecttableprop.lblistsql.hint"
msgid "curTable.listSQL"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbownercategory.caption
msgid "Owner category"
msgstr "所属类目"

#: tframecttableprop.lbownercategory.hint
msgid "curTable.ownerCategory"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbpartitioninfo.caption
msgid "Partition info"
msgstr "分区信息"

#: tframecttableprop.lbpartitioninfo.hint
msgid "curTable.partitionInfo"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbreltbinfo.caption
msgid "lbRelTbInfo"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbscriptrules.caption
msgid "Script rules"
msgstr "脚本规则"

#: tframecttableprop.lbscriptrules.hint
msgid "curTable.scriptRules"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbsqlalias.caption
msgid "SQL alias"
msgstr "SQL别名"

#: tframecttableprop.lbsqlalias.hint
msgid "curTable.SQLAlias"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbsqlorderbyclause.caption
msgid "SQL order-by"
msgstr "SQL排序字段"

#: tframecttableprop.lbsqlorderbyclause.hint
msgid "curTable.SQLOrderByClause"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbsqlwhereclause.caption
msgid "SQL where"
msgstr "SQL过滤条件"

#: tframecttableprop.lbsqlwhereclause.hint
msgid "curTable.SQLWhereClause"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbtbfieldcount.caption
msgid "(0 total)"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbtbphysicalname.caption
msgid "Physical name:"
msgstr "物理表名"

#: tframecttableprop.lbtbphysicalname.hint
msgid "curTable.physicalName"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbuidispname.caption
msgid "UI display text"
msgstr "界面显示文本"

#: tframecttableprop.lbuidispname.hint
msgid "curTable.UIDisplayText"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbuilogic.caption
msgctxt "tframecttableprop.lbuilogic.caption"
msgid "UI logic"
msgstr "界面逻辑"

#: tframecttableprop.lbuilogic.hint
msgid "curTable.UILogic"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lbviewsql.caption
msgid "View SQL"
msgstr "视图SQL"

#: tframecttableprop.lbviewsql.hint
msgid "curTable.viewSQL"
msgstr ""

#: tframecttableprop.lb_descrbtips.caption
msgid "Data types: S=String, I=Integer, F=Float, D=DateTime, BO=Boolean, E=Enum, BL=Blob, C=Calculate, O=Object"
msgstr "数据类型: S=文本, I=整数, F=浮点数, D=时间, BO=真假, E=枚举, BL=文件, C=计算, O=对象"

#: tframecttableprop.lb_descrbtips.hint
msgid "curTable.describe"
msgstr ""

#: tframecttableprop.mngentab_customize.caption
msgid "Customize"
msgstr "自定义"

#: tframecttableprop.mntabs_advpage.caption
msgctxt "tframecttableprop.mntabs_advpage.caption"
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: tframecttableprop.mntabs_close.caption
msgctxt "tframecttableprop.mntabs_close.caption"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: tframecttableprop.mntabs_cust.caption
msgctxt "tframecttableprop.mntabs_cust.caption"
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: tframecttableprop.mntabs_data.caption
msgctxt "tframecttableprop.mntabs_data.caption"
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: tframecttableprop.mntabs_gen.caption
msgctxt "tframecttableprop.mntabs_gen.caption"
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: tframecttableprop.mntabs_relations.caption
msgctxt "tframecttableprop.mntabs_relations.caption"
msgid "Relations"
msgstr "关系"

#: tframecttableprop.mntabs_settings.caption
msgctxt "tframecttableprop.mntabs_settings.caption"
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: tframecttableprop.mntabs_uidesign.caption
msgctxt "tframecttableprop.mntabs_uidesign.caption"
msgid "UI Design"
msgstr "界面"

#: tframecttableprop.mn_fieldweights.caption
msgctxt "tframecttableprop.mn_fieldweights.caption"
msgid "Field weight"
msgstr "字段权重"

#: tframecttableprop.mn_genoption.caption
msgid "Generate options"
msgstr "生成选项"

#: tframecttableprop.mn_opentemplfolder.caption
msgctxt "tframecttableprop.mn_opentemplfolder.caption"
msgid "Browse Script Files"
msgstr "打开脚本文件夹"

#: tframecttableprop.paneltbreldml.caption
msgid "PanelTbRelDml"
msgstr ""

#: tframecttableprop.pmcopyasc.caption
msgctxt "tframecttableprop.pmcopyasc.caption"
msgid "C"
msgstr ""

#: tframecttableprop.pmcopyascpp.caption
msgctxt "tframecttableprop.pmcopyascpp.caption"
msgid "C++"
msgstr ""

#: tframecttableprop.pmcopyascsharp.caption
msgctxt "tframecttableprop.pmcopyascsharp.caption"
msgid "C#"
msgstr ""

#: tframecttableprop.pmcopyasdelphi.caption
msgctxt "tframecttableprop.pmcopyasdelphi.caption"
msgid "Delphi"
msgstr ""

#: tframecttableprop.pmcopyasjava.caption
msgctxt "tframecttableprop.pmcopyasjava.caption"
msgid "Java"
msgstr ""

#: tframecttableprop.pmcopyasplsql.caption
msgctxt "tframecttableprop.pmcopyasplsql.caption"
msgid "PL/SQL"
msgstr ""

#: tframecttableprop.pmsavecodeas.caption
msgctxt "tframecttableprop.pmsavecodeas.caption"
msgid "Save as..."
msgstr "保存为..."

#: tframecttableprop.pmspeccopy.caption
msgctxt "tframecttableprop.pmspeccopy.caption"
msgid "Special Copy"
msgstr "特殊复制"

#: tframecttableprop.sbtnfind.hint
msgctxt "tframecttableprop.sbtnfind.hint"
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: tframecttableprop.sbtntbjson.hint
msgid "Json"
msgstr ""

#: tframecttableprop.speedbutton_fieldadd.hint
msgctxt "tframecttableprop.speedbutton_fieldadd.hint"
msgid "Add field"
msgstr "添加"

#: tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[1].title.caption
msgctxt "tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[1].title.caption"
msgid "Name"
msgstr "字段名"

#: tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[2].title.caption
msgctxt "tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[2].title.caption"
msgid "Caption"
msgstr "逻辑名"

#: tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[3].title.caption
msgctxt "tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[3].title.caption"
msgid "DataType"
msgstr "数据类型"

#: tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[4].title.caption
msgctxt "tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[4].title.caption"
msgid "DataLength"
msgstr "长度"

#: tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[5].title.caption
msgctxt "tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[5].title.caption"
msgid "IndexType"
msgstr "约束"

#: tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[6].title.caption
msgctxt "tframecttableprop.stringgridtablefields.columns[6].title.caption"
msgid "Memo"
msgstr "说明"

#: tframecttableprop.tabsheetadvanced.caption
msgctxt "tframecttableprop.tabsheetadvanced.caption"
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: tframecttableprop.tabsheetcodegen.caption
msgctxt "tframecttableprop.tabsheetcodegen.caption"
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: tframecttableprop.tabsheetcust.caption
msgctxt "tframecttableprop.tabsheetcust.caption"
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: tframecttableprop.tabsheetdata.caption
msgctxt "tframecttableprop.tabsheetdata.caption"
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: tframecttableprop.tabsheetdesc.caption
msgctxt "tframecttableprop.tabsheetdesc.caption"
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: tframecttableprop.tabsheetrelations.caption
msgctxt "tframecttableprop.tabsheetrelations.caption"
msgid "Relations"
msgstr "关系"

#: tframecttableprop.tabsheettable.caption
msgctxt "tframecttableprop.tabsheettable.caption"
msgid "Table design"
msgstr "表设计"

#: tframecttableprop.tabsheettext.caption
msgctxt "tframecttableprop.tabsheettext.caption"
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: tframecttableprop.tabsheetui.caption
msgctxt "tframecttableprop.tabsheetui.caption"
msgid "UI Design"
msgstr "界面"

#: tframedml.actaddlink.caption
msgctxt "tframedml.actaddlink.caption"
msgid "Link"
msgstr "连接"

#: tframedml.actaddlink.hint
msgctxt "tframedml.actaddlink.hint"
msgid "Add Link"
msgstr "连接"

#: tframedml.actautoa.caption
msgctxt "tframedml.actautoa.caption"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: tframedml.actautoa.hint
msgid "Left btn Zoom, Right btn Pan"
msgstr "左键放大, 右键平移"

#: tframedml.actautocapitalize.caption
msgctxt "tframedml.actautocapitalize.caption"
msgid "Auto Capitalize"
msgstr "自动大小写"

#: tframedml.actbatchops.caption
msgctxt "tframedml.actbatchops.caption"
msgid "Exec Script"
msgstr "运行脚本"

#: tframedml.actbatcopycreatesql.caption
msgid "Create SQL"
msgstr ""

#: tframedml.actbatcopydesctext.caption
msgid "Describe text"
msgstr "描述字"

#: tframedml.actbatcopydropsql.caption
msgid "Drop SQL"
msgstr ""

#: tframedml.actbatcopyexceltext.caption
msgid "Excel text"
msgstr "Excel文本"

#: tframedml.actbatcopyexplicitjoinsql.caption
msgid "Join query SQL"
msgstr "Join连接SQL"

#: tframedml.actbatcopyfieldname.caption
msgid "Field names"
msgstr "字段名"

#: tframedml.actbatcopyfieldnamecomma.caption
msgid "Field names (comma)"
msgstr "字段名(逗号分隔)"

#: tframedml.actbatcopyfieldntype.caption
msgid "Field and type"
msgstr "字段及其类型"

#: tframedml.actbatcopyimplicitjoinsql.caption
msgid "Relate query SQL"
msgstr "关联查询SQL"

#: tframedml.actbatcopyinsertsql.caption
msgid "Insert SQL"
msgstr ""

#: tframedml.actbatcopyselectsql.caption
msgid "Select SQL"
msgstr ""

#: tframedml.actbatcopytbname.caption
msgid "Table names"
msgstr "表名"

#: tframedml.actbatcopyupdatesql.caption
msgid "Update SQL"
msgstr ""

#: tframedml.actbestfit.caption
msgid "Best fit"
msgstr "最佳大小"

#: tframedml.actbestfit.hint
msgid "Zoom to best fit"
msgstr "缩放至最佳大小"

#: tframedml.actbriefmode.caption
msgctxt "tframedml.actbriefmode.caption"
msgid "Overview Mode"
msgstr "缩略图模式"

#: tframedml.actbriefmode.hint
msgctxt "tframedml.actbriefmode.hint"
msgid "Overview Mode"
msgstr "缩略图模式"

#: tframedml.actcamelcasetounderline.caption
msgctxt "tframedml.actcamelcasetounderline.caption"
msgid "Camel-Case to Underline"
msgstr "驼峰命名转下划线"

#: tframedml.actcaplowercase.caption
msgctxt "tframedml.actcaplowercase.caption"
msgid "All Lower Case"
msgstr "全部转为小写"

#: tframedml.actcapuppercase.caption
msgctxt "tframedml.actcapuppercase.caption"
msgid "All Upper Case"
msgstr "全部转为大写"

#: tframedml.actchatgpt.caption
msgctxt "tframedml.actchatgpt.caption"
msgid "ChatGPT"
msgstr ""

#: tframedml.actchatgpt.hint
msgctxt "tframedml.actchatgpt.hint"
msgid "Use ChatGPT AI to assist in generating model design"
msgstr "使用ChatGPT来辅助生成模型设计"

#: tframedml.actcheckfklinks.caption
msgctxt "tframedml.actcheckfklinks.caption"
msgid "Check Links"
msgstr "检查外键连接"

#: tframedml.actcheckfklinks.hint
msgctxt "tframedml.actcheckfklinks.hint"
msgid "Check Links"
msgstr "检查外键连接"

#: tframedml.actcheckwithmydict.caption
msgctxt "tframedml.actcheckwithmydict.caption"
msgid "Check with MyDict.txt"
msgstr "应用MyDict.txt检查"

#: tframedml.actcnwordsegment.caption
msgctxt "tframedml.actcnwordsegment.caption"
msgid "Chinese word segment"
msgstr "中文下划线分词"

#: tframedml.actcolorstyles.caption
msgctxt "tframedml.actcolorstyles.caption"
msgid "Color and styles"
msgstr "颜色和样式"

#: tframedml.actcolorstyles.hint
msgctxt "tframedml.actcolorstyles.hint"
msgid "Color and styles"
msgstr "颜色和样式"

#: tframedml.actconvertchntopy.caption
msgctxt "tframedml.actconvertchntopy.caption"
msgid "Convert Chinese to PinYin"
msgstr "汉字转拼音"

#: tframedml.actcopy.caption
msgctxt "tframedml.actcopy.caption"
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: tframedml.actcopy.hint
msgid "Copy selected object"
msgstr "复制选定的对象"

#: tframedml.actcopydmltext.caption
msgctxt "tframedml.actcopydmltext.caption"
msgid "Copy Text"
msgstr "复制文本"

#: tframedml.actcopyimage.caption
msgid "Copy Image"
msgstr "复制图像"

#: tframedml.actcopyimage.hint
msgid "Copy Image to Clipboard"
msgstr "复制图像到剪贴板"

#: tframedml.actdbgensql.caption
msgctxt "tframedml.actdbgensql.caption"
msgid "Generate Database"
msgstr "生成数据库"

#: tframedml.actdeleteobj.caption
msgctxt "tframedml.actdeleteobj.caption"
msgid "Delete"
msgstr "删除对象"

#: tframedml.actdeleteobj.hint
msgid "Delete object"
msgstr "删除对象"

#: tframedml.actdmlobjprop.caption
msgctxt "tframedml.actdmlobjprop.caption"
msgid "Properties"
msgstr "对象属性"

#: tframedml.actdmlobjprop.hint
msgctxt "tframedml.actdmlobjprop.hint"
msgid "Properties"
msgstr "对象属性"

#: tframedml.actexchangedispcomm.caption
msgctxt "tframedml.actexchangedispcomm.caption"
msgid "Comments to Logic-Name"
msgstr "注释转为逻辑名"

#: tframedml.actexchangenamedisp.caption
msgctxt "tframedml.actexchangenamedisp.caption"
msgid "Name to Logic-Name"
msgstr "名称转为逻辑名"

#: tframedml.actexportxls.caption
msgctxt "tframedml.actexportxls.caption"
msgid "Export..."
msgstr "导出..."

#: tframedml.actfilenew.caption
msgctxt "tframedml.actfilenew.caption"
msgid "&New"
msgstr "新建(&N)"

#: tframedml.actfilenew.hint
msgctxt "tframedml.actfilenew.hint"
msgid "New"
msgstr "新建"

#: tframedml.actfileopen.caption
msgid "&Open..."
msgstr "打开(&O)..."

#: tframedml.actfileopen.hint
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: tframedml.actfilesave.caption
msgctxt "tframedml.actfilesave.caption"
msgid "&Save"
msgstr "保存(&S)"

#: tframedml.actfilesave.hint
msgctxt "tframedml.actfilesave.hint"
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: tframedml.actfindobject.caption
msgctxt "tframedml.actfindobject.caption"
msgid "Find Object"
msgstr "查找对象"

#: tframedml.actfindobject.hint
msgctxt "tframedml.actfindobject.hint"
msgid "Find Object"
msgstr "查找对象"

#: tframedml.actfullscreen.caption
msgctxt "tframedml.actfullscreen.caption"
msgid "Full screen"
msgstr "全屏"

#: tframedml.actfullscreen.hint
msgctxt "tframedml.actfullscreen.hint"
msgid "Full screen"
msgstr "全屏"

#: tframedml.actfulltableview.caption
msgctxt "tframedml.actfulltableview.caption"
msgid "Table prop view"
msgstr "转到属性视图"

#: tframedml.actfulltableview.hint
msgctxt "tframedml.actfulltableview.hint"
msgid "Table prop view"
msgstr "转到属性视图"

#: tframedml.actimportdb.caption
msgctxt "tframedml.actimportdb.caption"
msgid "Import DB"
msgstr "从数据库导入"

#: tframedml.actimportdb.hint
msgctxt "tframedml.actimportdb.hint"
msgid "Import DB"
msgstr "从数据库导入"

#: tframedml.actnewflowobj.caption
msgctxt "tframedml.actnewflowobj.caption"
msgid "New flow step"
msgstr "新增流程步骤"

#: tframedml.actnewflowobj.hint
msgctxt "tframedml.actnewflowobj.hint"
msgid "New flow step"
msgstr "新增流程步骤"

#: tframedml.actnewobj.caption
msgctxt "tframedml.actnewobj.caption"
msgid "New table"
msgstr "新建表"

#: tframedml.actnewobj.hint
msgctxt "tframedml.actnewobj.hint"
msgid "New table"
msgstr "新建表"

#: tframedml.actnewtext.caption
msgctxt "tframedml.actnewtext.caption"
msgid "Add text"
msgstr "添加文字"

#: tframedml.actnewtext.hint
msgctxt "tframedml.actnewtext.hint"
msgid "Add text"
msgstr "添加文字"

#: tframedml.actpan.caption
msgid "Pan(&H)"
msgstr "移动(&H)"

#: tframedml.actpan.hint
msgid "Pan"
msgstr "移动"

#: tframedml.actpaste.caption
msgctxt "tframedml.actpaste.caption"
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: tframedml.actpaste.hint
msgid "Paste object"
msgstr "粘贴对象"

#: tframedml.actpasteascopy.caption
msgctxt "tframedml.actpasteascopy.caption"
msgid "Paste as copy"
msgstr "粘贴为副本"

#: tframedml.actrearrange.caption
msgctxt "tframedml.actrearrange.caption"
msgid "Re-arrange"
msgstr "重新排列"

#: tframedml.actrearrange.hint
msgctxt "tframedml.actrearrange.hint"
msgid "Re-arrange"
msgstr "重新排列"

#: tframedml.actrectselect.caption
msgid "&Select"
msgstr "选择(&S)"

#: tframedml.actrectselect.hint
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: tframedml.actrefresh.caption
msgctxt "tframedml.actrefresh.caption"
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: tframedml.actrefresh.hint
msgctxt "tframedml.actrefresh.hint"
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: tframedml.actresetobjlinks.caption
#, fuzzy
#| msgid "Reset Entity Links"
msgid "Reset Entity Size/Links"
msgstr "重置连线位置"

#: tframedml.actrestore.caption
msgid "Restore"
msgstr "原始大小"

#: tframedml.actrestore.hint
msgid "Restore original view"
msgstr "恢复显示原始图形"

#: tframedml.actrun.caption
msgctxt "tframedml.actrun.caption"
msgid "Run generation"
msgstr "运行生成"

#: tframedml.actrun.hint
msgctxt "tframedml.actrun.hint"
msgid "Run generation"
msgstr "运行生成"

#: tframedml.actselectall.caption
msgctxt "tframedml.actselectall.caption"
msgid "Select all"
msgstr "全选"

#: tframedml.actsetentitycolor.caption
msgctxt "tframedml.actsetentitycolor.caption"
msgid "Set Entity Color"
msgstr "设置实体颜色"

#: tframedml.actsetentitycolor.hint
msgctxt "tframedml.actsetentitycolor.hint"
msgid "Set Entity Color"
msgstr "设置实体颜色"

#: tframedml.actshowfieldtype.caption
msgctxt "tframedml.actshowfieldtype.caption"
msgid "Show field type"
msgstr "显示字段类型"

#: tframedml.actshowfieldtype.hint
msgctxt "tframedml.actshowfieldtype.hint"
msgid "Show field type"
msgstr "显示字段类型"

#: tframedml.actshowhidelist.caption
msgctxt "tframedml.actshowhidelist.caption"
msgid "Show/hide list"
msgstr "显示/隐藏列表"

#: tframedml.actshowhidelist.hint
msgctxt "tframedml.actshowhidelist.hint"
msgid "Show/hide list"
msgstr "显示/隐藏列表"

#: tframedml.actshowhideprops.caption
msgid "Show/hide properties"
msgstr "显示/隐藏属性"

#: tframedml.actshowphyview.caption
msgctxt "tframedml.actshowphyview.caption"
msgid "Physical/logic view"
msgstr "切换物理/逻辑视图"

#: tframedml.actshowphyview.hint
msgctxt "tframedml.actshowphyview.hint"
msgid "Physical/logic view"
msgstr "切换物理/逻辑视图"

#: tframedml.acttest.caption
msgid "Test"
msgstr ""

#: tframedml.actunderlinetocamelcase.caption
msgctxt "tframedml.actunderlinetocamelcase.caption"
msgid "Underline to Camel-Case"
msgstr "下划线转驼峰命名"

#: tframedml.actzoomin.caption
msgid "&Zoom in"
msgstr "放大(&Z)"

#: tframedml.actzoomin.hint
msgid "Zoom in"
msgstr "放大"

#: tframedml.actzoomout.caption
msgid "Zoom out(&X)"
msgstr "缩小(&X)"

#: tframedml.actzoomout.hint
msgid "Zoom out"
msgstr "缩小"

#: tframedml.btnshowingraph.hint
msgctxt "tframedml.btnshowingraph.hint"
msgid "Table prop view (F9)"
msgstr "转到属性视图 (F9)"

#: tframedml.mnrun_gencode.caption
msgctxt "tframedml.mnrun_gencode.caption"
msgid "Generate Code"
msgstr "生成代码"

#: tframedml.mnrun_gendata.caption
msgctxt "tframedml.mnrun_gendata.caption"
msgid "Generate Test Data"
msgstr "生成测试数据"

#: tframedml.mnrun_gensql.caption
msgctxt "tframedml.mnrun_gensql.caption"
msgid "Generate Database"
msgstr "生成数据库"

#: tframedml.mnrun_sqltool.caption
#, fuzzy
msgctxt "tframedml.mnrun_sqltool.caption"
msgid "SQL Tool"
msgstr "SQL工具"

#: tframedml.mn_batchcopy.caption
msgid "Batch copy"
msgstr "批量复制"

#: tframedml.mn_capitalize.caption
msgctxt "tframedml.mn_capitalize.caption"
msgid "Capitalize"
msgstr "大小写转换"

#: tframedml.spthide.hint
msgid "Close property page"
msgstr "关闭属性页"

#: tframedml.toolbar1.caption
msgctxt "tframedml.toolbar1.caption"
msgid "ToolBar"
msgstr ""

#: tframedml.toolbuttonrun.caption
msgctxt "tframedml.toolbuttonrun.caption"
msgid "Run generation"
msgstr "运行生成"

#: tframedml.toolbuttonrun.hint
msgctxt "tframedml.toolbuttonrun.hint"
msgid "Run generation"
msgstr "运行生成"

#: tframedmlscattach.sbtnadd.caption
msgctxt "tframedmlscattach.sbtnadd.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tframedmlscattach.sbtnfile1.caption
msgid "File01.jpg"
msgstr ""

#: tframedmlscattach.sbtnfile2.caption
msgid "File02.jpg"
msgstr ""

#: tframeuipreview.actbacktolist.caption
msgctxt "tframeuipreview.actbacktolist.caption"
msgid "Back"
msgstr "后退"

#: tframeuipreview.actcanceitem.caption
msgctxt "tframeuipreview.actcanceitem.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tframeuipreview.actcardview.caption
msgctxt "tframeuipreview.actcardview.caption"
msgid "Card mode"
msgstr "卡片模式"

#: tframeuipreview.actcardview.hint
msgctxt "tframeuipreview.actcardview.hint"
msgid "Card mode"
msgstr "卡片模式"

#: tframeuipreview.actcataddfield.caption
msgctxt "tframeuipreview.actcataddfield.caption"
msgid "Add exists field..."
msgstr "添加已有字段..."

#: tframeuipreview.actcataddfield.hint
msgctxt "tframeuipreview.actcataddfield.hint"
msgid "Add exists field..."
msgstr "添加已有字段..."

#: tframeuipreview.actcatfieldmovedown.caption
msgctxt "tframeuipreview.actcatfieldmovedown.caption"
msgid "Move down"
msgstr "下移"

#: tframeuipreview.actcatfieldmovedown.hint
msgctxt "tframeuipreview.actcatfieldmovedown.hint"
msgid "Move down"
msgstr "下移"

#: tframeuipreview.actcatfieldmoveup.caption
msgctxt "tframeuipreview.actcatfieldmoveup.caption"
msgid "Move up"
msgstr "上移"

#: tframeuipreview.actcatfieldmoveup.hint
msgctxt "tframeuipreview.actcatfieldmoveup.hint"
msgid "Move up"
msgstr "上移"

#: tframeuipreview.actcatfieldprop.caption
msgctxt "tframeuipreview.actcatfieldprop.caption"
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: tframeuipreview.actcatremovefield.caption
msgctxt "tframeuipreview.actcatremovefield.caption"
msgid "Remove from category"
msgstr "从当前列表移除"

#: tframeuipreview.actcatremovefield.hint
msgctxt "tframeuipreview.actcatremovefield.hint"
msgid "Remove from category"
msgstr "从当前列表移徐"

#: tframeuipreview.actcustitem1.caption
msgid "Custom1"
msgstr "自定1"

#: tframeuipreview.actcustitem2.caption
msgid "Custom2"
msgstr "自定2"

#: tframeuipreview.actcustitem3.caption
msgid "Custom3"
msgstr "自定3"

#: tframeuipreview.actcustitem4.caption
msgid "Custom4"
msgstr "自定4"

#: tframeuipreview.actcustitem5.caption
msgid "Custom5"
msgstr "自定5"

#: tframeuipreview.actcustitem6.caption
msgid "Custom6"
msgstr "自定6"

#: tframeuipreview.actcustitem7.caption
msgid "Custom7"
msgstr "自定7"

#: tframeuipreview.actcustitem8.caption
msgid "Custom8"
msgstr "自定8"

#: tframeuipreview.actdeleteitem.caption
msgctxt "tframeuipreview.actdeleteitem.caption"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: tframeuipreview.actexcelexp.caption
msgid "Excel export"
msgstr "导出Excel"

#: tframeuipreview.actexcelimp.caption
msgid "Excel import"
msgstr "导入Excel"

#: tframeuipreview.actfirstpage.caption
msgctxt "tframeuipreview.actfirstpage.caption"
msgid "First"
msgstr "第一页"

#: tframeuipreview.actfirstpage.hint
msgctxt "tframeuipreview.actfirstpage.hint"
msgid "First"
msgstr "第一页"

#: tframeuipreview.actgotopage.caption
msgid "Jump to page"
msgstr "跳到页"

#: tframeuipreview.actinsertnewfield.caption
msgid "Insert new field"
msgstr "插入新字段"

#: tframeuipreview.actlastpage.caption
msgctxt "tframeuipreview.actlastpage.caption"
msgid "Last"
msgstr "最后一页"

#: tframeuipreview.actlastpage.hint
msgctxt "tframeuipreview.actlastpage.hint"
msgid "Last"
msgstr "最后一页"

#: tframeuipreview.actmodifyitem.caption
msgctxt "tframeuipreview.actmodifyitem.caption"
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#: tframeuipreview.actnewitem.caption
msgctxt "tframeuipreview.actnewitem.caption"
msgid "New"
msgstr "添加"

#: tframeuipreview.actnextpage.caption
msgctxt "tframeuipreview.actnextpage.caption"
msgid "Next"
msgstr "下一页"

#: tframeuipreview.actnextpage.hint
msgctxt "tframeuipreview.actnextpage.hint"
msgid "Next"
msgstr "下一页"

#: tframeuipreview.actpagesize.caption
msgctxt "tframeuipreview.actpagesize.caption"
msgid "Page size"
msgstr "每页记录数"

#: tframeuipreview.actpagesize.hint
msgctxt "tframeuipreview.actpagesize.hint"
msgid "Page size"
msgstr "每页记录数"

#: tframeuipreview.actpostitem.caption
msgctxt "tframeuipreview.actpostitem.caption"
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: tframeuipreview.actprevpage.caption
msgctxt "tframeuipreview.actprevpage.caption"
msgid "Prev"
msgstr "上一页"

#: tframeuipreview.actprevpage.hint
msgctxt "tframeuipreview.actprevpage.hint"
msgid "Prev"
msgstr "上一页"

#: tframeuipreview.actprint.caption
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: tframeuipreview.actquery.caption
msgctxt "tframeuipreview.actquery.caption"
msgid "Query"
msgstr "查询"

#: tframeuipreview.actrefresh.caption
msgctxt "tframeuipreview.actrefresh.caption"
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: tframeuipreview.actshowsheet.caption
msgctxt "tframeuipreview.actshowsheet.caption"
msgid "Show sheet"
msgstr "显示表单"

#: tframeuipreview.actshowsheet.hint
msgctxt "tframeuipreview.actshowsheet.hint"
msgid "Show sheet"
msgstr "显示表单"

#: tframeuipreview.actviewitem.caption
msgctxt "tframeuipreview.actviewitem.caption"
msgid "View"
msgstr "查看"

#: tframeuipreview.btnshowemptynotes.hint
msgid "Show empty notes"
msgstr ""

#: tframeuipreview.btntoggledesignnotes.hint
msgid "Show design notes"
msgstr "显示设计说明"

#: tframeuipreview.btntoggleuisettings.hint
msgctxt "tframeuipreview.btntoggleuisettings.hint"
msgid "Settings Panel"
msgstr "显示面板"

#: tframeuipreview.btnuishapepad.hint
msgid "Pad"
msgstr "平板电脑"

#: tframeuipreview.btnuishapepc.hint
msgid "PC"
msgstr "台式机"

#: tframeuipreview.btnuishapephone.hint
msgid "Phone"
msgstr "手机"

#: tframeuipreview.ckbautomerge.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbautomerge.caption"
msgid "Auto merge"
msgstr "自动合并"

#: tframeuipreview.ckbautomerge.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbautomerge.hint"
msgid "curField.autoMerge"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbautotrim.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbautotrim.caption"
msgid "Auto trim"
msgstr "去除头尾空格"

#: tframeuipreview.ckbautotrim.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbautotrim.hint"
msgid "curField.autoTrim"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbcolsortable.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbcolsortable.caption"
msgid "Col sortable"
msgstr "可排序"

#: tframeuipreview.ckbcolsortable.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbcolsortable.hint"
msgid "curField.colSortable"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbeditorenabled.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbeditorenabled.caption"
msgid "Enabled"
msgstr "可使用"

#: tframeuipreview.ckbeditorenabled.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbeditorenabled.hint"
msgid "curField.editorEnabled"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbeditorreadonly.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbeditorreadonly.caption"
msgid "ReadOnly"
msgstr "只读"

#: tframeuipreview.ckbeditorreadonly.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbeditorreadonly.hint"
msgid "curField.editorReadOnly"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbexportable.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbexportable.caption"
msgid "Exportable"
msgstr "可导出"

#: tframeuipreview.ckbexportable.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbexportable.hint"
msgid "curField.exportable"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbhideonedit.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbhideonedit.caption"
msgid "Hide on edit"
msgstr "编辑时隐藏"

#: tframeuipreview.ckbhideonedit.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbhideonedit.hint"
msgid "curField.hideOnEdit"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbhideonlist.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbhideonlist.caption"
msgid "Hide on list"
msgstr "列表时隐藏"

#: tframeuipreview.ckbhideonlist.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbhideonlist.hint"
msgid "curField.hideOnList"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbhideonview.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbhideonview.caption"
msgid "Hide on view"
msgstr "查看时隐藏"

#: tframeuipreview.ckbhideonview.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbhideonview.hint"
msgid "curField.hideOnView"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbishidden.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbishidden.caption"
msgid "Is hidden"
msgstr "隐藏"

#: tframeuipreview.ckbishidden.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbishidden.hint"
msgid "curField.isHidden"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbqueryable.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbqueryable.caption"
msgid "Queryable"
msgstr "可查询"

#: tframeuipreview.ckbqueryable.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbqueryable.hint"
msgid "curField.queryable"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbrequired.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbrequired.caption"
msgid "Required"
msgstr "必填"

#: tframeuipreview.ckbrequired.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbrequired.hint"
msgid "curField.required"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbsearchable.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbsearchable.caption"
msgid "Fast search"
msgstr "快速搜索"

#: tframeuipreview.ckbsearchable.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbsearchable.hint"
msgid "curField.searchable"
msgstr ""

#: tframeuipreview.ckbshowfilterbox.caption
msgctxt "tframeuipreview.ckbshowfilterbox.caption"
msgid "Show filter box"
msgstr "显示过滤按钮"

#: tframeuipreview.ckbshowfilterbox.hint
msgctxt "tframeuipreview.ckbshowfilterbox.hint"
msgid "curField.showFilterBox"
msgstr ""

#: tframeuipreview.editfastsearch.hint
msgctxt "tframeuipreview.editfastsearch.hint"
msgid "Fast search"
msgstr "快速搜索"

#: tframeuipreview.editfastsearch.text
msgctxt "tframeuipreview.editfastsearch.text"
msgid "Fast search"
msgstr "快速搜索"

#: tframeuipreview.label13.caption
msgctxt "tframeuipreview.label13.caption"
msgid "Summary"
msgstr "统计类型"

#: tframeuipreview.label13.hint
msgctxt "tframeuipreview.label13.hint"
msgid "curField.aggregateFun"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label14.caption
msgid "Properties:"
msgstr "属性:"

#: tframeuipreview.label16.caption
msgctxt "tframeuipreview.label16.caption"
msgid "Editor"
msgstr "编辑器类型"

#: tframeuipreview.label16.hint
msgctxt "tframeuipreview.label16.hint"
msgid "curField.editorType"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label18.caption
msgctxt "tframeuipreview.label18.caption"
msgid "Tip"
msgstr "提示"

#: tframeuipreview.label18.hint
msgctxt "tframeuipreview.label18.hint"
msgid "curField.hint"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label19.caption
msgctxt "tframeuipreview.label19.caption"
msgid "Logic name"
msgstr "逻辑名"

#: tframeuipreview.label19.hint
msgctxt "tframeuipreview.label19.hint"
msgid "curField.displayName"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label24.caption
msgid "Category:"
msgstr "类别:"

#: tframeuipreview.label27.caption
msgctxt "tframeuipreview.label27.caption"
msgid "Value list"
msgstr "值列表"

#: tframeuipreview.label27.hint
msgctxt "tframeuipreview.label27.hint"
msgid "curField.dropDownItems"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label31.caption
msgctxt "tframeuipreview.label31.caption"
msgid "Text align"
msgstr "文字对齐"

#: tframeuipreview.label31.hint
msgctxt "tframeuipreview.label31.hint"
msgid "curField.textAlign"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label32.caption
msgctxt "tframeuipreview.label32.caption"
msgid "Visibilty"
msgstr "显示级别"

#: tframeuipreview.label32.hint
msgctxt "tframeuipreview.label32.hint"
msgid "curField.visibility"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label34.caption
msgctxt "tframeuipreview.label34.caption"
msgid "Col width"
msgstr "列宽"

#: tframeuipreview.label34.hint
msgctxt "tframeuipreview.label34.hint"
msgid "curField.colWidth"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label35.caption
msgctxt "tframeuipreview.label35.caption"
msgid "Max length"
msgstr "最大长度"

#: tframeuipreview.label35.hint
msgctxt "tframeuipreview.label35.hint"
msgid "curField.maxLength"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label36.caption
msgctxt "tframeuipreview.label36.caption"
msgid "Val format"
msgstr "数据格式"

#: tframeuipreview.label36.hint
msgctxt "tframeuipreview.label36.hint"
msgid "curField.valueFormat"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label4.caption
msgctxt "tframeuipreview.label4.caption"
msgid "Fields:"
msgstr "字段:"

#: tframeuipreview.label44.caption
msgctxt "tframeuipreview.label44.caption"
msgid "Explain text"
msgstr "解释说明"

#: tframeuipreview.label44.hint
msgctxt "tframeuipreview.label44.hint"
msgid "curField.explainText"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label45.caption
msgctxt "tframeuipreview.label45.caption"
msgid "Col group"
msgstr "列头分组"

#: tframeuipreview.label45.hint
msgctxt "tframeuipreview.label45.hint"
msgid "curField.colGroup"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label47.caption
msgctxt "tframeuipreview.label47.caption"
msgid "Col fix type"
msgstr "冻结列"

#: tframeuipreview.label47.hint
msgctxt "tframeuipreview.label47.hint"
msgid "curField.fixColType"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label49.caption
msgctxt "tframeuipreview.label49.caption"
msgid "Item cols"
msgstr "子项分列数"

#: tframeuipreview.label49.hint
msgctxt "tframeuipreview.label49.hint"
msgid "curField.itemColCount"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label5.caption
msgctxt "tframeuipreview.label5.caption"
msgid "Label"
msgstr "文字名称"

#: tframeuipreview.label5.hint
msgctxt "tframeuipreview.label5.hint"
msgid "curField.labelText"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label52.caption
msgctxt "tframeuipreview.label52.caption"
msgid "Test data rule"
msgstr "数据生成规则"

#: tframeuipreview.label52.hint
msgctxt "tframeuipreview.label52.hint"
msgid "curField.testDataRules"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label56.caption
msgctxt "tframeuipreview.label56.caption"
msgid "Test data type"
msgstr "数据生成类型"

#: tframeuipreview.label56.hint
msgctxt "tframeuipreview.label56.hint"
msgid "curField.testDataType"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label58.caption
msgctxt "tframeuipreview.label58.caption"
msgid "Null-values"
msgstr "空值占比"

#: tframeuipreview.label58.hint
msgctxt "tframeuipreview.label58.hint"
msgid "curField.testDataNullPercent"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label59.caption
msgctxt "tframeuipreview.label59.caption"
msgid "%"
msgstr ""

#: tframeuipreview.label7.caption
msgctxt "tframeuipreview.label7.caption"
msgid "Field name"
msgstr "字段名"

#: tframeuipreview.label7.hint
msgctxt "tframeuipreview.label7.hint"
msgid "curField.name"
msgstr ""

#: tframeuipreview.lbdesignnotes.caption
msgctxt "tframeuipreview.lbdesignnotes.caption"
msgid "Design notes"
msgstr "设计说明"

#: tframeuipreview.lbdesignnotes.hint
msgctxt "tframeuipreview.lbdesignnotes.hint"
msgid "curField.designNotes"
msgstr ""

#: tframeuipreview.lbmobnavtitle.caption
msgid "Title"
msgstr ""

#: tframeuipreview.lbstatustime.caption
msgid "22:43 PM"
msgstr ""

#: tframeuipreview.mncard_backtogrid.caption
msgctxt "tframeuipreview.mncard_backtogrid.caption"
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_avg.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_avg.caption"
msgid "Avg"
msgstr "平均值"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_avg.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_avg.hint"
msgid "Avg"
msgstr "Avg"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_count.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_count.caption"
msgid "Count"
msgstr "计数"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_count.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_count.hint"
msgid "Count"
msgstr "Count"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_max.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_max.caption"
msgid "Max"
msgstr "最大值"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_max.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_max.hint"
msgid "Max"
msgstr "Max"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_min.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_min.caption"
msgid "Min"
msgstr "最小值"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_min.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_min.hint"
msgid "Min"
msgstr "Min"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_none.caption
msgid "None"
msgstr "无"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_stddev.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_stddev.caption"
msgid "StdDev"
msgstr "标准差"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_stddev.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_stddev.hint"
msgid "StdDev"
msgstr "StdDev"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_sum.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_sum.caption"
msgid "Sum"
msgstr "求和"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_sum.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_sum.hint"
msgid "Sum"
msgstr "Sum"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_textsum.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_textsum.caption"
msgid "Text:Summary"
msgstr "文字:合计"

#: tframeuipreview.mngrid_aggr_textsum.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_aggr_textsum.hint"
msgid "Text:Summary"
msgstr "Text:合计"

#: tframeuipreview.mngrid_align_0.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_align_0.caption"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: tframeuipreview.mngrid_align_1.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_align_1.caption"
msgid "Left"
msgstr "左对齐"

#: tframeuipreview.mngrid_align_2.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_align_2.caption"
msgid "Right"
msgstr "右对齐"

#: tframeuipreview.mngrid_align_3.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_align_3.caption"
msgid "Center"
msgstr "居中对齐"

#: tframeuipreview.mngrid_copyall.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_copyall.caption"
msgid "Copy all"
msgstr "复制全部"

#: tframeuipreview.mngrid_copycell.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_copycell.caption"
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: tframeuipreview.mngrid_copycol.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_copycol.caption"
msgid "Copy col"
msgstr "复制列"

#: tframeuipreview.mngrid_copyfieldname.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_copyfieldname.caption"
msgid "Copy field nameCaption"
msgstr "复制字段名称和逻辑名"

#: tframeuipreview.mngrid_enabled.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_enabled.caption"
msgid "Enabled"
msgstr "可使用"

#: tframeuipreview.mngrid_enabled.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_enabled.hint"
msgid "Enabled"
msgstr "Enabled"

#: tframeuipreview.mngrid_exportable.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_exportable.caption"
msgid "Exportable"
msgstr "可导出"

#: tframeuipreview.mngrid_exportable.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_exportable.hint"
msgid "Exportable"
msgstr "Exportable"

#: tframeuipreview.mngrid_movetoback.caption
msgid "Move to the back"
msgstr "移到最后面"

#: tframeuipreview.mngrid_movetofront.caption
msgid "Move to the front"
msgstr "移到最前面"

#: tframeuipreview.mngrid_properties.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_properties.caption"
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: tframeuipreview.mngrid_queryable.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_queryable.caption"
msgid "Queryable"
msgstr "可查询"

#: tframeuipreview.mngrid_queryable.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_queryable.hint"
msgid "Queryable"
msgstr "Queryable"

#: tframeuipreview.mngrid_readonly.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_readonly.caption"
msgid "ReadOnly"
msgstr "只读"

#: tframeuipreview.mngrid_readonly.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_readonly.hint"
msgid "ReadOnly"
msgstr "ReadOnly"

#: tframeuipreview.mngrid_searchable.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_searchable.caption"
msgid "Searchable"
msgstr "可搜索"

#: tframeuipreview.mngrid_searchable.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_searchable.hint"
msgid "Searchable"
msgstr "Searchable"

#: tframeuipreview.mngrid_showfilterbox.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_showfilterbox.caption"
msgid "Show filter box"
msgstr "显示过滤按钮"

#: tframeuipreview.mngrid_showfilterbox.hint
msgid "ShowFilterBox"
msgstr "ShowFilterBox"

#: tframeuipreview.mngrid_sortable.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_sortable.caption"
msgid "Sortable"
msgstr "可排序"

#: tframeuipreview.mngrid_sortable.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_sortable.hint"
msgid "Sortable"
msgstr "Sortable"

#: tframeuipreview.mngrid_testdatatype.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_testdatatype.caption"
msgid "Test data type"
msgstr "数据生成类型"

#: tframeuipreview.mngrid_testdata_auto.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_testdata_auto.caption"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: tframeuipreview.mngrid_textaggrfun.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_textaggrfun.caption"
msgid "Summary"
msgstr "统计类型"

#: tframeuipreview.mngrid_textalignment.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_textalignment.caption"
msgid "Text alignment"
msgstr "文字对齐"

#: tframeuipreview.mngrid_vis4_removefromgrid.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_vis4_removefromgrid.caption"
msgid "Remove from grid"
msgstr "从表格中移除"

#: tframeuipreview.mngrid_visibility.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_visibility.caption"
msgid "Visibility"
msgstr "显示级别"

#: tframeuipreview.mngrid_visresetall.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_visresetall.caption"
msgid "Reset all columns"
msgstr "重置所有列"

#: tframeuipreview.mngrid_vis_0.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_vis_0.caption"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: tframeuipreview.mngrid_vis_1.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_vis_1.caption"
msgid "High: card, grid and sheet"
msgstr "高：卡片、表格和表单"

#: tframeuipreview.mngrid_vis_3.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_vis_3.caption"
msgid "Mid: grid and sheet"
msgstr "中：表格和表单"

#: tframeuipreview.mngrid_vis_4.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_vis_4.caption"
msgid "Low: sheet only"
msgstr "低：仅表单"

#: tframeuipreview.mngrid_vis_hidden.caption
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_vis_hidden.caption"
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: tframeuipreview.mngrid_vis_hidden.hint
msgctxt "tframeuipreview.mngrid_vis_hidden.hint"
msgid "Hidden"
msgstr "Hidden"

#: tframeuipreview.mnsc_align_0.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_align_0.caption"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: tframeuipreview.mnsc_align_1.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_align_1.caption"
msgid "Left"
msgstr "左对齐"

#: tframeuipreview.mnsc_align_2.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_align_2.caption"
msgid "Right"
msgstr "右对齐"

#: tframeuipreview.mnsc_align_3.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_align_3.caption"
msgid "Center"
msgstr "居中对齐"

#: tframeuipreview.mnsc_copyfieldname.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_copyfieldname.caption"
msgid "Copy field nameCaption"
msgstr "复制字段名称和逻辑名"

#: tframeuipreview.mnsc_ctrlname.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_ctrlname.caption"
msgid "Name"
msgstr "字段名"

#: tframeuipreview.mnsc_editortype.caption
msgid "Editor type"
msgstr "编辑器类型"

#: tframeuipreview.mnsc_editor_auto.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_editor_auto.caption"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: tframeuipreview.mnsc_enabled.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_enabled.caption"
msgid "Enabled"
msgstr "可使用"

#: tframeuipreview.mnsc_enabled.hint
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_enabled.hint"
msgid "Enabled"
msgstr "Enabled"

#: tframeuipreview.mnsc_movedown.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_movedown.caption"
msgid "Move down"
msgstr "下移"

#: tframeuipreview.mnsc_movetobottom.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_movetobottom.caption"
msgid "Move to the bottom"
msgstr "移至底部"

#: tframeuipreview.mnsc_movetotop.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_movetotop.caption"
msgid "Move to the top"
msgstr "移至顶部"

#: tframeuipreview.mnsc_moveup.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_moveup.caption"
msgid "Move up"
msgstr "上移"

#: tframeuipreview.mnsc_properties.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_properties.caption"
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: tframeuipreview.mnsc_queryable.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_queryable.caption"
msgid "Queryable"
msgstr "可查询"

#: tframeuipreview.mnsc_queryable.hint
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_queryable.hint"
msgid "Queryable"
msgstr "Queryable"

#: tframeuipreview.mnsc_readonly.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_readonly.caption"
msgid "ReadOnly"
msgstr "只读"

#: tframeuipreview.mnsc_readonly.hint
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_readonly.hint"
msgid "ReadOnly"
msgstr "ReadOnly"

#: tframeuipreview.mnsc_searchable.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_searchable.caption"
msgid "Searchable"
msgstr "可搜索"

#: tframeuipreview.mnsc_searchable.hint
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_searchable.hint"
msgid "Searchable"
msgstr "Searchable"

#: tframeuipreview.mnsc_testdatatype.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_testdatatype.caption"
msgid "Test data type"
msgstr "数据生成类型"

#: tframeuipreview.mnsc_testdata_auto.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_testdata_auto.caption"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: tframeuipreview.mnsc_textalignment.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_textalignment.caption"
msgid "Text alignment"
msgstr "文字对齐"

#: tframeuipreview.mnsc_visibility.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_visibility.caption"
msgid "Visibility"
msgstr "显示级别"

#: tframeuipreview.mnsc_visresetall.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_visresetall.caption"
msgid "Reset all columns"
msgstr "重置所有列"

#: tframeuipreview.mnsc_vis_0.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_vis_0.caption"
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: tframeuipreview.mnsc_vis_1.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_vis_1.caption"
msgid "High: card, grid and sheet"
msgstr "高：卡片、表格和表单"

#: tframeuipreview.mnsc_vis_2.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_vis_2.caption"
msgid "Mid: grid and sheet"
msgstr "中：表格和表单"

#: tframeuipreview.mnsc_vis_3.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_vis_3.caption"
msgid "Low: sheet only"
msgstr "低：仅表单"

#: tframeuipreview.mnsc_vis_hidden.caption
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_vis_hidden.caption"
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: tframeuipreview.mnsc_vis_hidden.hint
msgctxt "tframeuipreview.mnsc_vis_hidden.hint"
msgid "Hidden"
msgstr "Hidden"

#: tframeuipreview.mn_showhiddenfields.caption
msgid "List hidden fields"
msgstr "列出隐藏字段"

#: tframeuipreview.sbtnmobnavadd.hint
msgctxt "tframeuipreview.sbtnmobnavadd.hint"
msgid "New"
msgstr "添加"

#: tframeuipreview.sbtnmobnavback.hint
msgctxt "tframeuipreview.sbtnmobnavback.hint"
msgid "Back"
msgstr "后退"

#: tframeuipreview.sbtnmobnavdel.hint
msgctxt "tframeuipreview.sbtnmobnavdel.hint"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: tframeuipreview.sbtnmobnavedit.hint
msgctxt "tframeuipreview.sbtnmobnavedit.hint"
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#: tframeuipreview.sbtnmobnavsave.hint
msgctxt "tframeuipreview.sbtnmobnavsave.hint"
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: tframeuipreview.sbtnmobnavsearch.hint
msgctxt "tframeuipreview.sbtnmobnavsearch.hint"
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: tframeuipreview.spdbtnaddfield.caption
msgctxt "tframeuipreview.spdbtnaddfield.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tframeuipreview.spdbtndelfield.caption
msgctxt "tframeuipreview.spdbtndelfield.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tframeuipreview.spdbtndownfield.caption
msgctxt "tframeuipreview.spdbtndownfield.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tframeuipreview.spdbtnupfield.caption
msgctxt "tframeuipreview.spdbtnupfield.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tframeuipreview.statictextuiscrollbr.caption
msgctxt "tframeuipreview.statictextuiscrollbr.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tframeuipreview.toolbargrid.caption
msgctxt "tframeuipreview.toolbargrid.caption"
msgid "ToolBar"
msgstr ""

#: tframeuipreview.toolbuttonspb1.caption
msgid "ToolButtonSpb1"
msgstr ""

#: tframeuipreview.toolbuttonspb2.caption
msgid "ToolButtonSpb2"
msgstr ""

#: tframeuipreview.toolbuttonspb3.caption
msgid "ToolButtonSpb3"
msgstr ""

#: tframeuipreview.toolbuttonspb4.caption
msgid "ToolButtonSpb4"
msgstr ""

#: tfrmabout.btnok.caption
msgctxt "tfrmabout.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmabout.caption
msgctxt "tfrmabout.caption"
msgid "About"
msgstr "关于"

#: tfrmabout.lbacknowledgements.caption
msgctxt "tfrmabout.lbacknowledgements.caption"
msgid "Acknowledgements:"
msgstr "鸣谢："

#: tfrmabout.lbtitle.caption
msgid "EZDML x64"
msgstr ""

#: tfrmabout.lbversion.caption
msgctxt "tfrmabout.lbversion.caption"
msgid "Version"
msgstr "Version"

#: tfrmaddctfields.btncancel.caption
msgctxt "tfrmaddctfields.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmaddctfields.btnok.caption
msgctxt "tfrmaddctfields.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmaddctfields.caption
msgctxt "tfrmaddctfields.caption"
msgid "Add system fields"
msgstr "添加系统字段"

#: tfrmaddctfields.ckbselall.caption
msgctxt "tfrmaddctfields.ckbselall.caption"
msgid "Select all"
msgstr "全选"

#: tfrmaddctfields.label2.caption
msgid "Choose fields to add:"
msgstr "请选择要添加的系统字段:"

#: tfrmaddctfields.rdbfnametp1.caption
msgid "English"
msgstr "英文"

#: tfrmaddctfields.rdbfnametp2.caption
msgid "Local"
msgstr "中文"

#: tfrmaddtblink.btncancel.caption
msgctxt "tfrmaddtblink.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmaddtblink.btnclose.caption
msgctxt "tfrmaddtblink.btnclose.caption"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: tfrmaddtblink.btnok.caption
msgctxt "tfrmaddtblink.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmaddtblink.caption
msgctxt "tfrmaddtblink.caption"
msgid "Add Link"
msgstr "添加连接"

#: tfrmaddtblink.ckbcreatem2mtb.caption
msgid "Create many-to-many relation table"
msgstr "创建多对多关联表"

#: tfrmaddtblink.ckbcreatenewfield.caption
msgid "Create new field"
msgstr "新建连接字段"

#: tfrmaddtblink.label1.caption
msgid "Link type:"
msgstr "连接类型:"

#: tfrmaddtblink.label2.caption
msgid "Master table:"
msgstr "主表:"

#: tfrmaddtblink.label3.caption
msgid "Relate field:"
msgstr "关联字段:"

#: tfrmaddtblink.label4.caption
msgid "Master field:"
msgstr "主键字段:"

#: tfrmaddtblink.label5.caption
msgid "Detail table:"
msgstr "从表:"

#: tfrmaddtblink.lblinkinfo.caption
msgctxt "tfrmaddtblink.lblinkinfo.caption"
msgid "Link"
msgstr "连接"

#: tfrmcolorstyles.btnbackground.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btnbackground.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmcolorstyles.btnbordercolor.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btnbordercolor.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmcolorstyles.btncancel.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmcolorstyles.btnexkey.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btnexkey.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmcolorstyles.btnfill.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btnfill.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmcolorstyles.btnlinkline.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btnlinkline.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmcolorstyles.btnok.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmcolorstyles.btnpk.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btnpk.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmcolorstyles.btnselect.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btnselect.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmcolorstyles.btntitle.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.btntitle.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmcolorstyles.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.caption"
msgid "Model Options"
msgstr "模型图选项"

#: tfrmcolorstyles.chlshowfieldicon.caption
msgid "Show field icon"
msgstr "显示字段图标"

#: tfrmcolorstyles.chlshowfieldtype.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.chlshowfieldtype.caption"
msgid "Show field type"
msgstr "显示字段类型"

#: tfrmcolorstyles.ckbindependposforoverviewmode.caption
msgid "Independent position for overview-mode"
msgstr "缩略图模式记录独立坐标位置"

#: tfrmcolorstyles.label1.caption
msgid "Width:"
msgstr "宽度:"

#: tfrmcolorstyles.label10.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label10.caption"
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: tfrmcolorstyles.label11.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label11.caption"
msgid "Color:"
msgstr "颜色:"

#: tfrmcolorstyles.label12.caption
msgid "Background:"
msgstr "背景颜色:"

#: tfrmcolorstyles.label13.caption
msgid "Selection"
msgstr "选择集"

#: tfrmcolorstyles.label14.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label14.caption"
msgid "Color:"
msgstr "颜色:"

#: tfrmcolorstyles.label15.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label15.caption"
msgid "Color:"
msgstr "颜色:"

#: tfrmcolorstyles.label16.caption
msgid "Foreign key"
msgstr "外键"

#: tfrmcolorstyles.label17.caption
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: tfrmcolorstyles.label18.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label18.caption"
msgid "Table"
msgstr "表对象"

#: tfrmcolorstyles.label19.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label19.caption"
msgid "Color:"
msgstr "颜色:"

#: tfrmcolorstyles.label2.caption
msgid "Height:"
msgstr "高度:"

#: tfrmcolorstyles.label20.caption
msgid "Primary key"
msgstr "主键"

#: tfrmcolorstyles.label21.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label21.caption"
msgid "Color:"
msgstr "颜色:"

#: tfrmcolorstyles.label22.caption
msgid "Line"
msgstr "连线"

#: tfrmcolorstyles.label23.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label23.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tfrmcolorstyles.label3.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label3.caption"
msgid "Color:"
msgstr "颜色:"

#: tfrmcolorstyles.label4.caption
msgid "Border"
msgstr "边框"

#: tfrmcolorstyles.label5.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label5.caption"
msgid "Color:"
msgstr "颜色:"

#: tfrmcolorstyles.label6.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label6.caption"
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: tfrmcolorstyles.label7.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label7.caption"
msgid "Others"
msgstr "其它"

#: tfrmcolorstyles.label8.caption
msgid "Type:"
msgstr "类型:"

#: tfrmcolorstyles.label9.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.label9.caption"
msgid "Caption"
msgstr "标题"

#: tfrmcolorstyles.tabsheet1.caption
msgid "Working Area"
msgstr "工作区"

#: tfrmcolorstyles.tabsheet2.caption
msgid "Objects"
msgstr "对象"

#: tfrmcolorstyles.tabsheet3.caption
msgctxt "tfrmcolorstyles.tabsheet3.caption"
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: tfrmcommdbconfig.btncancel.caption
msgctxt "tfrmcommdbconfig.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmcommdbconfig.btnhelp.caption
msgctxt "tfrmcommdbconfig.btnhelp.caption"
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: tfrmcommdbconfig.btnok.caption
msgctxt "tfrmcommdbconfig.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmcommdbconfig.caption
msgid "Database Connection"
msgstr "数据库连接"

#: tfrmcommdbconfig.label1.caption
msgid "Server:"
msgstr "服务地址:"

#: tfrmcommdbconfig.label2.caption
msgctxt "tfrmcommdbconfig.label2.caption"
msgid "Port:"
msgstr "端口:"

#: tfrmcommdbconfig.label3.caption
msgctxt "tfrmcommdbconfig.label3.caption"
msgid "Database:"
msgstr "数据库:"

#: tfrmctdml.caption
msgctxt "tfrmctdml.caption"
msgid "Diagram"
msgstr "模型图"

#: tfrmctgencode.btnbrowsefolder.caption
msgctxt "tfrmctgencode.btnbrowsefolder.caption"
msgid "..."
msgstr ""

#: tfrmctgencode.btnbrowsefolder.hint
msgid "Browse..."
msgstr "浏览..."

#: tfrmctgencode.btncancel.caption
msgctxt "tfrmctgencode.btncancel.caption"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: tfrmctgencode.btngencode.caption
msgid "&Generate"
msgstr "生成(&G)"

#: tfrmctgencode.btngotolocdest.caption
msgctxt "tfrmctgencode.btngotolocdest.caption"
msgid "~"
msgstr ""

#: tfrmctgencode.btngotolocdest.hint
msgctxt "tfrmctgencode.btngotolocdest.hint"
msgid "Show in explorer"
msgstr "在资源管理器中显示"

#: tfrmctgencode.btngotoloctmpl.caption
msgctxt "tfrmctgencode.btngotoloctmpl.caption"
msgid "~"
msgstr ""

#: tfrmctgencode.btngotoloctmpl.hint
msgctxt "tfrmctgencode.btngotoloctmpl.hint"
msgid "Show in explorer"
msgstr "在资源管理器中显示"

#: tfrmctgencode.btnlistmenu.hint
msgctxt "tfrmctgencode.btnlistmenu.hint"
msgid "menu..."
msgstr ""

#: tfrmctgencode.btnresum.caption
msgctxt "tfrmctgencode.btnresum.caption"
msgid "&Ignore"
msgstr "忽略(&I)"

#: tfrmctgencode.caption
msgctxt "tfrmctgencode.caption"
msgid "Generate Code"
msgstr "生成代码"

#: tfrmctgencode.chkpause.caption
msgctxt "tfrmctgencode.chkpause.caption"
msgid "Stop on error"
msgstr "遇到错误暂停"

#: tfrmctgencode.ckboverwriteexists.caption
msgid "Overwrite exists"
msgstr "覆盖已有文件"

#: tfrmctgencode.editselectall1.caption
msgctxt "tfrmctgencode.editselectall1.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tfrmctgencode.editselectall1.hint
msgctxt "tfrmctgencode.editselectall1.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tfrmctgencode.edtoutputdir.hint
msgid "Use temp folder by default"
msgstr "默认使用temp临时文件夹"

#: tfrmctgencode.label1.caption
msgid "Output folder"
msgstr "输出文件夹"

#: tfrmctgencode.label2.caption
msgid "Template"
msgstr "模板"

#: tfrmctgencode.label4.caption
msgctxt "tfrmctgencode.label4.caption"
msgid "Progress"
msgstr "操作进度"

#: tfrmctgencode.labelprog.caption
msgctxt "tfrmctgencode.labelprog.caption"
msgid "0/0"
msgstr ""

#: tfrmctgencode.mn_checkall.caption
msgctxt "tfrmctgencode.mn_checkall.caption"
msgid "Check/uncheck (all)"
msgstr "打勾/取消(所有项目)"

#: tfrmctgencode.mn_checkselected.caption
msgctxt "tfrmctgencode.mn_checkselected.caption"
msgid "Check/uncheck (selected)"
msgstr "打勾/取消(选中项目)"

#: tfrmctgencode.mn_inversesel.caption
msgctxt "tfrmctgencode.mn_inversesel.caption"
msgid "Inverse select"
msgstr "反选"

#: tfrmctgencode.tbsexecres.caption
msgctxt "tfrmctgencode.tbsexecres.caption"
msgid "Message"
msgstr "消息"

#: tfrmctgencode.tbsreserror.caption
msgctxt "tfrmctgencode.tbsreserror.caption"
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: tfrmctgendata.btnbuildsql.caption
msgctxt "tfrmctgendata.btnbuildsql.caption"
msgid "Gen Data SQL(&B)"
msgstr "生成数据SQL(&B)"

#: tfrmctgendata.btncancel.caption
msgctxt "tfrmctgendata.btncancel.caption"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: tfrmctgendata.btndblogon.caption
msgctxt "tfrmctgendata.btndblogon.caption"
msgid "..."
msgstr ""

#: tfrmctgendata.btnexecsql.caption
msgctxt "tfrmctgendata.btnexecsql.caption"
msgid "&Execute"
msgstr "执行(&E)"

#: tfrmctgendata.btnlistmenu.hint
msgctxt "tfrmctgendata.btnlistmenu.hint"
msgid "menu..."
msgstr ""

#: tfrmctgendata.btnresum.caption
msgctxt "tfrmctgendata.btnresum.caption"
msgid "&Ignore"
msgstr "忽略(&I)"

#: tfrmctgendata.btnseldbtype.caption
msgctxt "tfrmctgendata.btnseldbtype.caption"
msgid "v"
msgstr ""

#: tfrmctgendata.caption
msgctxt "tfrmctgendata.caption"
msgid "Generate Test Data"
msgstr "生成测试数据"

#: tfrmctgendata.chkpause.caption
msgctxt "tfrmctgendata.chkpause.caption"
msgid "Stop on error"
msgstr "遇到错误暂停"

#: tfrmctgendata.ckbprocoracleseqs.caption
msgctxt "tfrmctgendata.ckbprocoracleseqs.caption"
msgid "Process Sequences"
msgstr "处理序列号"

#: tfrmctgendata.ckbprocoracleseqs.hint
msgctxt "tfrmctgendata.ckbprocoracleseqs.hint"
msgid "Check the sequence of each table to determine whether primary-key values should be generated from exists sequences"
msgstr "检查每个表的序列号，以确定是否从现有序列生成主键值"

#: tfrmctgendata.ckbskipdbsyncerror.caption
msgid "Skip DB check error"
msgstr "忽略数据库检查错误"

#: tfrmctgendata.ckbskipdbsyncerror.hint
msgid "Continue to generate even if the model is inconsistent with the database"
msgstr "即使模型与数据库不一致也继续生成"

#: tfrmctgendata.ckbupdatefkfields.caption
msgid "Update FK fields"
msgstr "更新外键字段"

#: tfrmctgendata.ckbupdatefkfields.hint
msgid "Placeholders like /*_FK:tb.xx*/ will be generated and automatically replaced with actual values when executed"
msgstr "将生成类似/*_FK:tb.xx*/的占位符，并在执行时自动替换为实际值"

#: tfrmctgendata.editselectall1.caption
msgctxt "tfrmctgendata.editselectall1.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tfrmctgendata.editselectall1.hint
msgctxt "tfrmctgendata.editselectall1.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tfrmctgendata.edtgenrowcount.text
msgid "20"
msgstr ""

#: tfrmctgendata.label1.caption
msgctxt "tfrmctgendata.label1.caption"
msgid "Connect"
msgstr "连接数据库"

#: tfrmctgendata.label2.caption
msgctxt "tfrmctgendata.label2.caption"
msgid "User"
msgstr "选择用户"

#: tfrmctgendata.label3.caption
msgid "Row count"
msgstr "生成记录数"

#: tfrmctgendata.label4.caption
msgctxt "tfrmctgendata.label4.caption"
msgid "Progress"
msgstr "操作进度"

#: tfrmctgendata.labelprog.caption
msgctxt "tfrmctgendata.labelprog.caption"
msgid "0/0"
msgstr ""

#: tfrmctgendata.mnshowphyname.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mnshowphyname.caption"
msgid "Show physical name"
msgstr "显示物理表名"

#: tfrmctgendata.mn_checkall.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mn_checkall.caption"
msgid "Check/uncheck (all)"
msgstr "打勾/取消(所有项目)"

#: tfrmctgendata.mn_checkselected.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mn_checkselected.caption"
msgid "Check/uncheck (selected)"
msgstr "打勾/取消(选中项目)"

#: tfrmctgendata.mn_dbtableinfo.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mn_dbtableinfo.caption"
msgid "Table properties (DB)"
msgstr "表属性(数据库)"

#: tfrmctgendata.mn_defdbtype_mysql.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mn_defdbtype_mysql.caption"
msgid "MYSQL"
msgstr ""

#: tfrmctgendata.mn_defdbtype_oracle.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mn_defdbtype_oracle.caption"
msgid "ORACLE"
msgstr ""

#: tfrmctgendata.mn_defdbtype_sqlserver.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mn_defdbtype_sqlserver.caption"
msgid "SQLSERVER"
msgstr ""

#: tfrmctgendata.mn_defdbtype_standard.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mn_defdbtype_standard.caption"
msgid "STANDARD"
msgstr ""

#: tfrmctgendata.mn_inversesel.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mn_inversesel.caption"
msgid "Inverse select"
msgstr "反选"

#: tfrmctgendata.mn_modeltableinfo.caption
msgctxt "tfrmctgendata.mn_modeltableinfo.caption"
msgid "Table properties (Model)"
msgstr "表属性(模型)"

#: tfrmctgendata.tbsexecsql.caption
msgctxt "tfrmctgendata.tbsexecsql.caption"
msgid "Execute"
msgstr "执行"

#: tfrmctgendata.tbsreserror.caption
msgctxt "tfrmctgendata.tbsreserror.caption"
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: tfrmctgendata.tbsressql.caption
msgctxt "tfrmctgendata.tbsressql.caption"
msgid "Result"
msgstr "结果"

#: tfrmctgensql.btnbuildsql.caption
msgctxt "tfrmctgensql.btnbuildsql.caption"
msgid "Gen SQL(&B)"
msgstr "生成SQL(&B)"

#: tfrmctgensql.btncancel.caption
msgctxt "tfrmctgensql.btncancel.caption"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: tfrmctgensql.btndblogon.caption
msgctxt "tfrmctgensql.btndblogon.caption"
msgid "..."
msgstr ""

#: tfrmctgensql.btnexecsql.caption
msgctxt "tfrmctgensql.btnexecsql.caption"
msgid "&Execute"
msgstr "执行(&E)"

#: tfrmctgensql.btnlistmenu.hint
msgctxt "tfrmctgensql.btnlistmenu.hint"
msgid "menu..."
msgstr ""

#: tfrmctgensql.btnresum.caption
msgctxt "tfrmctgensql.btnresum.caption"
msgid "&Ignore"
msgstr "忽略(&I)"

#: tfrmctgensql.btnseldbtype.caption
msgctxt "tfrmctgensql.btnseldbtype.caption"
msgid "v"
msgstr ""

#: tfrmctgensql.caption
msgctxt "tfrmctgensql.caption"
msgid "Generate Database"
msgstr "生成SQL"

#: tfrmctgensql.chkpause.caption
msgctxt "tfrmctgensql.chkpause.caption"
msgid "Stop on error"
msgstr "遇到错误暂停"

#: tfrmctgensql.ckbprocoracleseqs.caption
msgctxt "tfrmctgensql.ckbprocoracleseqs.caption"
msgid "Process Sequences"
msgstr "处理序列号"

#: tfrmctgensql.ckbprocoracleseqs.hint
msgctxt "tfrmctgensql.ckbprocoracleseqs.hint"
msgid "Create sequence for each table, or check current-value with primary-key field  for exists sequences"
msgstr "为每个表创建序列号，如果序列号已经存在则检查序列值与主键字段是否冲突"

#: tfrmctgensql.ckbrecreatetable.caption
msgctxt "tfrmctgensql.ckbrecreatetable.caption"
msgid "Recreate tables"
msgstr "重新创建所有表"

#: tfrmctgensql.ckbrecreatetable.hint
msgctxt "tfrmctgensql.ckbrecreatetable.hint"
msgid "will rename old table"
msgstr "将自动重命名旧表"

#: tfrmctgensql.ckbsketchmode.caption
msgctxt "tfrmctgensql.ckbsketchmode.caption"
msgid "Sketch mode"
msgstr "粗略模式"

#: tfrmctgensql.ckbsketchmode.hint
msgctxt "tfrmctgensql.ckbsketchmode.hint"
msgid "Only check logical type of fields, ignoring differences of data-lengths, physical types, keys, indexes, comments, nullables and default values"
msgstr "只检查字段的逻辑类型，忽略其它属性如字段长度、类型名称、键、索引、注释、可为空和缺省值等"

#: tfrmctgensql.editselectall1.caption
msgctxt "tfrmctgensql.editselectall1.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tfrmctgensql.editselectall1.hint
msgctxt "tfrmctgensql.editselectall1.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tfrmctgensql.label1.caption
msgctxt "tfrmctgensql.label1.caption"
msgid "Connect"
msgstr "连接数据库"

#: tfrmctgensql.label2.caption
msgctxt "tfrmctgensql.label2.caption"
msgid "User"
msgstr "选择用户"

#: tfrmctgensql.label4.caption
msgctxt "tfrmctgensql.label4.caption"
msgid "Progress"
msgstr "动作进度"

#: tfrmctgensql.labelprog.caption
msgctxt "tfrmctgensql.labelprog.caption"
msgid "0/0"
msgstr ""

#: tfrmctgensql.mnshowphyname.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mnshowphyname.caption"
msgid "Show physical name"
msgstr "显示物理表名"

#: tfrmctgensql.mn_checkall.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mn_checkall.caption"
msgid "Check/uncheck (all)"
msgstr "打勾/取消(所有项目)"

#: tfrmctgensql.mn_checkselected.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mn_checkselected.caption"
msgid "Check/uncheck (selected)"
msgstr "打勾/取消(选中项目)"

#: tfrmctgensql.mn_dbtableinfo.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mn_dbtableinfo.caption"
msgid "Table properties (DB)"
msgstr "表属性(数据库)"

#: tfrmctgensql.mn_defdbtype_mysql.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mn_defdbtype_mysql.caption"
msgid "MYSQL"
msgstr ""

#: tfrmctgensql.mn_defdbtype_oracle.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mn_defdbtype_oracle.caption"
msgid "ORACLE"
msgstr ""

#: tfrmctgensql.mn_defdbtype_sqlserver.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mn_defdbtype_sqlserver.caption"
msgid "SQLSERVER"
msgstr ""

#: tfrmctgensql.mn_defdbtype_standard.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mn_defdbtype_standard.caption"
msgid "STANDARD"
msgstr ""

#: tfrmctgensql.mn_inversesel.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mn_inversesel.caption"
msgid "Inverse select"
msgstr "反选"

#: tfrmctgensql.mn_modeltableinfo.caption
msgctxt "tfrmctgensql.mn_modeltableinfo.caption"
msgid "Table properties (Model)"
msgstr "表属性(模型)"

#: tfrmctgensql.tbsexecsql.caption
msgctxt "tfrmctgensql.tbsexecsql.caption"
msgid "Execute"
msgstr "执行"

#: tfrmctgensql.tbsreserror.caption
msgctxt "tfrmctgensql.tbsreserror.caption"
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: tfrmctgensql.tbsressql.caption
msgctxt "tfrmctgensql.tbsressql.caption"
msgid "Result"
msgstr "结果"

#: tfrmctmetafieldprop.btncancel.caption
msgctxt "tfrmctmetafieldprop.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmctmetafieldprop.btnok.caption
msgctxt "tfrmctmetafieldprop.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmctmetafieldprop.caption
msgctxt "tfrmctmetafieldprop.caption"
msgid "Field properties"
msgstr "字段属性"

#: tfrmctmetafieldprop.editselectall1.caption
msgctxt "tfrmctmetafieldprop.editselectall1.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tfrmctmetafieldprop.editselectall1.hint
msgctxt "tfrmctmetafieldprop.editselectall1.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tfrmctmetafieldprop.label1.caption
msgctxt "tfrmctmetafieldprop.label1.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tfrmcttableprop.actautocapitalize.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actautocapitalize.caption"
msgid "Auto Capitalize"
msgstr "自动大小写"

#: tfrmcttableprop.actcamecaseltounderline.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actcamecaseltounderline.caption"
msgid "Camel-Case to Underline"
msgstr "驼峰命名转下划线"

#: tfrmcttableprop.actcaplowercase.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actcaplowercase.caption"
msgid "All Lower Case"
msgstr "全部转为小写"

#: tfrmcttableprop.actcapuppercase.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actcapuppercase.caption"
msgid "All Upper Case"
msgstr "全部转为大写"

#: tfrmcttableprop.actcheckwithmydict.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actcheckwithmydict.caption"
msgid "Check with MyDict.txt"
msgstr "应用MyDict.txt检查"

#: tfrmcttableprop.actcnwordsegment.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actcnwordsegment.caption"
msgid "Chinese word segment"
msgstr "中文下划线分词"

#: tfrmcttableprop.actconvertchntopy.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actconvertchntopy.caption"
msgid "Convert Chinese to PinYin"
msgstr "汉字转拼音"

#: tfrmcttableprop.actexchangedispcomm.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actexchangedispcomm.caption"
msgid "Comments to Logic-Name"
msgstr "注释转为逻辑名"

#: tfrmcttableprop.actexchangenamedisp.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actexchangenamedisp.caption"
msgid "Name to Logic-Name"
msgstr "名称转为逻辑名"

#: tfrmcttableprop.actunderlinetocamelcase.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.actunderlinetocamelcase.caption"
msgid "Underline to Camel-Case"
msgstr "下划线转驼峰命名"

#: tfrmcttableprop.bbtnview.hint
#, fuzzy
#| msgid "Switch to View mode"
msgid "Switch to Multi-View mode"
msgstr "切换到查看模式"

#: tfrmcttableprop.btncancel.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmcttableprop.btncapitalize.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.btncapitalize.caption"
msgid "Capitalize"
msgstr "大小写转换"

#: tfrmcttableprop.btnok.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmcttableprop.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.caption"
msgid "Table properties"
msgstr "数据表属性"

#: tfrmcttableprop.editselectall1.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.editselectall1.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tfrmcttableprop.editselectall1.hint
msgctxt "tfrmcttableprop.editselectall1.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tfrmcttableprop.label1.caption
msgctxt "tfrmcttableprop.label1.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tfrmdbdatarule.btnasc.caption
msgid "Asc"
msgstr "正序"

#: tfrmdbdatarule.btnback.caption
msgctxt "tfrmdbdatarule.btnback.caption"
msgid "Back"
msgstr "上一步"

#: tfrmdbdatarule.btndesc.caption
msgid "Desc"
msgstr "反序"

#: tfrmdbdatarule.btnnext.caption
msgctxt "tfrmdbdatarule.btnnext.caption"
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: tfrmdbdatarule.btnok.caption
msgctxt "tfrmdbdatarule.btnok.caption"
msgid "Finish"
msgstr "确定"

#: tfrmdbdatarule.btnrandom.caption
msgctxt "tfrmdbdatarule.btnrandom.caption"
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: tfrmdbdatarule.button4.caption
msgctxt "tfrmdbdatarule.button4.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmdbdatarule.caption
msgid "Data-rule from database"
msgstr "从数据库获取生成规则"

#: tfrmdbdatarule.label1.caption
msgid "Please run SQL to generate data-rule (will pick data from SQL result and remove duplicates):"
msgstr "请执行SQL生成数据规则（将从SQL结果中获取第一列数据并去重）"

#: tfrmdbdatarule.label2.caption
msgid "Prefix:"
msgstr "前缀:"

#: tfrmdbdatarule.label3.caption
msgid "Suffix:"
msgstr "后缀:"

#: tfrmdbdatarule.label4.caption
msgid "Result:"
msgstr "结果:"

#: tfrmdmlsearch.actviewprop.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.actviewprop.caption"
msgid "View properties"
msgstr "查看属性"

#: tfrmdmlsearch.btncancel.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmdmlsearch.btnok.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmdmlsearch.caption
msgid "Search Tables and Fields"
msgstr "搜索表和字段"

#: tfrmdmlsearch.editselectall1.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.editselectall1.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tfrmdmlsearch.editselectall1.hint
msgctxt "tfrmdmlsearch.editselectall1.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tfrmdmlsearch.lbrangecap.caption
msgid "Range:"
msgstr "范围:"

#: tfrmdmlsearch.lbsearchcap.caption
msgid "Search:"
msgstr "搜索:"

#: tfrmdmlsearch.lbsearchtip.caption
msgid "Enter full or part of object name. Use SPACE to serperate keywords."
msgstr "输入部分或全部名称，用空格分隔多个关键词"

#: tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[1].title.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[1].title.caption"
msgid "Name"
msgstr "字段名"

#: tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[2].title.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[2].title.caption"
msgid "Caption"
msgstr "逻辑名"

#: tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[3].title.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[3].title.caption"
msgid "DataType"
msgstr "数据类型"

#: tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[4].title.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[4].title.caption"
msgid "DataLength"
msgstr "长度"

#: tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[5].title.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[5].title.caption"
msgid "IndexType"
msgstr "约束"

#: tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[6].title.caption
msgctxt "tfrmdmlsearch.stringgridsearchres.columns[6].title.caption"
msgid "Memo"
msgstr "说明"

#: tfrmdmlsqleditor.actchangevalue.caption
#| msgid "Change value"
msgid "View/change value"
msgstr "查看/修改值"

#: tfrmdmlsqleditor.actcommit.caption
msgid "commit"
msgstr ""

#: tfrmdmlsqleditor.actcopyall.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.actcopyall.caption"
msgid "Copy all"
msgstr "复制全部"

#: tfrmdmlsqleditor.actcopycol.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.actcopycol.caption"
msgid "Copy col"
msgstr "复制列"

#: tfrmdmlsqleditor.actcopyfieldeqval.caption
msgid "Copy as FieldName=Value"
msgstr "复制 字段名=字段值"

#: tfrmdmlsqleditor.actcopyinsertrecsql.caption
msgid "Copy insert SQL (row)"
msgstr "复制为insert语句(当前记录)"

#: tfrmdmlsqleditor.actcopyinsertsqlall.caption
msgid "Copy insert SQL (all)"
msgstr "复制为insert语句(所有记录)"

#: tfrmdmlsqleditor.actcopyjsonstrall.caption
msgid "Copy JSON string (all)"
msgstr "复制为JSON(所有记录)"

#: tfrmdmlsqleditor.actcopyrec.caption
msgid "Copy record"
msgstr "复制记录"

#: tfrmdmlsqleditor.actcopyrecjsonstr.caption
msgid "Copy JSON string (row)"
msgstr "复制为JSON(当前记录)"

#: tfrmdmlsqleditor.actcopyupdaterecsql.caption
msgid "Copy update SQL (row)"
msgstr "复制为update语句(当前记录)"

#: tfrmdmlsqleditor.actcopyupdatesqlall.caption
msgid "Copy update SQL (all)"
msgstr "复制为update语句(所有记录)"

#: tfrmdmlsqleditor.actdeleterec.caption
msgid "Delete record"
msgstr "删除记录"

#: tfrmdmlsqleditor.acteditselall.caption
msgid "actEditSelall"
msgstr ""

#: tfrmdmlsqleditor.actexec.caption
msgid "Execute(F8)"
msgstr "执行(F8)"

#: tfrmdmlsqleditor.actrollback.caption
msgid "rollback"
msgstr ""

#: tfrmdmlsqleditor.actshowcontentpanel.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.actshowcontentpanel.caption"
msgid "Show content panel"
msgstr "显示内容面板"

#: tfrmdmlsqleditor.actshowcontentpanel.hint
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.actshowcontentpanel.hint"
msgid "Show content panel"
msgstr "显示内容面板"

#: tfrmdmlsqleditor.actshowsqltbprop.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.actshowsqltbprop.caption"
msgid "Table properties"
msgstr "数据表属性"

#: tfrmdmlsqleditor.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.caption"
msgid "SQL Tool"
msgstr "SQL工具"

#: tfrmdmlsqleditor.label1.caption
msgid "&Result:"
msgstr "结果(&R):"

#: tfrmdmlsqleditor.lbstatus.caption
msgid "Status message"
msgstr "状态消息"

#: tfrmdmlsqleditor.mn_copytbname.caption
msgid "Copy name"
msgstr "复制名称"

#: tfrmdmlsqleditor.mn_queryreltable.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.mn_queryreltable.caption"
msgid "Query related table"
msgstr "查询关联表"

#: tfrmdmlsqleditor.mn_queryreltable2.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.mn_queryreltable2.caption"
msgid "Query related table"
msgstr "查询关联表"

#: tfrmdmlsqleditor.mn_querytabledata.caption
msgid "Query table data"
msgstr "查询表数据"

#: tfrmdmlsqleditor.mn_showtableprops.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.mn_showtableprops.caption"
msgid "Table properties"
msgstr "查看表属性"

#: tfrmdmlsqleditor.mn_tbsrefresh.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.mn_tbsrefresh.caption"
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: tfrmdmlsqleditor.sbtnshowcontpanel.hint
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.sbtnshowcontpanel.hint"
msgid "Show content panel"
msgstr "显示内容面板"

#: tfrmdmlsqleditor.sbtntoggletblist.caption
msgid "Table list"
msgstr "对象列表"

#: tfrmdmlsqleditor.sbtntoggletblist.hint
msgid "Show/hide table list"
msgstr "显示/隐藏对象列表"

#: tfrmdmlsqleditor.toolbar1.caption
msgid "ToolBar1"
msgstr ""

#: tfrmdmlsqleditor.toolbutton1.caption
msgid "ToolButton1"
msgstr ""

#: tfrmdmlsqleditor.toolbutton_clearall.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.toolbutton_clearall.caption"
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: tfrmdmlsqleditor.toolbutton_commit.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.toolbutton_commit.caption"
msgid "Commit"
msgstr ""

#: tfrmdmlsqleditor.toolbutton_connect.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.toolbutton_connect.caption"
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: tfrmdmlsqleditor.toolbutton_sql.caption
msgctxt "tfrmdmlsqleditor.toolbutton_sql.caption"
msgid "SQL:"
msgstr ""

#: tfrmdmlsqleditor.toolbutton_sqlnext.caption
msgid ">"
msgstr ""

#: tfrmdmlsqleditor.toolbutton_sqlprev.caption
msgid "<"
msgstr ""

#: tfrmezdmldbfile.btncancel.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmezdmldbfile.btndblogon.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.btndblogon.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmezdmldbfile.btnok.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmezdmldbfile.caption
msgid "Database file"
msgstr "数据库文件"

#: tfrmezdmldbfile.label1.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.label1.caption"
msgid "Connect"
msgstr "连接数据库"

#: tfrmezdmldbfile.label2.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.label2.caption"
msgid "Choose Schema"
msgstr "选择用户"

#: tfrmezdmldbfile.label3.caption
msgid "Files"
msgstr "文件列表"

#: tfrmezdmldbfile.label4.caption
msgid "File name"
msgstr "文件名"

#: tfrmezdmldbfile.label5.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.label5.caption"
msgid "Filter"
msgstr "过滤条件"

#: tfrmezdmldbfile.label6.caption
#| msgid "EZDML supports saving model files to the database. As long as you can access the database, you can load the model at any time, and notify other users of updates in real time after saving changes, so as to realize model sharing and simple collaboration."
msgid "EZDML supports saving model files to the database. As long as you can access the database, you can load the model at any time, and notify other users of updates in real time after saving changes, so as to realize model sharing and simple collaboration. Please note that saving the database model file will not change any existing database table structure. You still need to perform the database generation operation to make the model design results effective."
msgstr "EZDML支持将模型文件保存到数据库，只要能访问数据库就可以随时加载模型，并且能在保存更改后实时通知其他用户更新，实现模型文件的共享和简单协作。请注意保存数据库模型文件并不会更改任何现有数据库表结构，你仍需要执行生成数据库操作才能让模型设计结果生效。"

#: tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[0].caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[0].caption"
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[1].caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[1].caption"
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[2].caption
msgid "Modified date"
msgstr "修改日期"

#: tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[3].caption
msgid "Modifier"
msgstr "修改人"

#: tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[4].caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[4].caption"
msgid "Memo"
msgstr "备注"

#: tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[5].caption
msgid "File ID"
msgstr "文件ID"

#: tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[6].caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.listviewfiles.columns[6].caption"
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: tfrmezdmldbfile.mn_delete.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.mn_delete.caption"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: tfrmezdmldbfile.mn_info.caption
msgid "File info"
msgstr "文件信息"

#: tfrmezdmldbfile.mn_memo.caption
msgid "Edit memo"
msgstr "修改备注"

#: tfrmezdmldbfile.mn_refresh.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.mn_refresh.caption"
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: tfrmezdmldbfile.mn_rename.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.mn_rename.caption"
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: tfrmezdmldbfile.mn_showhist.caption
msgctxt "tfrmezdmldbfile.mn_showhist.caption"
msgid "Show history files"
msgstr "显示历史文件"

#: tfrmfindhex.btnexeclrchg.caption
msgctxt "tfrmfindhex.btnexeclrchg.caption"
msgid "Execute"
msgstr "执行"

#: tfrmfindhex.btnformatjson.caption
msgctxt "tfrmfindhex.btnformatjson.caption"
msgid "&Format"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.btnformatxml.caption
msgctxt "tfrmfindhex.btnformatxml.caption"
msgid "&Format"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.btngenrandstr.caption
msgctxt "tfrmfindhex.btngenrandstr.caption"
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: tfrmfindhex.btnguid.caption
msgid "GUID"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.btnmd5filebrs.caption
msgctxt "tfrmfindhex.btnmd5filebrs.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmfindhex.btnok.caption
msgctxt "tfrmfindhex.btnok.caption"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: tfrmfindhex.btnulcase.caption
msgid "Up/low case"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.caption
msgctxt "tfrmfindhex.caption"
msgid "Char Code Tool"
msgstr "字符编码工具"

#: tfrmfindhex.ckbencode.caption
msgid "Encode"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.ckblrspkeepleftspace.caption
msgid "Keep space on left"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.ckbrandstrazlower.caption
msgid "Lower latin (a-z)"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.ckbrandstrazupper.caption
msgid "Upper latin (A-Z)"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.ckbrandstrdigits.caption
msgid "Digits (0-9)"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.ckbrandstrsymbols.caption
msgid "Symbols (!@...)"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.combcharset.text
msgid "UTF-8"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.combnumdig.text
msgid "8 bit int"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.editselectall1.caption
msgctxt "tfrmfindhex.editselectall1.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tfrmfindhex.editselectall1.hint
msgctxt "tfrmfindhex.editselectall1.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tfrmfindhex.edtkeeponright.text
msgid ";"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.edtsplitter.text
msgid "="
msgstr ""

#: tfrmfindhex.label1.caption
msgid "Other:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.label2.caption
msgid "Json:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.label3.caption
msgid "MD5:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.label4.caption
msgid "Xml:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.label5.caption
msgid "Middle split"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.label7.caption
msgid "Keep on right"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.label8.caption
msgid "Code:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.lbhex.caption
msgid "Hex:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.lbmd5filein.caption
msgid "File:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.lbmd5txtin.caption
msgctxt "tfrmfindhex.lbmd5txtin.caption"
msgid "Text:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.lbnumber.caption
msgid "Number:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.lbrandstr.caption
msgctxt "tfrmfindhex.lbrandstr.caption"
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: tfrmfindhex.lbrandstrlen.caption
msgid "32"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.lbrandstrlenprompt.caption
msgid "Length:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.lbswitchlrspkeepr.caption
msgid "--"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.lbswitchlrsplitter.caption
msgid ":="
msgstr ""

#: tfrmfindhex.lbtext.caption
msgctxt "tfrmfindhex.lbtext.caption"
msgid "Text:"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.tabsheetcharcode.caption
msgid "Char code"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.tabsheetjson.caption
msgid "JSON"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.tabsheetlrchg.caption
msgid "LR Exchange"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.tabsheetmd5.caption
msgid "MD5"
msgstr ""

#: tfrmfindhex.tabsheetothes.caption
msgctxt "tfrmfindhex.tabsheetothes.caption"
msgid "Others"
msgstr "其它"

#: tfrmfindhex.tabsheetxml.caption
msgid "XML"
msgstr ""

#: tfrmgentabcust.btnbottom.caption
msgctxt "tfrmgentabcust.btnbottom.caption"
msgid "Bottom"
msgstr "移到底端"

#: tfrmgentabcust.btncancel.caption
msgctxt "tfrmgentabcust.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmgentabcust.btndown.caption
msgctxt "tfrmgentabcust.btndown.caption"
msgid "Down"
msgstr "下移"

#: tfrmgentabcust.btnok.caption
msgctxt "tfrmgentabcust.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmgentabcust.btntop.caption
msgctxt "tfrmgentabcust.btntop.caption"
msgid "Top"
msgstr "移到顶端"

#: tfrmgentabcust.btnup.caption
msgctxt "tfrmgentabcust.btnup.caption"
msgid "Up"
msgstr "上移"

#: tfrmgentabcust.caption
msgid "Tabs"
msgstr "标签页"

#: tfrmgentabcust.ckbselectall.caption
msgctxt "tfrmgentabcust.ckbselectall.caption"
msgid "Select all"
msgstr "全选"

#: tfrmgentabcust.label1.caption
msgid "Tab list:"
msgstr "标签列表"

#: tfrmhelpabout.button1.caption
msgctxt "tfrmhelpabout.button1.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmhelpabout.caption
msgctxt "tfrmhelpabout.caption"
msgid "Help"
msgstr "简介和帮助"

#: tfrmhelpabout.editselectall1.caption
msgctxt "tfrmhelpabout.editselectall1.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tfrmhelpabout.editselectall1.hint
msgctxt "tfrmhelpabout.editselectall1.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tfrmhttpsvr.btncancel.caption
msgctxt "tfrmhttpsvr.btncancel.caption"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: tfrmhttpsvr.btndblogon.caption
msgctxt "tfrmhttpsvr.btndblogon.caption"
msgid "..."
msgstr ""

#: tfrmhttpsvr.btnok.caption
msgctxt "tfrmhttpsvr.btnok.caption"
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: tfrmhttpsvr.caption
msgid "HTTP server"
msgstr "HTTP服务"

#: tfrmhttpsvr.edtport.text
msgid "8083"
msgstr ""

#: tfrmhttpsvr.label1.caption
msgctxt "tfrmhttpsvr.label1.caption"
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: tfrmhttpsvr.label2.caption
msgctxt "tfrmhttpsvr.label2.caption"
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: tfrmhttpsvr.label3.caption
msgid "Logs"
msgstr "日志"

#: tfrmhttpsvr.label4.caption
msgid "Port"
msgstr "端口"

#: tfrmhttpsvr.lbhttpsvrtip.caption
msgid "Run HTTP server to share current database connection to remote EZDML client. When password is not empty, only one authorized session is allowed each time."
msgstr "运行HTTP服务可以将当前数据库连接共享给网络上远端的其它EZDML（客户端无需安装数据库驱动）。无密码时不作任何校验；指定了密码时，同一时刻只允许一个授权的连接。"

#: tfrmimportcttable.btncancel.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.btncancel.caption"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: tfrmimportcttable.btndblogon.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.btndblogon.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmimportcttable.btnok.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.btnok.caption"
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: tfrmimportcttable.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.caption"
msgid "Import Database"
msgstr "导入数据库表"

#: tfrmimportcttable.ckbautocapitalize.caption
msgid "Auto capitalize"
msgstr "自动大小写"

#: tfrmimportcttable.ckbcheckall.caption
msgid "Check all"
msgstr ""

#: tfrmimportcttable.ckbcomments2displayname.caption
msgid "Comments as Logic-Name"
msgstr "注释转为逻辑名"

#: tfrmimportcttable.ckbimportdbtypenames.caption
msgid "Import data-type names"
msgstr "导入数据类型名称"

#: tfrmimportcttable.ckboverwriteexists.caption
msgid "Overwrite exist tables"
msgstr "覆盖模型中的同名表"

#: tfrmimportcttable.label1.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.label1.caption"
msgid "Connect"
msgstr "连接数据库"

#: tfrmimportcttable.label2.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.label2.caption"
msgid "Choose Schema"
msgstr "选择用户"

#: tfrmimportcttable.label3.caption
msgid "Objects:"
msgstr "选择对象"

#: tfrmimportcttable.label4.caption
msgid "Progress:"
msgstr "执行进度"

#: tfrmimportcttable.label5.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.label5.caption"
msgid "Filter"
msgstr "过滤条件"

#: tfrmimportcttable.labelprog.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.labelprog.caption"
msgid "0/0"
msgstr ""

#: tfrmimportcttable.mn_checkall.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.mn_checkall.caption"
msgid "Check/uncheck (all)"
msgstr "打勾/取消(所有项目)"

#: tfrmimportcttable.mn_checkselected.caption
msgctxt "tfrmimportcttable.mn_checkselected.caption"
msgid "Check/uncheck (selected)"
msgstr "打勾/取消(选中项目)"

#: tfrmimportcttable.mn_inversesel.caption
msgid "Inverse selection"
msgstr "反选"

#: tfrmimportcttable.mn_tableprops.caption
msgid "Table propperties"
msgstr "查看表属性"

#: tfrmlogonctdb.btncancel.caption
msgctxt "tfrmlogonctdb.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmlogonctdb.btndbcfg.caption
msgctxt "tfrmlogonctdb.btndbcfg.caption"
msgid "Config"
msgstr "配置"

#: tfrmlogonctdb.btndbcfg.hint
msgid "Config..."
msgstr "连接配置..."

#: tfrmlogonctdb.btnhelp.caption
msgctxt "tfrmlogonctdb.btnhelp.caption"
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: tfrmlogonctdb.btnlogonhist.caption
msgctxt "tfrmlogonctdb.btnlogonhist.caption"
msgid "History"
msgstr "历史"

#: tfrmlogonctdb.btnlogonhist.hint
msgid "Logon history"
msgstr "连接历史"

#: tfrmlogonctdb.btnok.caption
msgctxt "tfrmlogonctdb.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmlogonctdb.caption
msgid "Database connection"
msgstr "连接数据库"

#: tfrmlogonctdb.ckbautologin.caption
msgid "Auto login (press SHIFT to skip)"
msgstr "自动登录（按住SHIFT键跳过）"

#: tfrmlogonctdb.ckbsavepwd.caption
msgid "Save password"
msgstr "记住密码"

#: tfrmlogonctdb.combdbtype.text
msgctxt "tfrmlogonctdb.combdbtype.text"
msgid "ORACLE"
msgstr ""

#: tfrmlogonctdb.label1.caption
msgid "Engine Type"
msgstr "连接类型"

#: tfrmlogonctdb.label2.caption
msgctxt "tfrmlogonctdb.label2.caption"
msgid "User"
msgstr "用户名"

#: tfrmlogonctdb.label4.caption
msgid "Data source"
msgstr "数据源"

#: tfrmlogonctdb.label_pwd.caption
msgctxt "tfrmlogonctdb.label_pwd.caption"
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: tfrmlogonctdb.lbconnectingtip.caption
msgctxt "tfrmlogonctdb.lbconnectingtip.caption"
msgid "Connecting..."
msgstr "正在连接..."

#: tfrmmaindml.actaboutezdml.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actaboutezdml.caption"
msgid "About"
msgstr "关于"

#: tfrmmaindml.actbackupdatabase.caption
msgid "Backup Database"
msgstr "备份数据库"

#: tfrmmaindml.actbrowsecustomtools.caption
msgid "Browse Custom Tools"
msgstr "打开自定义工具文件夹"

#: tfrmmaindml.actbrowsescripts.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actbrowsescripts.caption"
msgid "Browse Script Files"
msgstr "打开脚本文件夹"

#: tfrmmaindml.actcharcodetool.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actcharcodetool.caption"
msgid "Char Code Tool"
msgstr "字符编码工具"

#: tfrmmaindml.actchatgpt.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actchatgpt.caption"
msgid "ChatGPT"
msgstr ""

#: tfrmmaindml.actchatgpt.hint
msgctxt "tfrmmaindml.actchatgpt.hint"
msgid "Use ChatGPT AI to assist in generating model design"
msgstr "使用ChatGPT来辅助生成模型设计"

#: tfrmmaindml.actcheckupdates.caption
msgid "Check for updates"
msgstr "检查更新"

#: tfrmmaindml.acteditglobalscript.caption
msgid "Edit Global Script"
msgstr "编辑全局事件脚本"

#: tfrmmaindml.acteditmydict.caption
msgid "Edit MyDict.txt"
msgstr "修改MyDict.txt"

#: tfrmmaindml.acteditsettingfile.caption
msgid "Edit INI File"
msgstr "修改INI配置"

#: tfrmmaindml.actexecscript.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actexecscript.caption"
msgid "Exec Script"
msgstr "运行脚本"

#: tfrmmaindml.actexit.caption
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: tfrmmaindml.actexitwithoutsave.caption
msgid "Exit Without Save"
msgstr "不保存退出"

#: tfrmmaindml.actexportmodel.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actexportmodel.caption"
msgid "Export..."
msgstr "导出..."

#: tfrmmaindml.actezdmlhomepage.caption
msgid "EZDML Home Page"
msgstr "EZDML主页"

#: tfrmmaindml.actfindobjects.caption
msgid "Find Objects"
msgstr "查找对象"

#: tfrmmaindml.actfullscreen.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actfullscreen.caption"
msgid "Full screen"
msgstr "全屏"

#: tfrmmaindml.actgeneratecode.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actgeneratecode.caption"
msgid "Generate Code"
msgstr "生成代码"

#: tfrmmaindml.actgeneratedatabase.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actgeneratedatabase.caption"
msgid "Generate Database"
msgstr "生成数据库"

#: tfrmmaindml.actgeneratelastcode.caption
msgid "Generate Last Code"
msgstr "再次生成代码"

#: tfrmmaindml.actgeneratetestdata.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actgeneratetestdata.caption"
msgid "Generate Test Data"
msgstr "生成测试数据"

#: tfrmmaindml.actgotbfilter.caption
msgid "actGoTbFilter"
msgstr ""

#: tfrmmaindml.acthttpserver.caption
msgid "Run HTTP Server"
msgstr "运行HTTP服务"

#: tfrmmaindml.actimportdatabase.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actimportdatabase.caption"
msgid "Import Database"
msgstr "导入数据库（逆向工程）"

#: tfrmmaindml.actimportexcel.caption
msgid "Import Excel..."
msgstr "导入Excel..."

#: tfrmmaindml.actimportfile.caption
#| msgid "Import File..."
msgid "Import PDM File..."
msgstr "导入PDM文件..."

#: tfrmmaindml.actloadfromdb.caption
#| msgid "Load from database"
msgid "Open database file"
msgstr "打开数据库文件"

#: tfrmmaindml.actmodeloptions.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actmodeloptions.caption"
msgid "Model Options"
msgstr "模型选项"

#: tfrmmaindml.actnewfile.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actnewfile.caption"
msgid "New File"
msgstr "新文件"

#: tfrmmaindml.actnewmodel.caption
msgid "New Model"
msgstr "新建模型"

#: tfrmmaindml.actnewtable.caption
msgid "New Table"
msgstr "新建表"

#: tfrmmaindml.actopenfile.caption
msgid "Open..."
msgstr "打开..."

#: tfrmmaindml.actopenlastfile1.caption
msgid "Reopen Last File"
msgstr "重新打开文件"

#: tfrmmaindml.actquickstart.caption
msgid "Quick Start"
msgstr "简要说明"

#: tfrmmaindml.actrefresh.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actrefresh.caption"
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: tfrmmaindml.actrestoredatabase.caption
msgid "Restore Database"
msgstr "恢复数据库"

#: tfrmmaindml.actsavefile.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actsavefile.caption"
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: tfrmmaindml.actsavefileas.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actsavefileas.caption"
msgid "Save &as..."
msgstr "另存为(&A)..."

#: tfrmmaindml.actsavetodb.caption
#| msgid "Save to database"
msgid "Save as database file"
msgstr "保存为数据库文件"

#: tfrmmaindml.actsettings.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actsettings.caption"
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: tfrmmaindml.actshowdesctext.caption
msgid "ShowDescText"
msgstr ""

#: tfrmmaindml.actshowfileinexplorer.caption
msgid "Show in Explorer"
msgstr "在资源管理器中显示"

#: tfrmmaindml.actshowhidelist.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actshowhidelist.caption"
msgid "Show/hide list"
msgstr "显示/隐藏列表"

#: tfrmmaindml.actshowtmprfile.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actshowtmprfile.caption"
msgid "Show Temporary File"
msgstr "打开临时文件夹"

#: tfrmmaindml.actsqltool.caption
msgctxt "tfrmmaindml.actsqltool.caption"
msgid "SQL Tool"
msgstr "SQL工具"

#: tfrmmaindml.acttogglephyview.caption
msgid "Physics/Logic View"
msgstr "切换物理/逻辑视图"

#: tfrmmaindml.acttoggletableview.caption
msgid "Toggle Table View"
msgstr "切换表属性视图"

#: tfrmmaindml.caption
msgid "EZDML"
msgstr ""

#: tfrmmaindml.editselectall1.caption
msgctxt "tfrmmaindml.editselectall1.caption"
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: tfrmmaindml.editselectall1.hint
msgctxt "tfrmmaindml.editselectall1.hint"
msgid "Select All|Selects the entire document"
msgstr "全选|选中全部内容"

#: tfrmmaindml.lbnewverinfo.caption
msgid "New version"
msgstr ""

#: tfrmmaindml.mntools1.caption
msgid "Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: tfrmmaindml.mn_file.caption
msgctxt "tfrmmaindml.mn_file.caption"
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: tfrmmaindml.mn_help.caption
msgctxt "tfrmmaindml.mn_help.caption"
msgid "Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: tfrmmaindml.mn_model.caption
msgctxt "tfrmmaindml.mn_model.caption"
msgid "Model"
msgstr "模型(&M)"

#: tfrmmaindml.mn_recentfiles.caption
msgid "Recent files"
msgstr "最近文件"

#: tfrmoradbconfig.btncancel.caption
msgctxt "tfrmoradbconfig.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmoradbconfig.btnhelp.caption
msgctxt "tfrmoradbconfig.btnhelp.caption"
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: tfrmoradbconfig.btnok.caption
msgctxt "tfrmoradbconfig.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmoradbconfig.caption
msgid "ORACLE Connection"
msgstr "ORACLE数据连接"

#: tfrmoradbconfig.edtport.text
msgid "1521"
msgstr ""

#: tfrmoradbconfig.label1.caption
msgctxt "tfrmoradbconfig.label1.caption"
msgid "Host IP:"
msgstr "主机IP地址:"

#: tfrmoradbconfig.label2.caption
msgctxt "tfrmoradbconfig.label2.caption"
msgid "Port:"
msgstr "端口:"

#: tfrmoradbconfig.label3.caption
msgid "SID:"
msgstr "服务标识:"

#: tfrmoradbconfig.label4.caption
msgid "Note: EZDML needs oracle client / instant-client to logon. You can specify the location of libociei.dylib/.so/oci.dll in main settings dialog (a restart will be needed)."
msgstr "提示：EZDML需要oracle客户端或instant client才能连接ORACLE数据库，你可以在设置中指定libociei.dylib/.so/oci.dll的路径（修改设置后需要重启）"

#: tfrmoradbconfig.rdbnetsvc.caption
msgid "Through local service name:"
msgstr "通过本地服务名连接:"

#: tfrmoradbconfig.rdbsvcparam.caption
msgid "Specify host parameters:"
msgstr "指定主机参数连接:"

#: tfrmscriptide.actbreakpoint.caption
msgid "Toggle &Break Point"
msgstr "切换断点(&B)"

#: tfrmscriptide.actclearbrkpoints.caption
msgid "Clear BreakPoints"
msgstr "清除所有断点"

#: tfrmscriptide.actcopy.caption
msgctxt "tfrmscriptide.actcopy.caption"
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: tfrmscriptide.actcut.caption
msgctxt "tfrmscriptide.actcut.caption"
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: tfrmscriptide.actdecompile.caption
msgid "&Decompile..."
msgstr "反编译"

#: tfrmscriptide.actexit.caption
msgid "E&xit"
msgstr "退出(&X)"

#: tfrmscriptide.actfind.caption
msgid "&Find..."
msgstr "查找(&F)"

#: tfrmscriptide.actgoto.caption
msgid "&Go to..."
msgstr "跳到行(&G)"

#: tfrmscriptide.acthelp.caption
msgctxt "tfrmscriptide.acthelp.caption"
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: tfrmscriptide.actnew.caption
msgctxt "tfrmscriptide.actnew.caption"
msgid "&New"
msgstr "新建(&N)"

#: tfrmscriptide.actopen.caption
msgctxt "tfrmscriptide.actopen.caption"
msgid "&Open"
msgstr "打开(&O)"

#: tfrmscriptide.actpaste.caption
msgctxt "tfrmscriptide.actpaste.caption"
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: tfrmscriptide.actpause.caption
msgid "&Pause"
msgstr "暂停(&P)"

#: tfrmscriptide.actredo.caption
msgid "Redo"
msgstr "恢复"

#: tfrmscriptide.actreplace.caption
msgid "&Replace..."
msgstr "替换(&R)"

#: tfrmscriptide.actreset.caption
msgid "R&eset"
msgstr "重置(&E)"

#: tfrmscriptide.actrun.caption
msgctxt "tfrmscriptide.actrun.caption"
msgid "&Run"
msgstr "运行(&R)"

#: tfrmscriptide.actsave.caption
msgctxt "tfrmscriptide.actsave.caption"
msgid "&Save"
msgstr "保存(&S)"

#: tfrmscriptide.actsaveas.caption
msgid "Save &as"
msgstr "另存为(&A)"

#: tfrmscriptide.actsearchagain.caption
msgid "&Search again"
msgstr "继续搜索"

#: tfrmscriptide.actselectall.caption
msgid "Select All"
msgstr "全选"

#: tfrmscriptide.actshowinexplorer.caption
msgid "Show In Explorer"
msgstr "在资源管理器中显示"

#: tfrmscriptide.actshowtempfile.caption
msgctxt "tfrmscriptide.actshowtempfile.caption"
msgid "Show Temporary File"
msgstr "显示临时文件"

#: tfrmscriptide.actstepinto.caption
msgid "Step &Into"
msgstr "单步进入"

#: tfrmscriptide.actstepover.caption
msgid "&Step Over"
msgstr "单步执行"

#: tfrmscriptide.actswitchlayout.caption
msgid "Switch Layout"
msgstr "切换布局"

#: tfrmscriptide.actsyntaxcheck.caption
msgid "Syntax &check"
msgstr "编译检查"

#: tfrmscriptide.actundo.caption
msgctxt "tfrmscriptide.actundo.caption"
msgid "Undo"
msgstr "撤消"

#: tfrmscriptide.caption
msgid "Script Editor"
msgstr "脚本编辑器"

#: tfrmscriptide.menuitem1.caption
msgid "MenuItem1"
msgstr ""

#: tfrmscriptide.mn_file.caption
msgctxt "tfrmscriptide.mn_file.caption"
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: tfrmscriptide.mn_recentfiles.caption
msgid "Recent Files"
msgstr "最近文件"

#: tfrmscriptide.mn_run.caption
msgctxt "tfrmscriptide.mn_run.caption"
msgid "&Run"
msgstr "运行(&R)"

#: tfrmscriptide.mn_search.caption
msgid "&Search"
msgstr "搜索(&S)"

#: tfrmscriptide.pmcopyasc.caption
msgctxt "tfrmscriptide.pmcopyasc.caption"
msgid "C"
msgstr ""

#: tfrmscriptide.pmcopyascpp.caption
msgctxt "tfrmscriptide.pmcopyascpp.caption"
msgid "C++"
msgstr ""

#: tfrmscriptide.pmcopyascsharp.caption
msgctxt "tfrmscriptide.pmcopyascsharp.caption"
msgid "C#"
msgstr ""

#: tfrmscriptide.pmcopyasdelphi.caption
msgctxt "tfrmscriptide.pmcopyasdelphi.caption"
msgid "Delphi"
msgstr ""

#: tfrmscriptide.pmcopyasjava.caption
msgctxt "tfrmscriptide.pmcopyasjava.caption"
msgid "Java"
msgstr ""

#: tfrmscriptide.pmcopyasplsql.caption
msgctxt "tfrmscriptide.pmcopyasplsql.caption"
msgid "PL/SQL"
msgstr ""

#: tfrmscriptide.pmspeccopy.caption
msgctxt "tfrmscriptide.pmspeccopy.caption"
msgid "Special Copy"
msgstr "特殊复制"

#: tfrmscriptide.toolbar1.caption
msgctxt "tfrmscriptide.toolbar1.caption"
msgid "ToolBar"
msgstr ""

#: tfrmselectfields.btncancel.caption
msgctxt "tfrmselectfields.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmselectfields.btnok.caption
msgctxt "tfrmselectfields.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmselectfields.caption
msgctxt "tfrmselectfields.caption"
msgid "Select fields"
msgstr "选择字段"

#: tfrmselectfields.ckbselall.caption
msgctxt "tfrmselectfields.ckbselall.caption"
msgid "Select all"
msgstr "全选"

#: tfrmselectfields.label2.caption
msgid "Choose fields:"
msgstr "请选择字段："

#: tfrmsettings.btncancel.caption
msgctxt "tfrmsettings.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmsettings.btncustfldtpnew.caption
msgctxt "tfrmsettings.btncustfldtpnew.caption"
msgid "+"
msgstr ""

#: tfrmsettings.btncustfldtpremove.caption
msgctxt "tfrmsettings.btncustfldtpremove.caption"
msgid "-"
msgstr ""

#: tfrmsettings.btnfdgennew.caption
msgctxt "tfrmsettings.btnfdgennew.caption"
msgid "+"
msgstr ""

#: tfrmsettings.btnfdgenremove.caption
msgctxt "tfrmsettings.btnfdgenremove.caption"
msgid "-"
msgstr ""

#: tfrmsettings.btnmysqllibbrs.caption
msgctxt "tfrmsettings.btnmysqllibbrs.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmsettings.btnok.caption
msgctxt "tfrmsettings.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmsettings.btnoraclelibbrs.caption
msgctxt "tfrmsettings.btnoraclelibbrs.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmsettings.btnpostgrelibbrs.caption
msgctxt "tfrmsettings.btnpostgrelibbrs.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmsettings.btnsqlitelibbrs.caption
msgctxt "tfrmsettings.btnsqlitelibbrs.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmsettings.btnsqlserverlibbrs.caption
msgctxt "tfrmsettings.btnsqlserverlibbrs.caption"
msgid ".."
msgstr ""

#: tfrmsettings.btntpnrepnew.caption
msgctxt "tfrmsettings.btntpnrepnew.caption"
msgid "+"
msgstr ""

#: tfrmsettings.btntpnrepremove.caption
msgctxt "tfrmsettings.btntpnrepremove.caption"
msgid "-"
msgstr ""

#: tfrmsettings.caption
msgctxt "tfrmsettings.caption"
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: tfrmsettings.ckbaddcolcommenttocreatetbsql.caption
msgid "Add field-comments to table-creation-SQL"
msgstr "创建表的SQL中添加字段注释"

#: tfrmsettings.ckbbackupbeforealtercolumn.caption
msgid "Generate backup SQL before altering columns"
msgstr "修改字段的SQL前生成备份字段的SQL"

#: tfrmsettings.ckbbigintforintkeys.caption
msgid "User BIGINT for integer PK/FK fields"
msgstr "对整型主键和外键使用BIGINT类型"

#: tfrmsettings.ckbcheckforupdates.caption
msgid "Auto check for updates on exit (once per week)"
msgstr "退出时自动检查更新（每周一次）"

#: tfrmsettings.ckbcreateforeignkeys.caption
msgid "Create foreign keys"
msgstr "创建外键"

#: tfrmsettings.ckbcreateindexforforeignkey.caption
msgid "Create indexes for foreign keys"
msgstr "为外键生成创建索引的SQL"

#: tfrmsettings.ckbcreateseqfororacle.caption
msgid "Create/check sequences for ORACLE"
msgstr "为ORACLE表创建或检查序列号"

#: tfrmsettings.ckbenableadvtbprop.caption
msgctxt "tfrmsettings.ckbenableadvtbprop.caption"
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: tfrmsettings.ckbenablecustompropui.caption
msgctxt "tfrmsettings.ckbenablecustompropui.caption"
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: tfrmsettings.ckbenabletbpropdata.caption
msgctxt "tfrmsettings.ckbenabletbpropdata.caption"
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: tfrmsettings.ckbenabletbpropgenerate.caption
msgctxt "tfrmsettings.ckbenabletbpropgenerate.caption"
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: tfrmsettings.ckbenabletbproprelations.caption
msgctxt "tfrmsettings.ckbenabletbproprelations.caption"
msgid "Relations"
msgstr "关系"

#: tfrmsettings.ckbenabletbpropuidesign.caption
msgctxt "tfrmsettings.ckbenabletbpropuidesign.caption"
msgid "UI Design"
msgstr "界面"

#: tfrmsettings.ckbfieldgridshowlines.caption
msgid "Show lines of Fields-Grid"
msgstr "字段列表显示表格线"

#: tfrmsettings.ckblogicnamesfortabledata.caption
msgctxt "tfrmsettings.ckblogicnamesfortabledata.caption"
msgid "Use logic-names in select-SQL"
msgstr "在select语句中使用字段逻辑名"

#: tfrmsettings.ckbquotallnames.caption
msgid "Quot all names"
msgstr "为所有名称加上引号"

#: tfrmsettings.ckbquotreservednames.caption
msgid "Quot reserved names"
msgstr "为系统保留字名称加上引号"

#: tfrmsettings.ckbretainaftercommit.caption
msgid "Retain after commit"
msgstr ""

#: tfrmsettings.ckbsavetempfileonexit.caption
msgid "Save temporary file on exit"
msgstr "退出时保存临时文件"

#: tfrmsettings.ckbtabledialogviewmodebydefault.caption
msgid "View table prop by default (unless CTRL pressed)"
msgstr "表属性默认打开为查看只读模式（除非按住CTRL键）"

#: tfrmsettings.ckbuseodbcdriverformssql.caption
msgid "Use ODBC driver"
msgstr "使用ODBC驱动"

#: tfrmsettings.ckbwriteconstrainttodescribestr.caption
msgctxt "tfrmsettings.ckbwriteconstrainttodescribestr.caption"
msgid "Write constraint to table-description-text"
msgstr "将约束输出到描述字"

#: tfrmsettings.edtcustfldtpname.hint
msgid "example: MyStr or MyTestType"
msgstr "示例: MyStr 或 MyTestType"

#: tfrmsettings.edtcustfldtpphytype.hint
msgid "example: NVARCHAR or CHAR(500)  (default lengths can be specified)"
msgstr "示例: NVARCHAR 或 CHAR(500)  (可以指定缺省长度)"

#: tfrmsettings.edtcustompropuicaption.texthint
msgid "Custom page title"
msgstr "自定义页标题"

#: tfrmsettings.edtfdgennames.hint
msgctxt "tfrmsettings.edtfdgennames.hint"
msgid "for example: CreatorID, ModifierID"
msgstr "示例: CreatorID, ModifierID, 创建人, 最后修改人"

#: tfrmsettings.edtfdgenrule.hint
msgctxt "tfrmsettings.edtfdgenrule.hint"
msgid "for example: person_name"
msgstr "示例: person_name_cn"

#: tfrmsettings.edttpnreplacement.hint
msgid "for example: NVARCHAR2, CHAR(200), BLOB, NCLOB"
msgstr "示例: NVARCHAR2, CHAR(200), BLOB, NCLOB"

#: tfrmsettings.edttpnreppattern.hint
msgid "for example: VARCHAR2, VARCHAR2(4000), %RAW, %TEXT%  (wildcard % can be used on left or right side)"
msgstr "示例: VARCHAR2, VARCHAR2(4000), %RAW, %TEXT%  (通配符 % 可以在左右两边使用)"

#: tfrmsettings.groupboxautosave.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxautosave.caption"
msgid "Auto save"
msgstr "自动保存"

#: tfrmsettings.groupboxbasefont.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxbasefont.caption"
msgid "Base font"
msgstr "基本字体"

#: tfrmsettings.groupboxcustdict.caption
msgid "Custom dictionary"
msgstr "自定义词典"

#: tfrmsettings.groupboxcustomfldtypes.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxcustomfldtypes.caption"
msgid "Custom field types"
msgstr "自定义字段类型"

#: tfrmsettings.groupboxdbconnmysql.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxdbconnmysql.caption"
msgid "Mysql"
msgstr ""

#: tfrmsettings.groupboxdbconnoracle.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxdbconnoracle.caption"
msgid "Oracle"
msgstr ""

#: tfrmsettings.groupboxdbconnpostgre.caption
msgid "PostgreSQL"
msgstr ""

#: tfrmsettings.groupboxdbconnsqlite.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxdbconnsqlite.caption"
msgid "Sqlite"
msgstr ""

#: tfrmsettings.groupboxdbconnsqlserver.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxdbconnsqlserver.caption"
msgid "SQLServer"
msgstr ""

#: tfrmsettings.groupboxdispdmlgraph.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxdispdmlgraph.caption"
msgid "DML graph"
msgstr "模型图"

#: tfrmsettings.groupboxfielddatagenrules.caption
msgid "Field data generate rules"
msgstr "字段数据生成规则"

#: tfrmsettings.groupboxhugemode.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxhugemode.caption"
msgid "Huge mode"
msgstr "超大模式"

#: tfrmsettings.groupboxknowntbprefix.caption
msgid "Known table prefix"
msgstr "已知表前缀"

#: tfrmsettings.groupboxmonofont.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxmonofont.caption"
msgid "Monospaced font (for SQL and code)"
msgstr "等宽字体（用于SQL和代码）"

#: tfrmsettings.groupboxothers.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxothers.caption"
msgid "Others"
msgstr "其它"

#: tfrmsettings.groupboxotherstb.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxotherstb.caption"
msgid "Table properties"
msgstr "表属性"

#: tfrmsettings.groupboxsqldbspec.caption
msgid "Spetial"
msgstr "特殊设置"

#: tfrmsettings.groupboxsqlgen.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxsqlgen.caption"
msgid "SQL Generate"
msgstr "SQL生成"

#: tfrmsettings.groupboxsysfldtypes.caption
msgid "Custom physical types"
msgstr "自定义物理类型"

#: tfrmsettings.groupboxtabledatasql.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxtabledatasql.caption"
msgid "Preview table data"
msgstr "预览表数据"

#: tfrmsettings.groupboxtbtabs.caption
msgid "Table properties pages"
msgstr "表属性页面"

#: tfrmsettings.groupboxtpnamereplaces.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxtpnamereplaces.caption"
msgid "Type name replaces"
msgstr "类型名称替换"

#: tfrmsettings.groupboxui.caption
msgctxt "tfrmsettings.groupboxui.caption"
msgid "User interface"
msgstr "界面"

#: tfrmsettings.label1.caption
msgctxt "tfrmsettings.label1.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tfrmsettings.labellayoutspacer.caption
msgctxt "tfrmsettings.labellayoutspacer.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tfrmsettings.labellayoutspacer1.caption
msgctxt "tfrmsettings.labellayoutspacer1.caption"
msgid " "
msgstr ""

#: tfrmsettings.lbautosaveminutes.caption
msgid "Time interval:"
msgstr "定时间隔:"

#: tfrmsettings.lbautosaveminutestail.caption
msgid "minutes, 0 means never"
msgstr "分钟，0表示禁止"

#: tfrmsettings.lbautosavetip.caption
msgid ""
"Usually, when current opened file is modified, the system will save it to temporary directory at specified intervals. You can find these files by choose \"File|Show Temporary File\" from main menu.\n"
"Also, when closing the program, EZDML may save current file to temporary folder, and try to load it from temporary folder when opening, just like that it's never been closed before.\n"
msgstr ""
"通常情况下，当有内容被修改时，系统会定时将其保存到临时目录中。执行主菜单“文件|显示临时文件”可以找到这些文件。\n"
"此外，在关闭程序时，EZDML可以将当前文件保存到临时文件夹中，并在再次打开时尝试从临时文件夹加载它，看起来就像以前从未关闭过一样。\n"

#: tfrmsettings.lbbasefontname.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbbasefontname.caption"
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

#: tfrmsettings.lbbasefontsize.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbbasefontsize.caption"
msgid "Size:"
msgstr "大小:"

#: tfrmsettings.lbcustdicttip.caption
msgid "Custom dictionary is used to identify uncommon words in table field names. (one per line)"
msgstr "自定义词典用于识别表字段名称中生僻的词语（每行一个）。"

#: tfrmsettings.lbcustfldtpname.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbcustfldtpname.caption"
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

#: tfrmsettings.lbcustfldtpphytype.caption
msgid "Physical type (optional):"
msgstr "物理类型(可选):"

#: tfrmsettings.lbcustfldtptip.caption
msgid "Custom field types will be listed after system types. When a custom type is set to a field (stored in data-type-name), EZDML will automatically match a system logic type to display its icon."
msgstr "自定义字段类型会列在系统类型后面。当一个字段设置了自定义类型时，EZDML会将其写入类型名称，并自动匹配可能的实际数据类型来显示类型图标"

#: tfrmsettings.lbcustphytptip.caption
msgid "You can define your own physical type for each logic type to replace the one recommended by the system."
msgstr "你可以对每一个逻辑类型定义自己的物理类型来替换系统原有推荐的。"

#: tfrmsettings.lbdbconnnote.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbdbconnnote.caption"
msgid "Notes: libs should be 64-bit. Libs can be placed in search paths, or just specify exact locations directly below (a restart operation may needed)."
msgstr "注意：连接库必须是64位的。库文件可以放在搜索路径下，也可以直接在下方指定其确切位置（修改后可能需要重启程序）。"

#: tfrmsettings.lbdbconnnote1.caption
#| msgid "Notes: Custom types is only used to generate SQLs and may have no effect on model diagrams."
msgid "Notes: Leave blank to indicate the system default type."
msgstr "注意：为空则表示采用系统默认类型。"

#: tfrmsettings.lbdispfontnote.caption
msgid "Notes: You may need to restart the program after modifying fonts."
msgstr "提示：修改字体后你可能需要重启程序才能生效"

#: tfrmsettings.lbdmlfontname.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbdmlfontname.caption"
msgid "Font name:"
msgstr "字体名称:"

#: tfrmsettings.lbdmlmaxfieldnamesize.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbdmlmaxfieldnamesize.caption"
msgid "Max size of field-name:"
msgstr "字段名最大长度:"

#: tfrmsettings.lbdmlmaxfieldtypesize.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbdmlmaxfieldtypesize.caption"
msgid "Max size of field-type:"
msgstr "字段类型名最大长度:"

#: tfrmsettings.lbdmlmaxtbfieldcount.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbdmlmaxtbfieldcount.caption"
msgid "Max table field count:"
msgstr "单表显示字段最大数量:"

#: tfrmsettings.lbfdgentip.caption
msgid "Use commas to separate multiple names, use % for partial match."
msgstr "使用逗号分隔多个名称，使用%来进行模糊匹配"

#: tfrmsettings.lbhiveversion.caption
msgid "Hive version:"
msgstr "Hive版本号："

#: tfrmsettings.lbhugemodetablecount.caption
msgid "Table count:"
msgstr "表对象数量:"

#: tfrmsettings.lbhugemodetablecounttip.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbhugemodetablecounttip.caption"
msgid "When table count reaches the threshold, the Huge-Mode will be turned on, the system stops automatically saving temporary files, and adopts fast layout algorithms for model diagrams."
msgstr "当文件中的表对象数量达到此阀值时，超大模式启用，系统将禁用自动保存临时文件功能，同时对模型图布局采用简化的快速算法以提高性能。"

#: tfrmsettings.lbknowntbprefixtip.caption
msgid "Known prefixes help generating shorter index-names for table SQLs. (one per line)"
msgstr "已知表前缀不参与索引名称的生成，从而使索引名更短（每行一个）。"

#: tfrmsettings.lblanguage.caption
msgctxt "tfrmsettings.lblanguage.caption"
msgid "Language:"
msgstr "语言:"

#: tfrmsettings.lblanguagetip.caption
msgctxt "tfrmsettings.lblanguagetip.caption"
msgid "(need restart, empty=auto)"
msgstr "(需要重启，空表示自动)"

#: tfrmsettings.lbmonofontname.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbmonofontname.caption"
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

#: tfrmsettings.lbmonofontsize.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbmonofontsize.caption"
msgid "Size:"
msgstr "大小:"

#: tfrmsettings.lbmysqllib.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbmysqllib.caption"
msgid "lib:"
msgstr "库文件:"

#: tfrmsettings.lbmysqlversion.caption
msgid "MySQL version:"
msgstr "MySQL版本号:"

#: tfrmsettings.lbnlslang.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbnlslang.caption"
msgid "NLS_LANG:"
msgstr ""

#: tfrmsettings.lbocilib.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbocilib.caption"
msgid "OCI lib:"
msgstr "OCI库文件:"

#: tfrmsettings.lbpostgrelib.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbpostgrelib.caption"
msgid "lib:"
msgstr "库文件:"

#: tfrmsettings.lbscreendpiinfo.caption
msgid "Screen DPI:"
msgstr "屏幕点密度:"

#: tfrmsettings.lbsqlitelib.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbsqlitelib.caption"
msgid "lib:"
msgstr "库文件:"

#: tfrmsettings.lbsqlserverlib.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbsqlserverlib.caption"
msgid "lib:"
msgstr "库文件:"

#: tfrmsettings.lbtabledatapreviewrows.caption
msgctxt "tfrmsettings.lbtabledatapreviewrows.caption"
msgid "Rows limit:"
msgstr "限制行数:"

#: tfrmsettings.lbtabledatapreviewrows1.caption
msgid "ChatGPT key:"
msgstr ""

#: tfrmsettings.lbtpnreplacement.caption
msgid "Replacement:"
msgstr "替换为:"

#: tfrmsettings.lbtpnreplacement1.caption
msgid "Field names:"
msgstr "字段列表:"

#: tfrmsettings.lbtpnreplacetip.caption
msgid "When generating SQL for any column, the physical data type name (with length) can be replaced as needed."
msgstr "当系统为字段生成SQL时，生成的物理类型名称（以及长度）可以被替换成需要的内容。"

#: tfrmsettings.lbtpnreppattern.caption
msgid "Pattern:"
msgstr "原内容:"

#: tfrmsettings.lbtpnreppattern1.caption
msgid "Rule:"
msgstr "规则:"

#: tfrmsettings.tabshtconnection.caption
msgid "DB Connect"
msgstr "数据库连接"

#: tfrmsettings.tabshtdisplay.caption
msgid "Display"
msgstr "字体显示"

#: tfrmsettings.tabshtfieldtypes.caption
msgid "Field Types"
msgstr "字段类型"

#: tfrmsettings.tabshtgeneral.caption
msgid "General"
msgstr "常规"

#: tfrmsettings.tabshtothers.caption
msgctxt "tfrmsettings.tabshtothers.caption"
msgid "Others"
msgstr "其它"

#: tfrmsettings.tabshtsql.caption
msgctxt "tfrmsettings.tabshtsql.caption"
msgid "SQL"
msgstr "SQL生成"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.btnbrowsedsn.caption
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.btncancel.caption
msgctxt "tfrmsqlsvrdbconfig.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.btnhelp.caption
msgctxt "tfrmsqlsvrdbconfig.btnhelp.caption"
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.btnok.caption
msgctxt "tfrmsqlsvrdbconfig.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.caption
msgid "SQLServer Connection"
msgstr "SQLServer连接"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.edtport.text
msgid "1433"
msgstr ""

#: tfrmsqlsvrdbconfig.label1.caption
msgctxt "tfrmsqlsvrdbconfig.label1.caption"
msgid "Host IP:"
msgstr "主机IP地址:"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.label2.caption
msgctxt "tfrmsqlsvrdbconfig.label2.caption"
msgid "Port:"
msgstr "端口:"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.label3.caption
msgid "Instant:"
msgstr "实例:"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.label4.caption
msgctxt "tfrmsqlsvrdbconfig.label4.caption"
msgid "Database:"
msgstr "数据库:"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.label5.caption
msgid "Note: Leave user-name empty for integrated security authentication"
msgstr "提示：登录时用户名为空则采用集成身份验证"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.label6.caption
msgid "DSN:"
msgstr ""

#: tfrmsqlsvrdbconfig.lbodbctip.caption
msgid "Note: By default EZDML use FreeTDS to connect SQL Server. You can switch to ODBC by changing the driver config in main settings dialog (a restart will be needed)."
msgstr "提示：默认情况下EZDML会使用自带的FreeTDS驱动来连接SQL Server，你可以在设置中修改驱动配置来启用ODBC驱动（需要重启）"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.rbdodbcdsn.caption
msgid "ODBC DSN:"
msgstr ""

#: tfrmsqlsvrdbconfig.rdbipaddr.caption
msgid "Specify address:"
msgstr "指定服务地址:"

#: tfrmsqlsvrdbconfig.rdbodbcconnstr.caption
msgid "ODBC Connection String:"
msgstr "ODBC连接字符串:"

#: tfrmthreadwait.actcancel.caption
msgid "actCancel"
msgstr ""

#: tfrmthreadwait.btncancel.caption
msgctxt "tfrmthreadwait.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmthreadwait.caption
msgctxt "tfrmthreadwait.caption"
msgid "Processing..."
msgstr "正在处理..."

#: tfrmthreadwait.labelprompt.caption
msgctxt "tfrmthreadwait.labelprompt.caption"
msgid "Please wait..."
msgstr "请稍候..."

#: tfrmtoast.caption
msgid "Info"
msgstr ""

#: tfrmtoast.labelmsg.caption
#, fuzzy
msgctxt "tfrmtoast.labelmsg.caption"
msgid "Please wait..."
msgstr "请稍候..."

#: tfrmwaitwnd.btncancel.caption
msgctxt "tfrmwaitwnd.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmwaitwnd.caption
msgctxt "tfrmwaitwnd.caption"
msgid "Processing..."
msgstr "正在处理..."

#: tfrmwaitwnd.labelprompt.caption
msgctxt "tfrmwaitwnd.labelprompt.caption"
msgid "Processing..."
msgstr "正在处理..."

#: tfrmwindowsodbcconfg.btncancel.caption
msgctxt "tfrmwindowsodbcconfg.btncancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfrmwindowsodbcconfg.btnconfigdsn.caption
msgctxt "tfrmwindowsodbcconfg.btnconfigdsn.caption"
msgid "Config"
msgstr "配置"

#: tfrmwindowsodbcconfg.btnok.caption
msgctxt "tfrmwindowsodbcconfg.btnok.caption"
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: tfrmwindowsodbcconfg.caption
msgid "ODBC Connect"
msgstr "ODBC连接"

#: tfrmwindowsodbcconfg.ckbsystemdsn.caption
msgid "System DSN"
msgstr "系统DSN"

#: tfrmwindowsodbcconfg.ckbuserdsn.caption
msgid "User DSN"
msgstr "用户DSN"

#: tfrmwindowsodbcconfg.label1.caption
msgid "DSN list:"
msgstr "DSN列表:"

#: tfrmwindowsodbcconfg.lberrormsg.caption
msgid "Insufficient permissions"
msgstr "权限不足"

